因為一次免費擁抱，竟然識咗個做保險嘅女仔！（3）

Post 1：

Post 2：

Free Hugs =/= 免費？

Free Hugs 免費擁抱，原意希望藉由提供擁抱給需要的人，能互相彌補彼此的空虛感。

但免費擁抱真的免費嗎？

大概當擁抱的一刻，感受到觸碰彼此心靈的威力，其實我們已經付出了代價......

小弟的Facebook Page：[url]
[/url]

感謝Cliffy鵝王為這個故事提供插圖

她說，沒法子擁有的愛情，我們總是需要付出更多。

紙言重溫：

（由於工作忙碌的關係，會維持每日一篇，多人睇的話會不定時出多幾篇）

（如無意外，故事會喺呢一個post度完結。）

在線上

Chapter 22 一切都能被原諒 （下）

那天起，一個簡單的牽手、在街頭含羞答答的熱吻，我們再也沒有找任何籍口來掩飾彼此的情感。

「送你返去？」

Nana不滿地嚷道，

「唔要呀，岩岩一齊連一個鐘都無，你就要趕我走啦？」

我想了一會，既然我們由Sogo這個第一天見面的地方正式戀愛，下一個地點......

「咁.....我地去尖沙咀。」

Nana不惑地問道，

「嗯？去尖沙咀做咩？」

我牽起了Nana的手，對她使了一個眼色，然後拉著她走進了地鐵站；

說實話，縱然被我拖著的Nana顯得一臉茫然，可是一路上她並沒有過問過半句，換轉是Selina的話.....

算吧，別再提起過去的事。

由此可見Nana對我是信任十足。

當我們踏進地鐵車廂的一刻，Nana才開口問道，

「我地去邊呀？你唔眼訓咩？」

我瞄了地鐵車廂的路線圖一眼，

「去尖沙咀。」

話音剛落，Nana好像領會到我的意思，然後展露了一抺含情默默的笑意。

縱然彼此一言不發，一路上Nana的唇邊都掛上笑意，我們都在回味著初見面時的過程，失意的對答，相濡以沫的共鳴感，我們第一次見面時都在等一個等不到的人。

徐徐的步出地鐵站，我故意走到垃圾桶旁邊掏出煙盒，這些日子間雖然吸煙的次數愈來愈少，雖然還未完全戒掉，但這些功勞算得上歸功於Nana，抽出一根煙，正準備把香煙點著的一刻，Nana感到有點不快的說道，

「吸得煙多會陽萎呀。」

我留意到Nana仍在使用的名牌手袋，她亦察覺到我視線的焦點投放在那個前男友送贈的手袋，於是笑了一笑對我道著，

「終於掉得啦，唔需要再留。」

我點了點頭，然後Nana望著我手中的那根香煙，不忘再三提點，

「食少啲啦，吸得煙多真係會陽萎嫁。」

我報以雲淡風輕的微笑，

「呢支煙唔同，係我地第一次見面嘅時候，點嘅第一支煙。」

話音剛落，Nana領悟到我的意思，然後變得春心蕩樣，含情默默的望著我把香煙點著。

大概，我就是因為第一根點著的香煙，而覺得這個世上還會有人與我內心的靈魂産生共嗚，正正因為這一根香煙，喚醒了不甘寂寞，不敢奢望一切的靈魂，同時點起這根香煙的一瞬間，燃起的不止是香煙，還有無窮無盡的心癮。

接著，我們走到諾士佛臺的對面，我打了一個眼色給Nana，Nana想了一陣子，牽起了我的手說道，

「根據劇情發展呢，我地依家係要去食芝士撈丁嫁，去飲野係識咗差唔多兩個星期至去。」

我微笑地點了點頭，再環顧周遭行人的目光，毫不友善的眼神依舊，可是我不為此而感到自悲，畢竟能夠牽著一位貌似石原聰美的女生在街上行走，來到令人想邪的時鐘酒店和嫖妓聖地樓下，尋覓著那間極邪惡的隱世小店，是對面諾士佛臺夜夜笙歌的男生，窮盡整晚時間也未必辦到的事情。

這晚，我們點了相同份量的芝士撈丁，奇怪的是今天的她吃不完，我對此感到有點訝異，她見狀對我笑說，因為現在不用化悲憤為食量。

這晚，是我們戀愛的第一個晚上，從那個晚上我們有過許多過甜蜜的晚上。

新生活，新的開始讓人充滿期待，工作上得到晉升上游的機會，新的戀情上得到一位美貌和溫婉的情人，我也應該感到滿足，可是內心的那個該死的破洞還是懸空，不管怎樣也填不滿。

心癮發作的時候，會讓我感到煩躁、焦慮、不安甚至汗多，總括而言整個人渾身不自在，但堅強的意志，愛的力量最終把不受控的貪念強行抑壓起來；

實情上，我不應該過份地追求那種醉生夢死、教人滿足的快感，畢竟眼前的人已經努力給予我的幸福，至少和她一起，我深信終有一天不再感到空虛，濃情蜜意的感覺無時無刻都把內心填滿，寂寞傷痛再也掏空不了。

話雖如此，新生活這個名詞對某些人而言，只是另一種掩飾，因為往昔的傷害而得到改變，但陰影卻揮之不去，某程度上肉體活在現在，靈魂有一部份停留在過去，內心的慾望卻無時無刻的想得到未來。

至少.....我不敢確定，我是否「某些人」，唯一確定的是對Nana的感覺，相擁在一起時的悸動，眼神交錯的心動，靈魂彼此的共鳴，和她在一起不會感到寂寞。

自私嗎？愛情一向都是自私和無私雙方的一場角力遊戲。

待續

正皮左

感謝！

樓主加油

唉瘋會唔會開返換個方式去愛你
上年睇嗰陣已經覺得幾正

皮已正，今日仲有無

lmm

新post正評留名
一直等緊新post因為上個post為左睇文負皮左
今個post正評返 樓主加油

lm

正評 lm 繼續等故

自私？點解會自私

留名

好好對人地

Nplm

文呀！

個故好似寫緊自己咁

收工睇故

已正皮

皮已正
文

先留名支持，已正皮

報到

留明

咁多人嘅，好感動喎！咁我今晚通頂唔訓都要加更啦

應該啦

有文喇

Selina仲會唔會出現

皮已正 一定要good end呀！

皮已正，ching加油

劉明

皮已正

正皮左喇

在線上

唉瘋人加油

終於可以比正皮

正評

please go on

Halo

終於開新post
正評留名

新貼留名

正皮

正皮 快

新post 梗係要正皮

唔洗講啦~照舊正皮先 ,求快

未睇先俾正評先師傅

可唔可以好好地對佢 ...

好正 加油

在線上

在線

等咗個加更成晚

等左成晚

留名等文

呢個故出書要第一時間去買
BTW皮已正

評已正，劉過明

新post留名

....

...

皮已正 加速

正皮留名

唔係話瘋狂出文咩

在線上! 第183個正評是我的~~

同男主角同狀態⋯⋯
加油

加速

在線上

就在我們戀愛後的第二個星期，Nana故意接我下班給予驚喜，肥基對這些甜蜜無限的場景表示討厭，還鬧著玩代老闆下命令，以後不準在公司範圍內進行有關秀恩愛活動。

我們手牽著手的走在銅鑼灣焗促的街頭上，雖然時值七月，人們都十分容易因為天氣的炎熱而感到煩燥，但Nana則從來沒有半句怨言，總是掛著笑臉地和我約會，直到我們經過Sogo的門外，她指著前方的地鐵站對我說道，

「今日就到我安排行程，Okay？」

我微笑的點了點頭。

說實話，縱然在戀愛期間莫名的心癮總會無時無刻的蠢蠢作動，可是Nana的溫婉能夠把那鑽進心坎的癮起治療掉，甚至開始對被填滿感覺的追求愈來愈少，或許Nana真是我的心靈良藥。

有了她，其實擁有的已經得到很多，至少不用感到寂寞，讓我的心靈沉浸在濃濃的幸福感覺。

我聽著Nana的命令，一整程車沒有多問我們的目的地，接著地鐵站的車廂廣播在揚聲：「下一場尖沙咀.....」

Nana對我笑道，

「落車啦。」

離開車廂的一刻，我感到有點茫然，畢竟我們經常下班拍拖都會到尖沙咀這個充滿回憶的地方，Nana見狀在人來人往的月台上親了我的臉頰一下，再在我的耳邊輕聲細語，

「你聽日放假！根據劇情呢，我地今晚要去飲野。」

那一刻，的確有一股暖透心靈的愛意，不知從何處滿溢起來，就算不用酒醉都足以把人醉掉。

我們沿著一條熟悉的街道，走上一條在夏天讓人汗流浹背的斜路，望著身旁伴侶柔美的側臉，來到一間堆滿回憶的酒吧，今天酒吧的人很多，幸好還有一個暗角較為幽靜的空位，我們雙雙坐下後，發現不見起初時那位菲律賓籍的侍應，換另一位身形健碩的黑人為我們落單，我們連menu都不用看便點了兩杯「Nothing」，可是該位黑人的侍應打了一個眼色，用上流利的廣東話對我們說，

「你地點會Nothing呀，緊係飲French Kiss啦！」

聽罷，我倆不禁笑逐顏開，然後Nana微微點頭說了一聲okay，付過款後，最終我們今晚再也不用Nothing，換上一杯新來的飲料－French Kiss。

這杯French Kiss外表比起Nothing更為簡單，味道雖然可口，果香撲鼻，但是果香在味蕾間流竄的背後是比Nothing更為濃烈的酒精，果然名不虛傳，猶如法式濕吻，簡單卻情意綿綿，甜蜜但更容易令人心醉。

我們只是喝了半杯便感到微醺，Nana臉頰通紅的捉起我的手對我說道，

「阿穎呀，不如我地走啦？」

「去邊呀？根據劇情我地唔係要入去聽歌咩？」

Nana笑盈盈的搖了搖頭，

「咁......之前大家都係想揾籍口至入去，依家都唔洗啦。」

原來Nana當日的想法和我一樣。

「即係原來你嗰晚都係有心想攬我？」

Nana尷尬地掩著半臉，沒有回答我的問題，隔了一會後，Nana便主動牽著我的手，拉我離開這個地方，只見她的腳步有點輕浮，想不到這杯French Kiss的酒精濃度竟然如此可怕。

我們毫不容易才離開那條斜路，Nana繼續拉著我往左拐，一路走著的期間我卻感到有點一頭霧水。

因為我們到了嘉連威老道，前方正是Nana的傷心地，我撓破頭皮也猜不透Nana的用意，於是我停下腳步，由於她的腳步不穩，所以整個人對我俯身擁向，把我推向店鋪的鐵閘，再主動的向我獻上一吻，她沿著我的臉頰一直吻著，再在我的耳邊吹了一口氣，輕聲地問道，

「你唔帶我去酒店？」

那一刻熱吻的確讓人心癢，連小穎也有一股衝動，可是腦袋卻十分清醒，我並不想變成Nana從前的男朋友，於是輕輕推開了她，親了她的額角一下搖頭說道，

「唔帶。」

話音剛落，Nana竟然失笑起來，二話不說再牽著我的手把我帶到那條通往尖東的行人天橋，再在天橋上親了我的臉頰一下，重演了當天的一幕。

「證明我無揀錯人！咁都試你唔到。」

剛才......是一場考驗嗎？

我半响說不出話來，Nana接著笑說，

「證明我一直都無睇錯，你係一個好人。」

好人？好男人？壞人？壞男人？

其實我不是一位好人，只是未夠本事當一位壞人，更沒有膽色成為那種帶她開房的壞男人。

Nana語氣有點凝重的對我說，

「聽晚你無野做？」

「等你約我。」

Nana嘖有煩言地嚷道，

「又要我做主動。」

「咁我約你啦，你想去邊呀？」

Nana不忿地輕輕拍了我的肩膊一下，

「去我屋企呀。」

「上你屋企？」

這......會否有點快？

Nana收起臉上的笑意，支支吾吾的道著，

「因為.....我呀媽知道我拍拖啦，佢話要見下！但係呢......佢係一個都幾口直心快嘅人，到時候如果佢講咗啲野，你唔喜歡聽，你唔好放喺心度呀。因為佢把口係咁。」

見家長？難聽的說話？

我見過最難看的臉色，聽過最難聽的冷嘲熱諷，基本上我對此已經有了一定程度的抗體。

語末Nana見我有點猶豫，於是補上一句，

「你唔想咁快嘅都無問題嫁。」

為免不讓Nana難做，畢竟這個是她最孝順的母親，其實根本沒有選擇的餘地，最終我答允了Nana的請求。

我們在天橋上有過一吻後，本應順應著當晚的劇情，我們是會到便利店購買熱飲和暖包，再到噴水池坐一下，但是像這樣的大熱天怎會有熱飲和暖包，而且經過一天的工作我們都累了，所以把Nana送上的士後，我也乘坐著的士回家。

Nana：「因為你，我至相信唔係個個男人都係用下體諗野嘅生物。」

謝謝，可是我並沒有Nana想像中的那般好，至少讀到這道訊息時，心裡會有內疚的感覺。

假期總是慢慢地過去，整天都有著一種緊張的感覺，畢竟人面對未知的情境時總是難以從容面對，就算是假裝鎮定也只是瞞過別人，騙不到自己。

Nana一大清早便走了過來，還不忘對我再三洗腦提點，別在意她母親的話，可是她愈提起這回事，我的內心則愈不安，始終.....面對難聽的說話擁有抗體，可是有誰人願意自投羅網？

同時，我發現乘坐西鐵線進入屯門是一種煎熬，不停的轉線，困在一個車廂中，外面只有漆黑一片沒有任何風景，簡直是一所另類的牢籠，亦對Nana每日如是坐著西鐵穿行於新界和九龍感到敬佩。

在上去Nana的家前，Nana和我在附近挑選一些見面禮，由於從Nana口中得知伯母是一位頗為「現實」的人，但由於買太太口服液是形同送死，最終我還是決定買一些最名貴的蔘蓉海味套裝送禮，合乎伯母的「務實」。

待續

加更寫文呀

加更寫文喎，我無話瘋出文！

師傅

新讀者留名
正皮加速

身為一個大西北撚，對於呢句我不敢苟同呀，西鐵線風景幾好架

221個正皮

我都係住大西北某個地方，但我係用住九龍嘅人嘅眼光去寫

十二點啦，新一天開始

在升降機內的抽氣機發出的聲響教我感到有點不安，同時Nana沉靜的神情為這刻的氣氛添了一點凝重，升降機的門緩緩地打開，走廊內的昏暗環境使我頓感迷茫，明明這裡的環境跟自己的家無異，同樣是公屋，偏偏有一種說不出的陌生感。

Nana從手袋中掏出鎖匙，再細聲對我說道，

「記住呀！唔洗咁介懷呀媽講啲咩。」

語末她再親了我的臉頰一下。

剛好，她的母親打開了木門，對Nana和善地說道，

「囡，返到屋企仲唔入屋？」

話音未落，Nana的母親已經拉開了鐵門，終於可以清楚看清Nana母親的容貌，說實話Nana和她長得不太相似，她的母親樣貌長得有點兇惡，眼神不太友善，唯獨是對著Nana時才會漸露歡顏；

她的母親打量著我，眼神間夾雜著一絲失望和不滿，說話的語氣顯得不太客氣，

「你就係阿穎？都唔介紹下自己嘅？考我記憶力呀？」

這一刻，感覺有點像上Selina家中作客時的情況，不過她的父親沒有面對面與我多說半句話，只是和Selina聊天時，字裡行間著帶著無盡的嘲諷。

「唔好意思呀伯母，送俾你嫁。」

我把蔘蓉海味套裝遞到伯母手中，她瞄了數眼說道，

「哦，咁多謝呀！入嚟隨便揾個位坐啦，呀囡會招呼你，我去煮飯。」

然後Nana的母親便拿著蔘蓉海味套裝走進了廚房，Nana見狀立即拉著我的手，弄上口形對我說了一聲Sorry ，我堆出笑意的搖了搖頭。

過了一會，Nana安排我坐在梳化上之際，她的母親走了出來，從飯桌中取過一張椅子坐下來，再叫Nana坐在我身旁，情形有點像「審問」。

伯母總是把視線落在我身上，從下而上，再從上而下，害得渾身毫不自在，接著再打破片刻間的沉默問道，

「你一個人住？」

我客氣地回答，

「係呀。」

「屋企人呢？」

「媽咪就過咗世，老豆就好多年都無返屋企，都無揾過大家。」

伯母訝異地說道，

「下？你野仔嚟嫁？」

這句說話.....我聽過！不過我有抗體！

Nana不屑地打量著自己的母親，然而伯母好像沒有停口的念頭，

「聽阿囡講，你做飲食業？」

我有點尷尬的點了點頭。

Nana不禁補上一句，

「但阿穎依家都跟師傅學緊野，遲下會幫老闆開新店。」

伯母再一矢中的，

「都係做廚房，揾得多呀？又唔係做老闆，呢個時勢做飲食業老闆都死啦，唉。」

伯母的一聲嘆道的盡頭，夾著著一個嘖字。

Nana有點不滿地說道，

「阿媽.....」

「咁我都係講事實，男人老狗有咩唔俾人講得，窮就要認啦。」

Nana反問，

「我地好有錢咩？」

「我地無錢，但你之前嗰個都唔差呀，有錢啦，對你都唔差呀，愛情同麵包都俾到你，人地同你講分手咪哄返人囉。」

伯母的話好像挑動了Nana的神經，讓Nana怒氣沖沖的說道，

「佢出去偷食我要原諒佢？佢出去花天酒地，我都要原諒佢？佢講分手，開埋支票當我係雞咁款呀，我都要哄返佢呀？」

伯母正氣澟然地說道，

「男人出去同第二個訓有幾咁奇呀，有邊個男人會專一到老呀？識返屋企咪得囉，花天酒地有邊個唔會呀？男人為事業做野需要應酬嫁，好似依家呢個咁，緊係專一啦，佢都無事業嘅！你諒解下人啦，佢開得支票俾你，都叫緊張你，都叫有錢過你手呀！哄下人有幾難呀？」

這個世界上，有錢就一切都能被原諒，事實真相，黑和白都可以被扭曲。

這個世界上，只有兩種人，有錢人和窮人，他們最歧視的亦只有一種人－窮人。

Nana氣得哭了出來，伯母繼續說教，

「你唔好話我話你呀！呢條友俾到啲咩你呀？佢住邊？住公屋咋！你前男友住黃金海岸呀，呢條友揾一世都揾唔到半個單位啦。」

那一刻，我的心被憤怒所呑蝕，可是我敢怒不敢言，我還是如此軟弱。

我站了起來，伯母被此舉嚇得退後了一步；

「唔好意思呀伯母，我有啲事走先。」

伯母笑了一笑，

「哦，好呀！係喎，洗唔洗俾返啲禮你呀？用咗你半份糧我會唔好意思嘅。」

我搖搖頭，

「唔洗啦，留返俾你補身。」

說罷，我忍著淚水頭也不回的跑了出去，而內心卻湧現著前所未有的憤怒；

Nana準備追上來的一刻被她的母親拉住，然後聽到她們在屋內爭吵起來。

「阿媽，你洗唔洗咁講野呀？」

「我為你好咋，呢條友睇佢個樣都唔似有成就啦！你跟佢窮一世嫁，係咪想好似你媽子我咁呀。」

「佢對我好咪得囉。」

「好有ｑ用咩？識做人至得嫁，呆下呆下咁，又無禮貌，都唔知係咪佢老豆老母生佢嘅時候take咗野。」

「咁係因為你咁樣同人講野，你想人地對你有幾好禮貌呀？你以前對嗰條友啲態度完全唔同囉。」

「人地識做人呀，一次見面已經請我地去福臨門食飯啦，呢條友上嚟痴餐咁嘅款。」

「如果你係咁講野，我一定唔會叫阿穎上嚟食飯囉。」

聽到這些對話的一刻，眼眶的淚水不自禁的淌下來，而內心的空洞被憤怒所填滿，空洞好像變成了一個黑洞呑蝕了一切，愛情、幸福、情話、友情等等，都會有改變的一天，正如剛和Selina開始時也是甜蜜非常，同時我否定了以前的想法，以為Nana可以堆滿內心的空洞，結果......都會是一樣。

跑出升降機，離開這個鬼地方的一刻，Nana追了上來，從後擁抱了我一下，

「對唔住呀！阿媽講啲咩你唔需要去理。我唔介意就得，我地一齊開心咪得囉。」

Nana的擁抱，現在竟然連半點被填滿的感覺也給不了我，因為......我活在憤怒之中。

內心潛在和再三被抑制的慾望，突然爆發了起來，我無需要再為愛而壓抑自己，亦無需要當一個好人，因為這個世界需要的不是好人，而是一個擁有力量的霸者，一個懂得偽善的壞人。

其實由我對該死的納袴子弟反擊的第一天起，我已經回不去了，由我選擇被貪念支配的一天起，根本沒有回頭路，現在的局面是我猶豫不決所致，另一邊廂我明白到，我的貪念還未夠，所追求的並不足夠。

我轉個身子，笑意盈盈的撫著Nana的臉頰，親吻了她一下，再對她說道，

「我地......活得開心咪得囉。」

把她擁入懷中，怒目相向那個樓下大堂，我不需要你看得起，因為到你看得起我那天，我已經不會把你放在眼內。

憤怒的感覺，野獸般的納喊，在這個瞬間給予我無盡被填滿的感覺。

原來，為自己的期望而活，為滿足自己而活，會感到比現在的更為快樂，愛自己總比被愛而獲得更多被填滿的感覺。

待續

屌，我都聽過d咁嘅説話

呢啲仆街老母真係on99 凈係睇錢

香港有八成都係

所以唔敢追香港女仔就係咁，女的唔介意，但要睇父母面色

220個正皮

其實呢啲老母當自己個女係乜？

咪傻啦
有間公屋自己一個住
好過果d為左層樓無晒人生

因為呢個社會標籤成風，多數人唔肯用腦

好鍾意簡單用所謂業主黎divide 有錢/冇錢

大把人死捱爛捱啱啱起步供樓，仲有廿幾年捱

就當左自己係中上層人仕，然後笑9俾平租既公屋仔

幾多人為左"業主"呢個名而抹殺人生，啞子吃黃蓮

真係好ON9

麵包 現代人正正常常有份工都無人捱餓啦
個女自己都有手有腳揾食，你怕佢捱
所以就要連尊嚴都無

男主又係，咁就嬲？人可以接受失敗再更進一步嘅，唔一定要搞到自己走向人渣嘅

認真咗

我都認真回你啦！不如咁諗呀，呢個世界有幾多個男主角？

現代人正正常常有份工都無人捱餓啦 認真呢？唔洗捱餓就叫有你嘅人生？我唔係要人發達，但我不滿呢個地方迫人無尊嚴咁生活，至少係要過返一個人過嘅生活，擁有人應該有嘅尊嚴呀。

代入下佢，有無諗過係呢個世界迫男主角變成人渣？呢個世界有原諒過好人咩？

男主角仲係你地口中嘅「好人」，得唔到愛情，得唔到諒解，只係叫有班煙伴圍爐。

不如我問你地呀，你地現實中怕惡人定怕好人，真係有人尊重好人？定係見人地笑嗰個人ｏｎ９跟住你地咪一樣會笑埋佢，其實人性殘酷就係呢度，個個都強者心態，好人壞人你地決定，只不過睇你怕唔怕佢，你敢唔敢講佢同笑佢。

講返故事，男主角有感情問題，個個話可憐佢，只係識講你係好人呀，你無錯嫁！

得肥基一矢中的，根本人係犯賤，潛意識個個都係怕惡人，去尊崇壞人強權。

可以用你呢一句人可以接受失敗再更進一步嘅，結果？

戴帽都算，仲要俾人（俾強權）打嘅時候，有幾多人保護過佢？得肥基一個，仲要肥基都無出過手，現實中唔係個個都係花生友咩？害怕強權同暴力，然後再去責罵扭曲唔想再俾人欺負嘅人。但有無諗過，呢啲扭曲潛在嘅人性迫出嚟

好啦，到佢改變啦，估唔到佢認為佢改變之後得到愛情，再得到人地嘅支持。

俾著你會點？唔係接受失敗再更進一步咩？

現實去講，呢一part已經無寫到好入肉，更入肉嘅都有，我講明個故係諷刺人性，同時亦喺呢一個地方亦引出好多人性。

依家對佢嚟講，只係另一個失敗，佢認為佢只有改變就無問題？難道上進都係錯？你唔係話過接受失敗再更進一步？

人可以接受失敗再更進一步，佢願意去改變自己，無進過一步咩？定係佢個進步唔係你地嘅期望？

已正評

喺香港咁現實既社會 好人只會俾人蝦 窮人只會俾人歧視 又窮又好人既...好自為之

可以釣到金龜婿既西 （雖然唔想講到咁難聽

養兒防老

個個父母都想仔女婚後過得好過得舒服，要過得好必須要錢，係好現實，但你唔可以唔承認，仆唔仆街只在於父母如何表達

但呢種口臭既父母而家香港一街都係

另外，就算父母有錢亦都俾你地一齊，未來亦有無限難聽既說話要聽，怪就怪自己點解投錯胎啦

正解！娶個有錢老婆你估唔洗代價，講到尾係等價交換

唔通為左呢件事而要分手
聽我阿媽講當年阿婆都係咁樣睇唔起我老豆但係佢地兩個唔理。結婚之後我老豆出人頭地，環境好過我阿媽個邊任何一個親戚。宜家阿婆好怕我老豆，佢地兩個相處係feel到尷尬

係有呢d老母呀
始終自己窮
就緊係想痴人地d錢架啦
話人地痴餐
咁個老而不咪痴人副身家囉

日日扮工睇你寫D文都會影響工作心情
真心好寫實
我都比人話過,,仲要係背後講,,連佢地講得有幾難聽都唔知

個老母當自己個女係雞啊？都痴撚線嘅 冇撚野啊你
你自己衰就算啦 唔好套自己啲下三流思想落個女到 想佢同你一樣啦
福臨門食大晒咩？個條仔當你個女雞咋

在線上

Chapter 23 誘惑 （上）

我笑容可掬般和Nana道別，瞧見她甜絲絲離去的那個瞬間，我的腦海被憤怒掏空了一切。

在回家的路上，我從某天開始一直思考著，雙拳不其然的緊握起來，當我怒氣沖沖的打在月台的牆上，地鐵的職員衝了過來喝斥著我，

「喂，你想點呀？」

我怒不可遏的瞪著該位職員，然後他的態度頓時變得客套地說，

「先生呀，唔好意思，我地要維持車站秩序，你唔好令我地難做啦。」

語末我沒有理會他的說話便走進車廂，只知道所有人都是畏懼強權、暴力和金錢，包括一位按本子辦事的職員。

一直以來任人欺負，直到反擊的一刻才知道，我最需要的就是「力量」。

沒有父母的愛護，沒有父幹，沒有真正的朋友，在我危難之際，只有袖手旁觀的人，沒有力量的人只會被人欺壓，被人打得趴在地上，但有力量的人可以反擊，可以得到一切。

那就是目前為止我所看到的世界的模樣，它的殘酷和真實，還有它潛藏的遊戲規則。

這一點，就算到我反擊以後都沒有改變，力量不足仍然會被人侮辱，不及那位人面獸心卻懂偽善的人渣。

直到現在，我懂了。

人的好壞不在乎他的本質，而是他所擁有的力量而決定，而力量的本身分很多種，在最初的時候，我展現了力量中的暴力，讓人不再對我欺負，起初我本以為這樣就足夠了。

但根本還未足夠，還未得到真正的改變，我的內心還是空蕩蕩的，慾望還是令我明白自己需要力量，然後我在今天中領悟到，只有力量不足以讓一個人完全攝服；

令人懼怕的權力、可以把人壓倒的力氣和威力、每個人與生俱來的活力、努力而得到的實力、純粹的暴力而組成的勢力，我一直因慾望而追逐著這些力量，然而我發現這些力量都有不足；

在滿足慾望和追求力量的盡頭我再找到這個世界的最高象徵－財力。

我要追求這種集結一切力量的存在，這種至高無上的力量，可以使一個壞人成為「好人」、吸血富商成為慈善家，風流成性的人渣可以當成為事業應酬的人，甚至納袴子弟都可以說成鑽石王老五；

說到底是世界的人暗地裡敬畏財力，正如我爸是李剛，就算得到世人的譁然，但李剛依然官運亨通，他的權力令人懼怕，讓他維持權力的正是他的財力，又例如李嘉誠是香港的首富，有誰會說過他的過錯，每當有人提起時，總會有人不屑地道：「你做到佢咩？」，因為這個世界從來就是以力量來論英雄。

也許得到這種力量以後，我的心再也不會感到空洞，再也不用追求被填滿的感覺。

離開地鐵站準備回家的一刻，電話傳來一下震動；

Nana：「對唔住！令你難受真係好對唔住，你知道我係愛你，咁就足夠，其他人點睇我唔會介意。」

我：「我無介意過，因為我深信總有一日，無人會再介意。」

Nana：「我愛你。」

我：「我都係。」

明明，這是Nana第一次在文字中說我愛你三個字，可是我沒有任何感覺，只有感到源源不絕的憤怒。

那天起，我的內心只有憤怒，所有愛、同情、理解、友情等等，我都不願去感受，因為這些感覺都不能把內心填滿，就算擁有這些感覺我依然都會被人欺負。

與此同時，我莫名的仰天長嘆，然後好像有一副虛偽的面具從天上徐徐的落下，再戴在我的臉上。

嗯，這張臉不就是世界最期望的模樣嗎？

當我下定決心的一刻起，彷彿被魔鬼的誘惑下，吃下貪念的果實。

真正的魔鬼？總好比戴上天使面具的惡魔來的真實和有用。

我沒有錯，至少我不會再受別人的欺負。

待續

屌佢老母

人善被人欺

唔好分手

最後都係番去selina到？

成魔之路

終於追到黎
前半你甜過甜故既故啊
在線上

希望男主唔好忘記nana對佢嘅好
btw，好想nana老母落地獄

要魔化

正 香港人 ge老母 真係寫得夠仆街 應棍

魔化

唉

到你摒棄所有感覺
得到想要既野果陣
又會後悔

追到LIVE

體會好深
一個女人俾你既教訓
不多不少係你開綠燈俾人位入傷你害你

以被害者自居既日子完左之後
你就會變成無處發洩怒火既野獸

當你識玩之後 了解左更多個「程序」之後
更會發現 個真心唔係交唔到出去
而係已經冇左

真心 見親家長真係要咁上下好起身走人

真係情願一個人過 好過比人咁樣上去評頭品足 屌你老踩 欠撚左你架

你冇錢有咩資格嬲
個主角好似d戇鳩中二病黑化情節咁

你冇腦都上到連登啦

中二病？我真係不敢當啦！咁我就更好想知出面啲甜故叫咩 有深度？

文呀

在線上 加油

在線下

如果講主角魔化，最後nana覺得有唔同而分手sad end。倒不如講下主角點睇透無常，最後唔再嬲同nana，仲要做埋老闆。 happyending

覺得NANA想要既

同樓主想變成既 已經mismatch得好緊要

推

黑化

無文出

返工先，收工至出文！ 休息過一日，放縱過亦有凝重過，但願某些名字我們不會忘記！ 但願故事中所諷刺的內容和諷刺的人性在個post不會出現，可惜......難了

莫欺少年窮

有先好，唔離地
那有咁多good end

估唔到男主角魔化左, 劇情好估你唔到呀

試左杯nothing 綠色好特別

呢個故其中一個優點就係夠貼地, 一路睇都覺得好真實

留在一星期文未睇 已經去到咁現實
阿媽盤算下個男仔俾唔俾到好生活個女係應該
但當面講出黎 好赤裸

有呢種阻力條女先死心塌地

在線上

我沒有錯，至少我不會再受別人的欺負。

翌日早上的鬧鐘聲聲作響，我不情願地按停床邊的鬧鐘，望著晨曦的陽光，可是我卻感不到半點希望，縱然昨日的事恍若如夢，可是醒來的內心仍然滿腔怒憤，讓我明暸昨晚的事是活活的現實。

為了讓自己盡快清醒，我吸了一口氣，然後往床下滾去，當我走到浴室梳洗過後，打量鏡子中反映著自己的臉，容貌的神色間添了一點猙獰的感覺，眉頭總是緊皺著，而我則落力在鏡子面前擠出往日應有的笑臉，直到熟練了以後才跑了出門，可是每當想起再一次機械式的工作，內心卻不甘的感覺。

跑出樓下大堂的一刻，內心徘迴著一種很奇怪的感覺，明明往日就算如何生氣或者憤怒，只需要過上一天便會把當日的怒火煙消雲散，可是這次並沒有隨著時間的洗禮而有所退減。

有人說過，憤怒是令人難受的情緒。

現在內心儲藏著退不去的怒火確實讓我極度難受，可是找不出任何發洩的途徑，在那個瞬間我想起放在褲袋裡的香煙，於是把煙盒取出來的一刻，望著政府的警告標語「吸煙可導致陽萎」和Nana說過的話語使我苦思了良久；

心裡的掙扎使怒火再度湧溢，捧在掌心的煙盒緊緊握皺了一點後，實在是忍不了現在急需要抒發的情緒，故此我抛開所有想法，取了一根煙出來，並把香煙點著了，再抽了一口，讓薄荷的感覺涼透心，然後把藏在心裡的怨氣呼出，那股快感使我得到片刻的舒緩，猶如一種「嗎啡」。

我到底怎麼了？

在我還未得到想要的力量時，大概那種快感可以讓我止癮。

除著快感的效力漸減，時間愈來愈難過，捱到中場休息的時候，由於今天是肥基三個月以來難得的休假，所以沒有肥基的「特權」庇護下，比往日晚了半個小時跑了下去抽煙，放鬆一下。

徐徐地走到後巷之際，突然電話傳來震動使我停下了腳步；

Nana：「今日做野好忙？見你無咩點覆我whastapp。」

我：「係呀，好多野做！因為肥基放假。」

Nana：「仲以為你唔想理我！勁唔開心。」

我：「點會呢？傻啦，今日放工約你？」

Nana：「好呀，我接你放工？」

我：「好呀，咁我休息一陣先。」

Nana：「落場唔準食煙呀，知唔知？」

我：「無食呀。」

Nana：「咁就乖啦。」

把電話放回褲袋的一刻，我發現自己說謊和偽裝的本領只經過短短一晚的時間，已經進步神速。

再望著後巷轉角的防盗鏡，回想起這面鏡在某天反映了那猙獰的模樣，變成現在這樣的境地，會否有點可悲和可憐？

正當我準備提起腳步前行之際，聽到Ada和一眾煙伴在高談闊論......

Ada好奇地問其他的煙伴，

「今日唔見阿穎嘅？隻死肥基放假我就知，但唔見阿穎真係少見。」

其他的煙伴開始把話題轉移到我身上，而Ada開始沉默；

「唔知喎，不過聽肥基講，阿穎依家拍拖嘛，個女朋友仲要幾正。」

「唉，正又點呀？仲記唔記得上次呀？」

「記得！打架嗰次嘛，仲要最後先發覺自己戴咗帽。」

「喂，但佢嗰次好嬲喎，打到條友訓咗係度。」

「講真呀，呢度講呢度散.....」

「屌，咁你講啦。」

「嬲咩呀？現實就係咁殘酷嫁啦，好有咩用？邊個叫你無用同無錢？就算你幾嬲點樣打條友都好，都改變唔到事實嫁？就算真係幾可憐都好，都怪唔到人，只有怪自己無用同埋有機會俾人傷害你。」

「唔係呀，嗰單野之後，肥基好似幾睇好阿穎，仲教佢野。」

「咁又係呀，肥基對佢真係好好呀，好似兄弟咁！諗下嗰日之後，肥基叫我地扮無呢件事，提都唔好再提喎。」

「唉，咪又係要靠人，講到尾都係無用。」

「阿穎雖然無用咋喎，但人都幾好嘅，係軟弱咗啲，不過異性緣方面我地真係羨慕，依家呢個勁似日本明星，對上嗰個有錢女，仲要女神樣。」

「日本明星有咩用呀？有無聽過佢條女做咩？」

「咁我就唔知啦。」

「做保險嫁。」

「屌，咁分分鐘話就話見客，實際上同咗人去開房啦！唉，阿穎就真係......可憐呀，哈哈。」

「可能又戴帽都唔奇。」

Ada終於忍不住開腔，

「喂，唔好咁講人啦。我覺得阿穎都幾有上進心呀，聽肥基講......」

「學肥基一句，扮咩偽善？佢有上進心，就算做廚神咁又點？都無錢俾個機會佢衝出去嫁啦。」

Ada答不上話，然後便沉默了。

鼻頭一酸使我悲從中來，不管如此悲傷也好，這只不過是自憐，現實中是得不到同情。

可憐？可悲？

不論現實中處境有多麼可憐和可悲，只要你沒有能力，在一眾表面同情你的人背後是無盡的嘲笑、諷刺和冷眼看待，儘管彼此是圍爐取暖的同伴，同樣是現實的失敗者，但人類的劣根性依然還在，依然會找一些比他們弱的人踩下去再抬高自己。

就算肥基，也許都不會例外。

人類從來就不平等，平等是烏托邦的理想，人根本就是為了彼此的差異而存在。

果然，擁有力量才可以使人折服，尤其是－財力。

可是......我可以在那裡尋覓這種力量？

大概，在得到這種力量之前，我還是需要把虛偽的面具戴到底，直到我可以掀起心中的迷霧為止。

我拿起手機發了一道whatsapp給Nana，

「今日我會早走呀！想見你，七點接你放工呀！」

Nana不消數秒便回覆，

「好呀！yeah！有人接我放工。但你做咩事早走呀？」

「因為想見你。」

我堆出一臉跟往日無異的笑臉，裝出往日正常輕快的步伐，緩緩地走到那些煙伴身旁，用上微笑來應付他們眼神間的嘲笑，用上笑話來擋開他們有刺的言談，壓抑著憤怒把他們虛偽的說話過濾，把剛才聽過的話放在心底，直到某天得到力量後，我不用再聽亦不想再見到這些「偽人」。

再見吧，我的煙伴們！

待續

但條仔仲死唔死心塌地已經係一個問題

其實點都係睇唔清一個人。
每個人都習慣隱藏自己

瘋了

愈睇愈覺得 人同人既關係 係極脆弱

咩都可以一個人做哂就好 唔使有其他人講東又講西咁

在線上

別再跟他們一樣在這裡自憐，因為他們不值得人憐憫，同時他們不懂得憐憫他人，只是一味索求別人的同情，再嘲笑他人，我不是他們中的一員，再怎麼努力都融不進去。

對他們來說，我只是一個弱者，對他們而言弱者只不過像一個嘔吐袋，吐過苦水過後，回頭他們便會排擠我把我扔掉。

他們的善意，所謂的慰問，只不過是個難聽的笑話。

沒有事的時候他們待你相安無事，在你危難的關頭下他們只會袖手旁觀，還會在背後恥笑你的無能。

抽過最後一口煙，然後把煙蒂扔掉的一刻，Ada走了過來問道，

「阿穎你唔係戒緊煙咩？今日食咁多嘅。你無事呀嘛？」

往日感到窩心的寒喧，今日聽落竟然會覺得有點嘔心。

我堆出笑意道著，

「下，無事呀！今日做野攰姐，係喎，我走啦！今日早收工，去接女朋友呀。」

這句說話過後，肯定會惹起很多話題，可是我管不了這麼多，畢竟......全都怪我沒有能力，怨不了他人。

在這個世界上，情況比人弱的話，可以忍都只能夠忍下去。

種種的道理，往日的我對此一竅不通，在那個時候我竟然一理通百理明，到底學會了這些生存法則是一種進步？還是人性的退步和墮落？

我帶著滿腦子的雜念離開店鋪，漠視因提早下班而聽到的閒言閒語，走在酷熱的街頭，頂著炎夏的太陽，日照時份的銅鑼灣讓我感到有點陌生，想起已經有一段日子在望見陽光的情況下離開這個地方，對上一遍已經是見工的那一天了，忘記因為這份工作而虛耗了多少時間，忘記為了生活而白浪費了多少光陰。

在這些埋怨的盡頭，是能力不足所致，現實中有許多難聽的真理，可是我們偏偏說不出口，於是把某些道理包裝後成為道理，但實情上這只不過是歪理而已。

愈在埋怨的同時，貪念、慾望和憤怒填滿了內心的空洞，讓心裡陷入某程度上的瘋狂狀態，而黑洞一樣，而貪念就像黑洞一樣，需要做的只是輕輕一推，然後被引力拉扯後，正如被貪心支配，我們便回不去了。

在地鐵站等待Nana的時候，我再望著鏡子中的自己，那副認真的模樣，讓人感覺到好像滿懷心事。

就算滿懷心事又如何？你的樣子平庸和能力不足已經注定換來無盡的嘲笑。

來吧！臉上再來點笑容，這是偽裝必要的表情。

「喂！做咩係度照鏡呀？」

轉個身子，望見Nana笑容可掬的打量著我，還毫不介意在地鐵站親了我的臉頰一下，再在我耳邊輕聲說道，

「好掛住你呀。」

「我都係呀。」

然後，她緊緊的擁抱著我。

「我琴晚好驚無咗你。」

想起昨晚，怒火再度湧溢，使我把拳頭握得緊緊的。

「點會呢，你趕我都唔走。」

Nana再親了我的臉頰一下，

「我都唔準你走。」

「好呀。」

她左顧右盼的問道，

「係呢？我地......今晚去邊呀？」

我瞧著Nana今天的裝扮，簡樸的連身裙確實是讓人有一種耳目一新的新鮮感。

然後，我竟然心生邪念，而且沒有任何理性把我的邪念和貪念抑壓著......

內心的黑洞就好像魔鬼一樣，彷彿對我說道，籍著快感把這兩天所受的怨氣抒發掉吧！

在面對魔鬼的誘惑下，我......竟然答允了魔鬼的提議。

「去我度？」

Nana害羞的點了點頭。

牽著Nana的纖纖玉手，嘴角奸姣的微微上翹，再柔聲地說道，

「咁我地行啦。」

待續

出事了

唔好辜負Nana

來吧！再來點人吧，這是出文必要的元素。

想甜又唔想甜

咪傷害佢啦

哈哈，其實好耐以前嘅Nothing係藍色

變壞都壞得幾快

渣都冇

你學壞要幾耐

條仔就迷失左，所以先會覺得自己好撚醒

實早就有想法

過埋條界姐

在線上

我自己都好怕同人交心, 好多人喺你面前口講一套, 背後就講另一套.

有時好似NANA老母咁擺撚到明嘅真小人可能仲好過D人前好話背後壞話嘅偽人.

作者功力又增加左~~ D文有d心寒既感覺~~

已經feel到係sad ending

仆街

學好三年 學壞三日

錯既唔係主角
錯既係個世界

諗通左自己低能
點知變左個sociopath

用左兩晚由零追到live

嗱，講定一個立場，我唔認同所有事情，所有人變壞，就會有人唔理前因後果而去都歸納去反社會人格，而且反社會人格都會個誘因，你用低能呢啲字眼其實真係好歧視，亦好反映一個人嘅品行，因為現實中我做義工都幫過好多真正反社會人格嘅人。

就好似抑鬱症咁，到依家啲人一聽到都會話抑鬱症係痴線一樣，唔知你會唔會覺得係啦。

而且反社會人格呢一點係好難介定，就算我問一個做心理醫生嘅朋友或者做精神科醫生嘅親戚，佢地都要用好多層面去做決定，而且亦唔可能１００％去作準。

仲有一個人因為反抗，唔想再受人嘅欺壓，你就決定話佢係反社會，咁樣你同中共或者港共去欺壓一啲抗爭者，然後再從旁笑柒佢地嘅人有咩分別？

成個故事，我講明係諷刺呢個社會，用內心戲去剖白呢個世界，我都估到會引出好多唔同睇法嘅人，但我對於有啲意見都幾感到意外，可見現實中嘅男主角活喺呢個社會，就算佢唔去反社會，社會嘅人都會去反佢，上兩頁已經有兩個例子出現了

到底係呢個社會造就人去反佢，定係啲人真係傻咗無啦啦走去反佢？

Push

在線上

Chapter 24 誘惑 （中）

現在的我就像一頭愛追車子的小狗，追到了也不知道要怎樣，只是隨心所欲，跟隨著貪念和慾望所支配的意識行事。

看著Nana甜絲絲地笑著，那張柔美的臉，讓我的惻隱之心在作動，另一邊廂魔鬼不停地在提點著我；

魔鬼對我說，想想兩天以來所受的侮辱？想想這段日子以前所受的苦？再看看現在的改變，你得到了愛，得到了一位絕美的情人，只差一步她就完全是你，而且別忘了她的母親如何輕看你？發洩一下也沒有錯吧，更何況我深信她也會心甘情願。

我的腦海不停浮現起某些淫邪的畫面，那一幕幕來自幻想的情景，除了讓我感受到快感以外，還有久違了的滿足感。

這也是我想追求的事情嗎？

魔鬼對我說，這是人之常情，瞧瞧自己那顆黑洞般的內心吧，它在等待，一直在等待被填滿的感覺，剛好Nana現在是把內心填滿的必需品，別再假裝正人君子吧；

你不是說過了嗎？要愛自己多一點。

你說過了，隨心所欲的追求內心的慾望。

「我轉頭想煮餐飯俾你食呀。」

「下？」

「係呀，睇你一定好耐無喺屋企食飯，我想煮餐住家飯俾你食呀！雖然......手勢麻地，嘻。」

再望著Nana一臉無知的樣子，還在我耳邊說著一會來到我家的時候，要煮一頓住家飯給我。

住家飯這個名詞不但已經陌生，伴隨著是一點點愉快的童年回憶。

魔鬼呀！還是算吧，這個女生，就算明知自己會傷害全世界，我也不敢傷害了她。

魔鬼嘲諷地笑道，你還是等待下一回被羞辱吧，好人！哈哈。

Nana問道，

「好唔好呀？煮飯俾你食？」

我滿懷感動的心對她說道，

「緊係好啦。」

想不到，像Nana這位活像公主的女生，跑到街市買菜時的功架不比家庭主婦遜色；

她愈是難得，愈容易成為激發內心慾望的催化劑，內心的佔有欲、貪念和激烈的情感同步上揚，愈愛愈想擁有，愈想擁有愈是難過；

總有一天，我會忍不住傷害Nana，就算在她心甘情願之下，精神上也是侵犯了她無異，因為我只是為了發洩內心的憤怒和獸性而已。

某程度上，Nana是我的枷鎖，同時是內心的最後一點良知和理性。

魔鬼想必痛恨她非常，可是我正正選擇了一邊和她交往下去，一邊與魔鬼進行交易，滿足來自對日常生活的慾望。

待續

魔鬼呀！還是算吧，這個女生，就算明知自己會傷害全世界，我也不敢傷害了她。

希望阿穎可以堅守呢點到最後

社會上總有一堆人中意咩都踩人一餐
以踩別人從而得到優越感
實際只係似一堆垃圾既廢人

我覺得男主唔黑化去努力學藝都唔係壞事
起碼有努力過 只不過咁樣個故仔唔好睇

最後一個post先留名
睇唉瘋嘅故係一如既往咁心up
不過今次呢個係feel到對現實社會嘅一種憤慨
btw我覺得阿穎好慘，希望最後佢會苦盡甘來
sor for 1999

到底今次睇完會痛幾耐

配唔上 男主角自悲

直視暴之根源，別為義人傷悲

在線上

回到家，雖然Nana較早前已經來訪過，可是以女朋友身份的到來是第一次；

只見她打量周遭，然後微微點頭的對我說道，

「好，我決定咗啦。」

「決定咗咩呀？」

「決定以後一有時間就上去你屋企幫你執屋。」

「下？」

Nana用上鬧著玩的資問，

「驚呢？上去check你，睇你有無第二個女人？知唔知？」

我以微笑相報，再捉著她的手把她拉近，

「傻嘅。」

「嘿。」

語末我們在客廳中舌吻了一會，正當我們開始漸漸地轉為激吻的一刻，內心潛在的獸慾開始湧現，而魔鬼連忙跑出來對我說道，機會嚟啦.....

就在情到濃時的一刹，Nana清醒過來對我說，還未可以做某些事情，而我點頭答允，那一番對答恰似給予內心的魔鬼一記耳光。

她對我說以後的日子都是屬於一個人的，不用怕亦不用著急，我說劉雅雯是屬於我的。

Nana莞爾一笑的牽著我手，再吻我多一口，明明已經發出不允許通知，但又在引誘在我內心的魔鬼，原來得不到也有某種令人心癢的滿足感，就像第一次和女生時接吻的悸動，猶如得到了全世界，但實情上甚麼都沒擁有過。

接著她跑進了廚房，再環顧了一陣子後對我滿意的道著，

「個廚房好乾淨同好整齊。」

當然吧，打從入伙以後，使用廚房的次數簡直廖廖可數。

Nana開始動工，把廚房所有用具洗乾淨以後，一邊抽出食材，切著肉丁、再把肉丁醃好，洗菜和醃魚，而我只有從旁觀看而已，望著她一臉認真的模樣，彷彿得到了幸福的感覺。

對！那種幸福的感覺把黑洞暫時填滿了。

一個多小時過去後，大概經過一天的工作我們都累了，就這樣我們半躺在梳化上，她依偎著我，我充當她的依靠，由於我們沒有交談，細聽著炎夏黃昏帶來的恬靜，不知不覺間我們雙雙睡去了。

當我在夢中好像聽到廚房在燒菜做飯的聲音，再有一股香溢的味道飄進我的鼻頭，張開雙眼擦擦眼睛，望見Nana在廚房忙著，她望了我一眼後，

「醒啦？就食得傻啦，煎埋隻蛋就得啦。」

話音剛落，她便再度埋頭苦幹著。

眼前的情景，是我夢寐以求的生活，朝思暮想的幸福，可是.......

我輕撫了大約在胸膛上的位置，竟然感受不到半點滿足感，然後我的鼻頭一酸，淌下了一滴淚珠，我見狀立即衝進洗手間，洗了一把臉，再望著鏡子中的自己不停反問，我到底怎麼了？

在那個瞬間，Nana的電話鈴聲響起了，她二話不說跑出客廳，從手袋中把電話拿出，然後立即接聽......

「喂，媽咪......係呀！我未放工呀，今日要見客。」

「唔係呀，我依家喺廁所。」

「無呀無呀！我正話無睇電話咋，掛住做野。」

「下？今晚返去食飯？」

這刻，我聽到Nana的母親在電話的另一廂大聲地喊道，

「我唔理！總之今晚我煲咗湯！你太夜返我就當你去揾嗰條友，你以後去佢度住啦。」

「咁我見完客返嚟飲湯，你預十點左右。」

魔鬼對我說，哈哈！我早說了！要是剛才硬上的話，至少她現在要離開，你也不會過度失落，在過程中還得到快感。

「好啦，做野先啦，拜拜。」

說罷，Nana立即把電話掛掉，在嘆了一口氣，回眸之際察覺我在她的身後，對我報以一抺苦笑的道著，

「同你食完飯，洗完碗就返去。」

我堆出笑意點頭。

這頓飯就算是三道家常便飯，煎太陽蛋、蒸黃花魚和青菜炒牛肉，亦是久違得令我懷念的住家飯，可是現在也吃不出任何滋味。

Nana好像感覺到這頓飯有點不妥，於是坦誠的對我說道，

「放心啦！唔洗介意人地點睇，我信你總會有一日令人對你刮目相看。」

刮目相看？想起她母親的咀臉，再回憶起煙伴們的嘲諷。

我雙眼有點微紅地答道，

「可能啦！只係怕你辛苦。」

沒有父幹，沒有一大筆的儲蓄，更沒有龐大的人際網絡，在現實和客觀地看來，根本沒有可能。

現在這個地方，由努力讀書努力工作改變人生，已經變成了贏在起跑線的遊戲規則。

Nana對我笑說，

「你對我好嘅話咪唔辛苦。」

我報以一抹似有還無的笑意。

晚飯過後，我對Nana說碗筷由我清洗便可，叫她早點回去，免得母親的不滿。

於是她準備離開的一刻，再親吻了我一口，那一吻竟然被魔鬼和獸性乘虛而入；

我想得到更多！我想要的，一定要得到。

我緊緊的把她擁著，隔著連身裙貼在她的兩腿之間，然後輕輕伸手搓弄她的胸，她開始喘氣，我移到她的頸繼續吻著，直到她搖了搖頭，輕輕推開了我說道，

「我要走啦。」

她尷尬的望著牆上的時鐘一眼，然後整理一番過後，再主動牽著我的手說道，

「送我去地鐵站呀？」

Nana就像天真無邪的小動物，只要得到她的信任，那怕剛才我有打算傷害她，回過頭後她也會選擇對我熱情依舊，把那些明知的企圖淡忘。

那一刻，我內疚了。

魔鬼還跑出來對我說，假裝甚麼？以前她的男朋友也是硬上，她也是心甘情願，說到底女人是犯賤，你還不夠壞，在她眼中你是好人，你是軟弱的代表，只要她有所求，你一定會軟下心腸。裝甚麼上菜！

夠了！我不想再思考這些話題。

把Nana送到地鐵站後，我沿著回家的路，一邊走著，一邊內疚著。

回到家把碗筷清洗了，再洗了個冷水澡後，正當我還在憂心仲仲Nana會否把剛才的事情記掛在心上的一刻，Nana致電了給我......

「喂，傻佬！我返到啦。」

「咁就好啦，我沖完涼啦。」

「係呀？我岩岩飲完湯，依家準備去沖涼。」

「正話.....對唔住呀。」

「嗯？講咩對唔住呀，傻瓜！咁你係男仔我明嘅，我應該慶幸你對我會有咁嘅感覺，不過我係怕咗呢一樣野......要啲時間適應返，係我要同你講對唔住。」

「點解嘅？」

雖然好奇心人皆有之，但這一刻的好奇心絕不該有。

Nana的鼻酸的聲音從話筒另一端傳來，

「佢以前......好粗魯，次次都好痛。」

「Sorry呀！」

「過咗去啦，依家有你嘛。」

正當我們開始蘊釀著濃情蜜意之際.......

「阿囡，又同嗰條友傾電話。」

Nana的語調變成慌張，而她的母親接著說道，

「俾部電話我？你做咩對眼紅曬？你喊過呀？」

「阿媽我無呀。」

「無？無會眼紅嘅！係咪條友整喊你。」

Nana開始有點惱怒地說，

「我都話無呀！就算係整喊我，都係諗返起嗰條友對我做過嘅野咋。」

「我就唔信啦，你前男友對你咁好，佢會傷害你咩？就算佢有，你無傷害過佢嘅，你全部做岩曬？」

「我唔想同你講落去！你出返去呀。」

「俾部電話我。」

「你當我仲細？俾咩電話你呀，同我出返去呀。」

然後傳來關門的聲響，可是她的母親在門外罵道。

「條友咁得閒唔洗返工咩？無錢就返多份兼職啦，咁多時間煩住我個囡，真係抵你一世窮。」

Nana連番對我說抱歉，

「Sorry呀！唔好理我阿媽講咩，佢發錢寒發到傻咗。」

「嗯，我......明白，始終係佢一手一腳凑大你......」

有時候，面對一個憎恨的人對自己三番四次言語上侮辱，還要強忍著淚水替她說上好說話假裝好人，其實都是一件頗為痛苦的事情。

「始終佢以前俾我老豆呃咗，跟住仲要因為窮而遭人白眼，所以佢好睇錢呢樣野。」

「我知道喎，你沖涼先啦！我知道你今日都好攰嫁啦。」

「咁我去沖涼啦，沖完打俾你。」

電話掛掉的一刻，我......再次哭了起來。

對比起和Selina戀愛的時候，除了Nana待我比Selina好以外，根本沒有多大的分別。

那一刻，魔鬼彷彿對我慰問，想像一下，你的女朋友極有可能已經被有錢人三穴開發，但你連碰也不能碰，還要被她的母親輕看連番咒罵，你不忍傷害你的情人，但你的情人不停縱容她的母親屢屢把你傷害；

你選擇當好人，你選擇沉默，別人會因為你的善良和沉默而放過你嗎？沒有！因為你沒有力量，沒有錢，沒有本事，沒有......

閉嘴吧！

魔鬼對我說，別這樣吧！望望自己等待滿足慾望的內心，它在追求力量，它在渴望吐一口烏氣！順從它追求力量，隨心所慾吧，至少你很快樂。

對！展現過暴力的一刻和隨心所慾追求被愛的一刻，我很快樂，至少活得不再狼狽。

魔鬼對我說，來吧，要成功一定要走一步！耍點小心計亦沒有壞；

大概，我的意識控制著我的行動，拿著手機按進了面書，然後發自內心的微笑了起來。

魔鬼對我說，很好！你已經成為了我，我亦成為了你。

待續

頭盔：聽日唔知出唔出到，有就當彩蛋啦

屌sorry樓主我回錯POST

唔緊要

冇喺度留過言比你但第一次就回錯 我追左好耐

順便留埋：我覺得男主角變成咁係合情合理，你中意點寫就點寫啦，唔洗理其他人話男主角on9

放心啦，我唔會理會 多謝你支持

BTW，聽日記住得閒就出文啦

應該好似上次咁發顛嚇撚到佢呀媽唔敢再出聲就啱啦

樓主你都係

點人

窮是原罪

我覺得呢個故有兩個截然不同嘅風格
前半part行溫馨甜蜜風格
後半part行惡魔內心風格
後半part睇到有虐心嘅感覺
唯有寄望nana可以拯救返主角, 有個bbq結局

樓主
你又講左重點啦
我宜家唔拍拖其中一個原因都係個 錢 字

越溫柔同軟弱既人越重其他人感受
亦越易care人地點講點諗
自己問後係最辛苦果個
我自己都感同身受
慶幸自己冇主角咁大負擔同女朋友屋企人唔mean
既然個黑洞令自己咁憤怒同自悲就唯有將呢種力擺係工作上面
向肥基主動啲學野
宜家其實好難為nana真係。

愈睇愈想哭 性格同主角差唔多 比較軟弱d 唔太鍾意同人嘈 同埋冇咩上進心

只係比主角好 係睇化左唔想再拍拖害人 同埋唔使再受人指指點點

係會寂寞 但沒法了 我在香港吧 沒錢沒材能 學咩同人拍拖

same here

拍拖唔洗好耐，女仔會覺得同你無將來，一鳩飛左你

點解總係要話主角黑化呢？

佢都有學藝呀，仲學曬添，咁結果係咩？有無任何改變？

其實如果唔用黑化，都係會講主角應該將會變得偏激敏感，開始自我為主。

而呢個變化無論係咩因素刺激到主角都好（作者應該想表達係主角比身邊既人同事不斷刺激下，再將負面能量放大而想改變），都同主角一開始較溫和或內斂既性格比較有對比，所以我自己先覺得黑化左。

其實我都唔係想表達主角變左壞人定痴左線（因為主角都未開始做衰野），只係睇到有d肉緊先留個言

10號波中等你出文

其實主角都想做壞人，但想做好人又無本事，想做壞人又壞唔透

但開始會......

十號風波下出文

Chapter 24 誘惑 （下）

清醒過來擦擦雙眼，發現自己的左手緊緊握著手機，再按進了面書一看，沒有發怖過任何動態更新，好像沒有讚好過任何帖子，剛好Nana便發了一道whatsapp過來，

Nana：「沖完涼啦，我準備訓覺啦，你呢？」

我：「我都準備訓啦，早抖。」

Nana：「早抖啦。」

Nana的一聲晚安過後，換來了濃濃沉睡，一覺醒來不知道是自己真的醒來還是變得更加迷惘？

那天以後，我恢復了正常的工作，勤力的程度連肥基也感到訝異，面對那班虛偽的煙伴，我決定把虛偽的面具戴到底，跟他們依舊有說有笑，縱然內心的怒火在熊熊燒起，我的表情沒有任何改變，還是從容地面對。

我把家裡的鎖匙交給了Nana，她有空便到我的家收拾一下，簡直是現代賢妻良母的代表。

可是我既沒有滿足的感覺，亦沒有任何幸福的暖意因此而流竄，恰似Nana成為了我的習慣，對她只有一份無奈的內疚，彷彿給不了當初最好的自己去愛她。

至於她的母親阻礙我們交往的行動愈來愈強烈，例如命令孝順的Nana回家晚飯或者用上身體 不適做籍口，而Nana亦只好無奈地順從。

一天又徐徐的過，我還是對困著我的籠牢感到不滿，可是我現在懂得把眼神和感受藏得更好。

今天下班過後，百年難得一見的老闆竟然來到，差點連他的模樣也忘掉了，現在看來只是一位樣貌平凡，快將步入中年的男人，另一邊廂肥基取了一罐啤酒遞到我面前；

「阿穎，老闆有說話要同你傾兩句。」

話音剛落，老闆便開口對我說道，

「係呀，講兩句我就走嫁啦，唔阻你放工，你知啦，無OT錢嫁。」

我點頭答道，

「Okay！」

「就係咁嘅，我聽肥基講呢，佢有教你野嘅。」

「係。」

老闆點著了一根煙，雖然在店鋪內嚴禁吸煙這條規則是他訂，不過這裡他是最大，因此所有規則都可以無視；

他抽了一口後對我說道，

「你都知我地遲下會開分店嫁啦，不過先小人後君子。」

「係......」

「如果你會去新店幫手呢，我都無任歡迎嘅，咁到時人工再傾啦。」

「嗯嗯。」

「但如果你會期望做得好，鋪頭揾到錢，咩開國功臣有股份有錢分呢，就對唔住啦，係唔會有嘅。」

他續道，

「不過呢，當俾個機會大家！你有錢嘅，可以自己俾錢入股，前題係你有錢的話！你預十萬至二十萬不等啦，再假如你有能力再出多啲，俾個大股東你做或者俾你做埋老闆又點話姐，哈哈。」

語末，老闆不禁放聲失笑，他總是覺得自己的幽默感十足，而且笑聲的背後是無盡的挖苦。

然後他再補上一句，

「希望你唔好介意我講到咁直啦！因為好多餐廳老闆都怕廚房嘅，始終佢地恃住有門手藝，但我就唔怕嘅，人力資源呢，我就深信有錢就一定請得到嘅，無話邊個無邊個唔得。」

我望著面有難色的肥基一眼，我知道有些說話真的很難聽，不過總好過某些虛情假意的話。

我明白到，就算學會一門手藝作用亦不大，畢竟在有錢人眼中，你只是一頭替他賺錢的獵犬，隨時可以替換，因為他們的財力可以駕馭你的能力，而你的能力亦未必換得到他的財力，在形勢比人弱的環境下，只好乖乖地折服。

「我明白。」

老闆對我噴了一口煙，

「嗯，你明白就最好啦。」

語末他對肥基使了一個眼色，然後望著大門的方向喃喃道著，

「唉，返去先，出一出嚟都覺得好攰。」

果然這個世上攝服一切的力量，只有財力！

這種力量，我很想得到，可是愈想得到的同時，思緒卻愈見迷惘，因為這種力量不是你想要，想追求或者通過努力便能輕易地得到。

肥基有點尷尬，然後坐下來對我道著，

「你知你老闆嫁啦，講啲野不嬲都咁難聽，總之你信我，有我肥基喺度一日，我一定會睇住你。」

「唉，咁......現實我係無錢，同埋佢怕我會要求索取更多，而先小人後君子都正常嘅。」

接著我故意試探的補上一句，

「你做老闆你都會啦。」

肥基無奈地嘆一口氣，再報以一聲苦笑，然後再把話題扯開，

「最近你做野係勤力咗好多，不過總係覺得你正常到有啲啲怪......你係咪又有感情問題？」

正常得有點怪？難道我的偽裝還未夠好嗎？不過自己的事還是不要說太多，畢竟人心隔肚皮。

而且我深信那個人前不說人的道理，所以還是保護一下自己比較好。

「我會有咩事呢？」

肥基聽罷眼神猶疑了半秒，再把手中的啤酒一飲而盡。

大概，肥基對我也會使心計，對我的說話會經過腦袋思考，不會完全信任，那怕他是傳授我畢生絕學的師傅，人性就是如此。

每個人都在計算，那怕你不計算別人，也不能避免別人的內心另有盤算，只是過去的我太傻，現在的我已經看懂了這回事。

「阿穎，今晚我會喺鋪頭訓，你照舊鎖返門就得。」

我點了點頭，肥基再對我說一句，

「Take Care呀，Bro！」

我笑了一笑便把店鋪的大門鎖上，離開店鋪的一刻，內心的怒火再也壓抑不住，氣得揮拳打在牆上。

所謂的朋友、兄弟、煙伴根本不過如此，說不定這是肥基和老闆早已預演的一場戲。

也罷，總有一天我不要再受這樣的氣。

待續，我累了！要休息

在線上
出多篇好冇呀

好慘啊

Gogogo 出多幾篇！

其實係咪男主始終太天真

我覺得咁多個人講既野特別個老細真係算明白

係個19伯冇仆街得濟

都係 唔好了解人太清楚 最後辛苦一定係自己 主角就係人板

大家心有自己 但對外嘻嘻哈哈就最好

突然之間 收工嘅時候返到屋企 見到Nana係我屋企出現左
佢著住一套OL裝黑絲look
Nana; 返黎拿？
我；係啊返黎啦 原來佢煮緊野食
我個心突然之間比興奮係黎
從後攬住Nana 隻手係個個patpat後面係咁摸
若隱若現摸到佢絲襪包住個patpat嘅感覺
一手摸住佢patpat一手摸住佢個胸
順勢將佢抱起訓落床到
Nana叫住唔好啦 食埋野先啦
我唔理佢講嘅野 將佢隻腳抬起 聞住佢今日著住對絲襪行過嘅路 聞到香水夾雜住啲汗味 令我知道而家一定要上佢...
我邊聞佢隻腳就邊啜佢腳趾
佢知道我啜嘅時候都慢慢享受呢一刻嘅時候 發出了自然興奮嘅表情 帶住一點誘人嘅申淫聲 嗯...嗯....
我從中聽到之後更興奮 將佢隻腳成M字 眼見絲襪同底褲之間有啲濕透嘅感覺
我將絲襪開左一個窿 用手摸佢濕潤嘅私處嘅時候
Nana突然講左一句 黎啦黎啦 我好辛苦 好想要
我見佢塊面又熱又紅 我當然要慢慢玩弄佢
我將我最叻嘅手指插入去嘅時候 佢啊....啊...啊...咁發出黎 我將速度越黎越快 佢叫嘅次數就越黎越多
我急不及待 除左條褲 將我嘅老二直插落深處 感受到又暖又濕嘅私處
Nana：啊..啊...嗯...好舒服...好大啊...入啲...入啲...啊...
我當然時快時慢 時大力 時慢慢咁插佢
我心諗 眼前一個OL黑絲look嘅Nana以後都係我架啦
我將佢兩隻腳提起 邊插住邊聞Nana隻腳時
有一種莫名奇妙嘅興奮
Nana:啊...啊....嗯...啊...好舒服
啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪.....
我：啊.....
我將我憶萬條精子 深深咁射晒入去....

根本連黑化都講唔上，主角個套路十足十啲被人恰就想欺凌返人，但又傻尻既中學雞

做咩呀你

下，呢個社會唔係不嬲都咁中學雞嘅咩 可能我見識太少啦！

Show Blocked User - 警察做野唔洗你教

我絕對唔會介意少一個唔識尊重人嘅讀者！想睇甜故就出返去啦，一係自己寫一個，再唔係就上香討啦！

當你以為佢大個d會成熟d 其實佢都係一樣咁小學雞

呢啲我同意呀，但實質上主角點解我話黑化都叫唔上
佢無能力，又無改變自己能力，暫時睇只係改變所謂心態，一樣係底層
有啲中學果陣又係咁被人恰，好快就進步同改進自己再加改變心態，果啲先算真黑化(我定義上，之事爭執詞義，大家實有出入 )

好波!!

block左條傻鳩開心哂

( Show Blocked User - 警察做野唔洗你教 )

你話騎劫得似作者風格
比你呃到就話姐
又要唔似又要亂咁黎 on99

終於到 拉闊，皮已正

live

每個人都會中意一個錯既人 主角同我個經歷一樣 個種心酸

就咁由呢點睇又中一個香港人

在線上

接著發了一道whatsapp給剛工作完畢回家的Nana，告訴她我現在下班了，然後緩緩地回去，在路上電話傳來一下震動，我還想著Nana為何不致電給我，結果.......是一組陌生的號碼所發的whatsapp，當我望到那組陌生的號碼，竟然沒有任何錯愕和好奇，而是有一股期待已久，莫名的興奮在竄動，好像獵物上釣的感覺。

在那個瞬間，憤怒和貪念的感覺在雙倍翻湧，而且心癮的感覺是目前為止最強烈，最為難受的一次。

「最近還好嗎？」

如果我沒有猜錯，我知道這組陌生的號碼和whastapp是屬於何人。

是Selina！

「邊個？」

「我係Selina！我好想見你，好掛住你。」

掛住我？她在大陸贈我綠帽時，不見得她會想起過我嗎？

「我唔想見你，Okay？」

怒不可遏的把電話收起後，我把那些翻湧的心癮苦苦壓抑著，決定不再理會過任何whatsapp，直到回家洗過澡後感到身心疲累，而且心情差到極點。

想著想著Nana便致電過來；

「喂，傻佬！你今日點呀？係咪好攰呀？」

「攰攰地啦！你呢？」

「今日去咗見客囉，跟住食完飯.....就放工啦。」

聽到Nana的支吾以對惹起了我的好心，

「跟住？」

「係.....呀。」

「係咪有野發生呀？」

Nana聲音有點重，

「個客要我上佢屋企傾。」

「跟住？」

「咁我唔肯，傾唔成咪走囉。」

我總是覺得Nana把當中某些細節刪減掉。

「係咩？」

「跟住嗰條友用上司嘅名義同我講，呢個客好重要，唔可以得失，仲話我今個月條數唔好睇，因為要捉住呢個客！所以佢今日夜晚安排咗我同個客食飯。」

我把最為主要的字眼放聲喊道，

「陪個客食飯？去邊度食呀？」

「君悅酒店。」

大概，每個男人聽到女朋友要在酒店見客，內心都會不禁一沉。

「咩話？」

「食飯咋，我就係驚你咁嘅反應。」

「點解唔推咗佢呀？」

「唔得呀，推咗個大客分分鐘工都無埋呀！不過成餐飯都無咩野，係個客手多.....但我都同公司講咗一聲，佢地都改派咗個女同事同我一齊去跟個客，有個照應。」

「咁簽咗未？」

「依家個女同事跟緊，個客話.....睇下表現喎。」

Nana明顯在對話的末端故意說得含糊。

我答不上話，說到底.......在工作糊口的層面上，我們都是無可奈何的一眾，任由命運擺弄、富有階層的魚肉，就算明知道情人在酒店見客，那怕有機會被客人硬上掉，那怕在我忙碌工作時，情人在酒店的浴室沖洗著，我亦只能啞忍，因為除了啞忍以外，根本沒有別的事情可做。

有時候，不是信任度不足，而是這個世界上根本沒有任何信任可言，在財力的威迫利誘下，任何人都可以對此屈服。

「咁......好啦。」

除了說好以外，我還可以說上甚麼話？

「如果你真係唔鍾意，我轉工！」

「對唔住，我無能力保護你。」

「傻啦......」

突然她的母親從房門外喊道，

「阿女，有野問你？」

每晚的通話時間平均只有十分鐘，因為總是被她的母親撞破，害得我們活像偷情中的情侶一樣，驚惶失措的把電話掛掉。

每次把電話掛掉後，我的心總是酸溜溜的，愛遭到反對不是感到最累，而是那種無力感教人無奈；

今天的無力感比起往日更縈繞心頭，我曾說過，最為可怕的不是現實，而是現實來臨前腦海不停地假設最壞的情況，再轉化為一幕又一幕像真的畫面浮現在腦海。

同時不停反問到底我做錯了甚麼？

難道，窮就是原罪？

根本沒有任何改變！還是逆來順受！但論能力和身份的話，就算我不停努力去學習別的本領，從以權力成敗論英雄的社會角度上，我只不過是一位憤世嫉俗的窮人，依舊是底層任有權有財力的人凌辱。

我愈想愈氣憤，咬牙切齒的握著拳頭，然後一邊揮拳打在牆上，另一邊廂在怒吼，直到有一股血腥味從我的唇邊湧出，才驚覺自己咬損了唇邊。

血？貪念就像一頭野獸，當第一遍嚐過鮮血後，從此便會瘋狂地追求鮮血。

對！我一直在追求的只不過是被填滿的感覺和至高無上力量，好讓我不再受人欺負，在逆境的時候，能夠有著足夠的力量反抗，不再逆來順受。

人愈受害愈要學會自衛，我深深明暸選擇忍氣呑聲的話，今天社會迫你忍氣，明天便會迫你食屎！

但能力不足的話，不論你如何自衛和反抗，仍然需要學會屈服。

我真的受夠了。

待續

yo

早晨 lm

Selina咁長情

主角就快要爆了

睇嚟阿穎要出最絕果招：搞大Nana後娶咗佢，唔咁樣做，佢阿媽一定不停阻撓佢地兩個拍拖

針對窮呢一點,突然好多事發生

想知主角最後會不會一腳踏兩船

食軟飯時間到了

呃S啲錢去威比N媽睇

為左財力痴返selina

男人唔可以窮

在線上

nana 會唔會變左開床單既雞

女人唔可以醜

在線上[/quote]

醜 有錢仲可惜整整佢

但窮 真係無得話改變到就改變

好SAD

我撐樓主

屌hang機，入錯post，唔好意思

腳踏兩船
拎selina既錢溝nana老母

拎臭閪selina既錢去貼nana

追到拉夫啦, 好有張力個故仔.
呢個社會真係好現實, 財大氣粗 4個字幾時都套用到
加油呀!

搵返Selina

文啊

selina

加油，好好睇，好感觸

在線上！深夜出文的當然是魔鬼吧

在憤怒的盡頭，思路變得更加清晰，剛好電話傳來一道whatsapp打斷了我的思緒，是來自那組陌生的電話號碼。

不！這組電話號碼是屬於Selina！

「可唔可以俾我見你？」

哈哈，還有甚麼可見的理由？

凝視著手機的屏幕，彷彿眼前有一對手向我招來，再遞上一顆象徵魔鬼和原罪的蘋果在我面前。

「飲醉咗？」

「無醉，飲咗少少！可唔可以見你？」

「想點？」

「掛住你想見你。」

那一刻，腦海彷彿有一把聲音對我說，不要猶豫不決、不要心慈手軟，追隨內心的想法吧。

「你喺邊？」

「得我一個，喺觀塘碼頭！對唔住，我本來想揾你，但我唔記得咗你屋企地址，只係記得你帶過我去呢度咋。」

那一刻，我不知道該為證實了Selina的確忘記了我的住址而感憤怒，還是為她來得難能可貴的誠實而高興？

可是......一個女孩在燈光不足，而且人煙稀少的觀塘碼頭會否有危險？

「有咩電話傾？」

不消數秒，Selina便致電過來。

當她用上沙啞的嗓子對我「喂」了一聲後，我用上冰冷的語氣說道，

「點？」

「我好掛住你。」

我一聲不吭沒有任何回應，任由她自說自話，

「我真係好掛住你，你對我真係好好，係我無珍惜過你。」

「做咩呀？遇到玩家跟住揾返我？」

那一刻，不知為何我寧願Selina回答我是，至少我可以一直痛恨她。

「唔係，發生好多野，我同Sally Omega佢地嘈咗交，估唔到原來佢地一直咁憎我，仲話好妒忌我。以為就算無愛情同友情，都仲有親情，點知哥哥竟然可以為咗Daddy改少少遺産上嘅分配就同我翻面，仲話我呢個細妹竟然扮低能去算計佢。」

女人間的情感從來就是比愛情來得更為脆弱，可以因為生活的細節而走在一起，亦可以一椿小事而決裂。

而親情......根本沒有世人說得如此美好，至少敵不過萬惡的金錢。

人心隔肚皮，所有情亦如是，走得太近看得太清也未必是一件好事，至少在這刻我深深明暸Selina的感受。

奇怪的是，我沒有同情她的遭遇，反之有點透心涼的感覺。

至少，是她活該。

「嗯，跟住呢？」

「無跟住啦。」

「咁收線啦，我訓覺啦，你......早啲返屋企啦。」

「咁好啦，我......依家搬咗去荃灣嗰間屋度住，有時間你會唔會探下我？」

「應該唔會啦，我無咩時間。」

話音剛落，話筒另一端傳來一陣泣然，可是在那個瞬間在心裡頭徘迴著的不是同情，而是機會，彷彿把心裡頭一直疑惑著的迷霧撥開了。

「你識唔識路返出去呀？我出一出嚟揾你，送你撘車。」

Selian哽咽地說好的一刻，猶如接受了魔鬼的誘惑，拿起了他所給予的蘋果，現在只差狠狠地咬下可口的果實，享受著禁果的鮮甜，想著想著我發現自己的嘴角不其然地微微上揚。

不道德嗎？道德這個觀點由誰來決定？社會上站在道德高地指著別人來當頭棒喝的人只有兩種，一種是真正的聖人，另一種就是圍爐的失敗者。

由於世上沒有真正的聖人，所以只有圍爐的失敗者，但要是在他們的指摘中找出中心思想的話，不難發現他們的評擊大多是圍繞著一個詞語－「成敗」。

一般圍爐的失敗者是很可愛的，他們為了掩飾自己的失敗會亮起聖人模式，站在假道德高地上對所有世事冷嘲熱諷，人云亦云，他們的言論上的重點不是分析事情好壞，而是他們的言論根本沒有任何立場可言，只要不斷反對事物，只破不立，是最容易令自己看起來獨具智慧。

在古希臘時有一班近似的人被稱為詭辯家，而柏拉圖直接的稱他們為「智妓」。

有人說，不要活在世人的眼光，這樣的話我們會活得很辛苦。

對不起，說得出這樣的話一般都是成功的偽善人士包裝極端的正能量，假裝感同身受在安慰失敗者，潛台詞是......我活得不苦！因為世人一直在仰視著我，而我根本不需理會他們的眼光，他們的眼光對我而言只不過像夜裡的繁星，而我是圓月，他們的存在是為了我而點綴。

面對著別人的眼光，我們有兩個選擇，一個是忍耐默默地接受現實，再用上一無所知的心幸福地活下去，另一個是改變他們的眼光，改變他們的看法。

至於還把不要活在世人的眼光掛在嘴邊的人，我勸你們不要再理會他吧，因為很有可能你在他的眼中只是天上的一顆繁星。

這個世界和社會不就是由人所組成嗎？我們怎麼可能不予以理會？

除非你是活在M78星雲的宇宙人吧。

在的士上望著街景，想著想著便來到了觀塘碼頭，當我下車的一刹那，Nana發了一道whatsapp給我，彷彿內心的良知輕輕呼喚，企圖把我拉回頭，再撥開我拿著的禁果扔到地上。

「早抖啦，我要訓啦！對唔住呀傻佬，令到你唔開心，我真係好內疚！不如今個星期我請一日假，我好好陪返你呀，到時我會同阿媽講話返大陸見客嫁啦。」

然而有一陣久違的香味飄送過來，這陣香味從某天起已經由Nana所專有，差點忘記了曾經有過一個人身上也有過這種香氣。

「阿穎。」

Selina的一聲喚道，猶如魔鬼對我招手把地上的禁果遞到我面前，再望見Selina穿上了一件簡撲雪白的連身裙，從來沒有見過她穿得如此撲素，但撲素中又掩藏著性感。

在那個瞬間，我分不清那裡是良知的呼喚，那裡是魔鬼的誘惑，隨著Selina緩緩地走過來，內心的黑洞伴隨著她的步伐，泛起了一股蠢蠢欲動的心癮，恰似魔鬼已經把禁果遞到我的唇邊，只需要輕輕一咬，我的人生便可以得到真正的改變，內心渴望的力量便唾手可得。

對！只要地位不變的話，心態如何改變，我依然是世人眼中憤世嫉俗的嘴硬失敗者。

待續

點解要食返回頭草
明明已經有個咁好嘅nana

食喇
食左佢就變超人

唔食佢就會俾人笑佢低能

雖然一段感情係兩個人既事
但如果有個nana咁既老母
日撚日阻住晒同比說話你聽
段感情幾好都好 都要受到考驗

要珍惜nana呀😭😭😭😭唔好咁啦😭😭😭

食屎狗
憤世嫉俗只係用黎掩飾賤男心態

社會人性實驗繼續進行中

呀穎唔好咁啦

世界唔好咁啦
你地唔好咁啦
大陸仔唔好扑Selina啦
Selina唔好對唔住阿穎啦
二世祖唔好打阿穎啦
煙伴唔好做花生友啦
煙伴唔好笑人啦
老闆唔好串心啦
肥基唔好唔信人啦
Nana老母唔好咁啦
Nana唔好俾人迫啦

睇你點演繹啦，你成功嘅就係李嘉誠同李世民，你失敗的話就係陳世美

世界上任何人，一輩子只做三件事，不是自欺，就是欺人，再不然就是被人欺。你看世界上的人，能不能逃出這三樣事？能逃出了這三樣的話，就跳出三界外了。－南懷瑾

不擇手段，完成最高道德。－南懷瑾

想知主角點上位

學到野

睇到都sad
駁唔到

學肥基咁講
搞大Selina個肚

自欺人在這 講真 情願自己唔開心 都唔想影響人地 影響到人會覺得不安 愧疚

睇到個人都sad sad地

睇到好SAD, 但現實就係咁

現實就係主角真係會遇到好似NANA咁好既女仔, 一樣地會有個咁既老母, 最後NANA只會被迫選擇二世祖, 主角就繼續一無所有

認真追到有d唔想睇…唔係因為接受唔到社會殘酷的現實 而係見到唉瘋同d追開故既讀者嘈真係有d sad...

屌

好撚絕

不過又講得好撚岩

廢J 毒撚永遠被人欺

睇黎都係要中出Selina喇

如果男主係現實都幾19
而家後生做廚房
識英文去酒店西餐廳做幾年都過20k啦
可以做埋行政野上30k都不是夢
如果個老母咁都接受唔到就係佢問題啦
希望作者唔係投射自己落男主到啦

得罪講句
我明白你想造一連串不幸事件令呀穎「黑化」變得合理

但唔知睇落去只係覺得呀穎好廢又兼夾帶中二病，絲毫無啲同情心仲覺得佢有啲戇鳩…

唔知佢係蠢夾善良到盡頭，見到所謂「魔鬼」同「天使」既內心掙扎就好想笑

其實煙友講得一啲都無錯，而家主角變左個純真弱智小寶寶憤世嫉俗耍中二病

如果係咁容易，香港真係無廢青
我覺得世上人人嘅人生都唔同嘅，一帆風順嘅人生係幾令人羨慕

有時真係再多解釋都厭
唔用一個咁廢嘅人，點做實驗

人係不停內鬥

應該咁講，寫故不嬲我都當消遣，出書你估真係會令人發達咩，每一個讀者喺我眼中都係一位朋友，合則來不合則去嫁啦 尤其是呢度係一所公地，就好似酒吧咁，你飲醉完之後清醒仲點會理自己飲醉咗做咩，諗都唔想諗返啦，大家放鬆過咪算

Live
估唔到係咁發展
先不作評論
留名完個好故

利申想BBQ大結局

唉 好多野唔係怒屌完個世界就會改變到

無錯係，不過呢個係一個人性實驗，我會代入一個立場同角色覆你地，所以請你要堅定立場屌落去，但我可能要少啲回覆，因為......我唔想開新post 我想喺呢個post完 我要開始肥基個故

仲有四個chapter

問題係
個主角個心未夠強大去carry自己想變成既樣子

如果selina呢跤未跌得夠甘
nana老母未推得佢夠多

希望nana既掙扎可以成為壓死阿膠穎既最後稻草
life is falling to get more ASAP

你應該整到阿穎好似繼承者們咁

到時就可以俾人屌離地

寫嘅嘢依然有小小造作突兀 但比起以前都有進步 繼續支持

主角好中二
果幾件都唔算乜導火線 咁就諗埋一面

咁既質素都敢騎劫？？？

你個名 你班友唔好迫我覆 我唔想開新post

之前係舊登騎過一次就好快出文

每日一推

文呢

黎到戲肉啦！

唔係批評作者 唔好誤會只係覺得主角太大反應
首先 主角同條女感情一向差 佢都揾到Nana代替啦 疏遠左咁耐都無乜期望 只係習慣

煙友唔算恥笑 講現實 係人聽到都會唔開心 但主角都有自知之明掛 又唔係中傷 捏造

講真 全部問題都係錢字 佢諗埋一面有乜用 自己無錢唔係第一日知 正常人應該係努力上進喎 點會將怨氣發洩係對自己好既人 比佢識到Nana都算係咁啦 分手有人慰藉

今晚有冇文

著緊先會留comment

大部份都同意
但阿穎就係覺得努力上進唔係口講得咁容易

文文呢

推呀

上線未

你的好友唉瘋人正顯示為離線

Last seen: yesterday 17:37

出文未

得罪講句，流行文學我好多都有大量兩種極端對立嘅心理描寫，就算心理學都有講過每個人係有兩個對立面嘅自己，可能係我唔知自己睇緊笑話啦。

憤世嫉俗？有邊個唔撚憎依家呢個社會？可能你睇啲唔睇啲啦，文章中我不停暗喻過兩種人滿意世界－一係一無所知「看透世事」活得幸福嘅人、一係就有掌握權力財力嘅人欺壓底層嘅人，可能我寫得唔夠mean啦

或者我咁講啦，其實天與地呢套劇你地個個都讚佢神呀，但神在邊呀？其實我都可以用一個假看透世事嘅觀點去評論三個主角係三條中二病傻kai？

咩姐？三個人食咗人，根本就係佢地錯，成個故事嘅開頭可以解作人類嘅原罪，但佢地用咗逃避現實嘅方法去忘記呢個過錯，我拎其中一個好中二病嘅主角－林保怡！佢選擇咗唔再食肉，選擇咗為公民抗命，最終輸咗比一個偽善嘅政治家，跟住佢黑化啦！下？咁就黑化？咁就嬲？

唔要佢老婆，開始食返肉，當佢再度品嚐返肉嘅味道嘅時候，佢奸笑！真係好中二病囉，個世界有咩對你唔住？你咁就憤世嫉俗為咗錢同個富婆上床？但最終佢得到咗財力同用財力控制嘅權力。

不過我都估到我咁講完，一定有人講我唔睇tvb呀......或者skip咗呢篇文章，然後同我講，我都係覺得個主角錯

btw，我記得你之前有追過我啲故，希望你真係會去諗下！人嘅黑化同中二病嘅關連，而且人仲有一種精神上嘅創傷後遺症，點解有啲人俾人hurt完會發奮？有啲人會墮落？

未住！等緊插圖

支持

support

插圖師也辛苦喇

呢排好少突擊

在線上

Chapter 25 魔鬼的熱吻

在混亂的思緒盡頭，我好像聽到一把聲音；

你瞧瞧吧，眼前的果實多麼可口，它的果肉多麼甜美，試想想咬下果肉的一刻，它的果汁猶如勝利的美酒；

它就在你的眼前，再耍一點心計！再耍一點心計！再走前一步！再走前一步便可把禁果吃掉，實現你的心願。

你曾經多麼想好好的做人，不過因為軟弱你當不了好人，你有良知又當不了壞人，結果就是變成現在的吊兒郎當，成就了世人眼中的「爛好人」。

你聽聽吧，世界上的人都在嘲笑你，他們不停找理由找論點攻擊你，不過他們的論點根本不用理會，說到底全因為你是失敗者，因為你沒有力量；

換上是別人的話，只要名成利就，在那個時候便會當上一位世人讚頌的「成功人士」。

有愛情又如何？誰敢保證明天你的情人不會為了工作和生活與客人上床？誰敢保證感情不會變質？你可以拿甚麼憑證拿甚麼抵押換來愛情恆久遠？

答不出對吧？

就算有人信誓旦旦保證你的情人忠誠又如何？戴綠帽的又不是他們，有些說話說過以後根本不用負責任，更有可能他們只是說說而已，轉個身後便圍爐取笑著你。

既然如此.....

夠了！聽夠了！

「阿穎，估唔到你仲肯見我。」

Selina笑意盈盈的來到我面前，她的眼睛雖然沒有Nana的大，可是現在看來她的膚色較Nana白晢，不難發現她的眼袋和眼眶殘留的淚痕，再仔細觀察下望見她的妝容較以前化淡了一點，打扮亦對比起以前來得純撲。

再次見面的刹那間，總是覺得判若兩人。

我點著頭悶哼了一聲，她打算捉著我的手臂之際，我的意識不其然退後了一步，大概我自己也領會經驗的教訓讓我明暸眼前這個女生很危險，絕非單純的沒有機心。

當我的肢體語言拒絕了Selina的示好後，她別過臉垂低頭對我說，

「Sorry.....」

「嗯。」

話音剛落，Selina打量著我，然後哽咽地道著，

「你好似有啲唔同咗。」

我還是冷冷地嗯了一聲，因為我怕說得太多話後，我們會打開了話匣，然後把貼在唇邊的禁果吃掉。

我知道只要把禁果吃掉便沒有回頭路，更有可能害得我一無所有。

她清了清嗓子後，指著對方的凳對我笑說，

「坐底傾一陣計？」

「唔想。」

壞心眼地去想的話，Selina找我的動機是出於報復心，畢竟世上沒有東西她是得不到的，不過......現在的她好像失去了她本來所擁有的友情、愛情和親情，明符其實窮得只有錢。

我的內心猶豫了半响，可是她的一抺笑顏就像魔鬼的引誘，儘管理性不停在高呼，良知不停在拉扯著我，魔鬼依然笑容可掬的把禁果遞在我面前，還不停把禁果輕碰我的唇邊，讓我嗅到它的果香，令我幻想著那多汁甜美的果肉，喝下那猶如勝利美酒的果汁改變自己的人生。

「可以。」

語末Selina輕輕捉著我的手臂，可是我二話不說把她的手挪開，換來她那尷尬的微笑。

坐在碼頭的長凳，我們不置可否沉默了良久，聆聽拍打岸邊的海浪聲，還有嗅著夾雜海風的香氣，縱然現在時值炎夏，可是陣陣海風的吹來添上數分涼意，直到Selina的一聲噴嚏，打破了我倆的沉默。

她輕輕拭過鼻子後對我問道，

「有無紙巾呀？」

我冷冷地說，

「無。」

然後她在喃喃自語地翻著手袋，再從手袋裡找到一包僅餘一張的紙巾；

「好好彩，仲有一張。」

當她正準備取出那張紙巾後，她好像留意到我的視線，然後笨拙地把紙巾一分為二，再一邊擦著鼻子對我笑道，

「我記得你話慳返張紙巾，唔好浪費。」

我侃調著她說道，

「我淨係記得你話我咁樣做好小家。」

話音未落，Selina收起了笑容，可是她仍然不心息的企圖打開彼此的隔膜，儘管算得上是她一個人在我耳邊自說自話。

「係呢？你以前去到邊都會帶紙巾，點解.....」

「無點解。」

「係喎，你有無去睇春嬌與志明？我到最後都無睇.....」

我打斷了她的話柄，同時迴避著她的視線，因為她的視線就像魔鬼的誘惑，毫不容易

「睇咗。」

「同邊個呀？」

我沒有回應，畢竟每當我想起和Selina的回憶時，不其然會聯想起我在家中等她在線的失眠夜，她在別人的床上被人擁著撫著幹著的背叛。

我寂寞得淚流滿面，她被幹得汗流浹背。

因為她的背叛痛得讓我清醒，認清了自己的無能，同時再讓我變成另一個自己。

「估唔到，以前我會嫌你煩，你想同我傾計嘅時候，我會覺得你好多野講，但依家我好想同你傾計。」

「嗯，以前.....」

「以前我會寧願同朋友去街，同人去旅行，同屋企人食飯，而情人只係附屬品，可有可無，咁都要多謝我第一任男朋友，佢令我明白到，人係犯賤，到咗手就唔會珍貴。」

「嗯？」

該死的，Selina提起過去的情史竟然泛起了我的興趣，因為過去從來沒有聽她提過有關的事情，雖然不知道是她虛構還是真有其事，當作是故事來聽便行了，畢竟人總會隱藏自己的惡，宣揚自己的善。

「好記得佢追我嘅時候，成日送野俾我，雖然唔係啲咩值錢野，但我都會珍而重之，然後到我願意俾第一次佢嘅時候，佢仲同我講會同我結婚呀等等甜言蜜語，結果......」

「嗯，所以你就因為佢去報復世界，咁係我唔好彩啦。」

「Sory！佢到咗手就唔同曬，唔好講送野哄我開心，連電話都無乜點打俾我。同你分咗手之後，有一日佢揾返我，同我講佢老婆出去偷食，仲俾人搞大埋個埋肚，跟住個男人就走咗，由於佢好愛佢老婆，於是忍氣吞聲咁原諒佢老婆，幫人養埋個仔，嗰一刻我對佢無任何同情，反而見到佢垂頭喪氣個樣，我好心涼。」

說實話，我看著現在的Selina，心態上和重遇她的初戀沒有分別，沒有同情，相反是一種心涼的感覺，好像吐了一口烏氣。

那一刻，我彷彿看透了一個循環；

每一個好女孩都會遇過一個壞男孩，然後好女孩會變成壞女孩，接著遇過一個好男孩，接下來好男孩變成壞男孩，再遇到一位好女孩，周而復始......

「嗯，兩個都係抵死呀。」

Selina聽罷沒有回應，然後我不屑地再挪喻她，

「係喎，咁你同條大陸仔點呀？扑得爽唔爽？」

Selina的眼神閃過一絲羞愧，

「到咗手就唔會珍惜嘅人，往往都會俾人珍惜，但到咗手會珍而重之嘅人，偏偏就唔會得到人珍惜。」

「哦，你都睇得幾透，即係人地當你係飲醉咗酒嘅洩慾對象，然後中出完就飛咗你。」

不知道為何一邊取笑她的同時，心涼的背後隱藏著一股酸溜溜的感覺。

「嗰晚佢有帶套......」

「關我撚事咩屌！」

我的怒吼換來Selina的錯愕，然後她低語地說道，

「你真係變咗......」

終於，她的煩擾讓我不耐煩地罵道，

「你又想講咩呀？就算變都係多謝你，依家唔好咩，我有一個我好愛嘅女朋友，佢都好愛我，學到一門手藝，就算無人睇得起又點？至少我有個目標。」

Selina搖了搖頭，

「你一啲都唔開心。」

「我好開心喎。」

Selina凝視著我，

「望住我講，我好開心。」

我怒氣沖沖的望著她喊道，

「我好開心，好滿意依家嘅人生，好滿意依家嘅生活。」

一邊說著的同時，腦海浮現起這段日子間聽過的話，看過的面色，一幕一幕的在我腦海掠過，在記憶的盡頭再把一把聲音在迴盪；

看到了嗎？連自尊都沒有的日子，悔恨過去的那些時光，你真的滿足嗎？

話音剛落，眼眶竟然控制不住落下一滴淚水，然後Selina見狀便哭了起來，她準備擁向我之際，被我狠狠地推開，換來她的哽咽，

「點解......你要咁樣對我？」

我無奈的笑道，

「我點樣對你呀？」

「明明Del咗我，點解要去我facebook度like我嘅近況呀。」

「我幾時有.....」

我滿腦子盡是疑惑，然而想著想著問題便迎刃而解......

當時被憤怒掩蓋一切理智，蒙蔽了雙眼的時候，魔鬼在引導我拿起了手機，然後Like了Selina的近況，想不到只是耍弄這樣的小把戲，便引致了今日的局面。

難道，魔鬼說過我已經變成了他，就是這樣的一回事？

在我腦海陷入沉思的瞬間，一不留神便被Selina緊緊擁著，在我還未來得及反應過來之際，她耳邊哽咽地說道，

「對唔住，俾個機會我好好補償你，你想要咩我都會俾你，我會好好珍惜你。」

Selina的那一句話，恰似魔鬼微笑地在我面前把禁果破開，把甜美無比的果肉展露在我眼前，香甜撲鼻的果香是無比的誘惑，但我知道Selina這刻所說的話亦沒有任何保證，畢竟人會變心，得不到的才是最想要。

那.......你就永遠讓她得不到你的心吧！只需偶爾定時定候給予一些甜頭，一些濃情蜜意，她便會溫馴得像頭小貓，死心塌地的忠於你一個，縱使實際上她是一頭野獸。

你可以做到的！信自己吧！

不行！只要我吃了下這樣的果實，其他人的眼光會如何看待我？

Nana會怎樣？她.....

哈哈！Nana？你可以保證你們的感情穏定？別忘記了她有一位貪錢的母親。

誰跟你說相愛真的是兩個人的事？而且......你可以保證Nana不會變？我深信在金錢面前，沒有人不會墮落。

Nana不會！要是她會的話，她早便收下前度給予的支票！

那是因為她還有一份工作可以養家，人的骨氣說到底是建基於有沒有退路的餘地。

想想吧，要是連工作都會失去，你覺得她會折服嗎？

要確保讓情人的心不變很難，但可以確保情人不敢離開的話就十分容易，只要你有財力便行了。

至於其他人的眼光？不論你吃下與否他們都會指摘你，你沒有吃下有人會笑你膽怯，你吃下了有人會笑你窩囊，有分別嗎？

世界上任何人，一輩子只做三件事，不是自欺，就是欺人，再不然就是被人欺。你看世界上的人，能不能逃出這三樣事？能逃出了這三樣的話，就跳出三界外了。

但如果你一直原地踏步的話，你就是一個憤世嫉俗的中二病小寶寶，如果你吃下禁果真的得到力量的話，只要你把成功的一面展露在他人面前，就算你是中二病的小寶寶又如何？

當人們在你背後在地鐵的車廂和狹窄的後巷圍爐抽煙取笑著你的同時，你在豪華的住宅中吃著雪茄品嚐著勝利的美酒，論點再也不是你沒有能力，而是他們妒忌你所擁有的東西，至少他們不敢再欺負你。

既然不論你的進退如何，還是受千夫所指，何不讓自己活得快樂一點？

信我吧，連自尊都沒有的日子，悔恨過去的那些時光，現在我可以跟你說，終於可以過去了。

「我.....」

Selina見狀合上雙眼，親了我的臉頰一下，猶如魔鬼試圖把果汁滴了一口，讓我嚐著它的甘甜，那種甜是苦盡甘來的甜美，讓我內心的得到前所未有的滿足感，好像把內心的空洞都填滿了，難道這就是擁有力量的感覺。

雖然很沒有道德，依靠別人得到力量這回事是沒有骨氣，可是......我竟然迷上了。

對！世人總會找不到的理由和角度為反而反，他們只會看事情的表面，找自己想抨擊的中心思想，所以我不論如何絕望的吶喊，成功的人會笑我是弱者，弱者會笑我是一個窩囊、憤世嫉俗、幼稚的人！

Selina輕吻著我的臉頰過後，我主動跟她熱吻起來，然後我吻著她的耳邊，聽著Selina嬌喘的呼吸聲，終於吃下了禁果，咬下果肉的一刻，感受到一股前所未有的魔力，理性終於跪在財力和魔鬼面前，讓我忘卻理智不停吃著果肉，狼呑虎嚥地吸啜著形同勝利美酒的果汁。

現在在我面前，是一條用金堆玉砌而成的大道，雖然沒有任何光明，但黃金的光芒在在黑暗中若隱若現，大道兩旁是跪在地上被財力攝服的人，他們在兩旁低語怨道，在取笑在咒罵走在大道中間的人，可是他們不敢抬頭正面反抗，正面的說三道四，因為敢於對抗的人早已被處死。

這條「康莊」（骯髒）大道，其實是人們的成魔之路。

多麼想好好的做人 但我知道
仁慈和原諒的結局 是更不幸
只有狠了心 待人沒惻隱 比每一個心
黑暗 才能提防被擊沉

繃緊的肌膚底下層 是我魔性
封鎖於人類的血肉 動作很笨
准我撕破這 萎靡舊身份 准我解去這 封印
無暇同情爛好人

黑色的月亮在照耀我 (已經伸開爪長出角)
黑色的佛像在伸手招我 (還在叫餓)
黑色的大道在帶著我 (這一邊枷鎖 假使太多)
踩爛花朵走過河 (走過河)

給好好先生管地球 沒法得救
如何和人類陰暗面 互作遷就
烏托邦理想 被淪陷以後 恐佈主義者
開秀 靖難治亂 用陰謀

黑色的月亮在照耀我 (已經伸開爪長出角)
黑色的佛像在伸手招我 (還在叫餓)
黑色的大道在帶著我 (這一邊枷鎖 假使太多)
踩爛花朵走過河 (走過河)

黑色的動物在進入我 (痛苦中生出新的我)
黑色的洞穴裂開生吞我 (無懼惹禍)
黑色的大道在帶著我 (對光輝依戀 不必太多)
跨越天真走過河 (走過河)

繃緊的肌膚底下層 是我魔性
封鎖於人類的血肉 動作很笨
當我撕破這 萎靡舊身份 當我解去這 封印
誰還祈求被封神

待續

突擊咁多做咩 等大家消化到先

btw，我開始愈來愈欣賞啲唔喜歡就負皮嘅人，因為佢地至少來得夠真

佢真係好累，佢睇到呢個post個心都攰埋

Selina
主角成魔了

屌

selina 一定係玩鳩你

呢個我敢講，一個男人仆街起上嚟，女仔係一定唔會夠男人仆街，就算嗰個女仔本身都係一個玩家 因為女人以為理性嘅時候係最感性，男人以為女人會感性嘅時候，啲女人會同你講理性！但男人一用理性諗野嘅時候係最絕情，所以啲女人成日都話唔知啲男人諗咩

btw，早晨！

Live
成魔之路好正，有冇聽埋Juno既Poor U？首歌講天使與魔鬼既對話，同男主角個心態好吻合

其實我都幾討厭一腳踏兩船的人，就算男主依家對salina冇愛

我緊係有啦

原來打風，我仲ON99咁叫醒屋企人去飲茶
我細佬仲話，飲咩茶呀，打風呀大佬

咁.....我都係出文算

Chapter 26 良知的擁抱

晨曦的微風緩緩的透過紗簾，一縷縷輕柔的風徐徐拂來，然後天際露出一抹皎潔的清輝，霞光從東方升起，有一股清脆的鳥語傳過我的耳邊，晨光透過了我的眼皮讓我漸漸地清醒過來，記得在朦朧間臉頰中感受過有一雙玲瓏的巧手在輕撫著我，質感是輕輕的、柔柔的。

當我張開雙眼的一刻，昨日的事情恍若如夢，可是果肉的甜美教我的內心在隱隱作動，就像真的把一顆禁果吃掉了，而且內心有一股無盡的滿足感和源源不絕的力量，這種快感是前所有的。心理上雖然得到滿足，但另一邊廂生理上整個人都累透了，而且置身於一處陌生的環境，掀起被窩一看發現自己赤裸身子，再檢查一下自己的後庭是否安好，幸而一切正常。

我左顧右盼著這間空無一人卻有點陌生的臥房，然後一股輕風吹起了床前的落地窗簾，眼眸裡盡收海景，而對岸如無意外便是港島。

難道這裡......是Selina在荃灣的住宅嗎？

想著想著的同時，伴隨著來電打破了我的思緒，望著Nana連絡人的頭像，我光著身子，望著遍地堆滿了我和Selina的衣服，猶豫了半响才按下接聽。

「喂，傻佬，起身未呀？」

「我.....」

「你岩岩訓醒？但你遲到啦喎。」

「係呀，琴日太攰唔知醒呀。」

「原來.....係咁！我以為你琴晚嬲咗我，唔覆我whatsapp。」

「傻啦，點會呢。」

話音剛落，Nana哽咽地說，

「咁就好啦！只要......你唔嬲我就好。」

「點會捨得嬲你呢，唔好喊啦！。」

「係呀，情人間總需要學識原諒對方，你做錯野，我都會原諒你。」

那一刻，就算Nana對我有所虧欠，我都怪不了她，因為......我也不好。

有一刻，我寧願Nana真的做過一些對不起我的事情，不是把我的過錯合理化，而是我寧願自我懲罰。

「講呢啲？你......依家返緊工？嗰邊咁靜嘅。」

「我喺......屋企呀，因為我今日都唔知醒，哈哈。」

「咁好啦，我依家整野先！今晚放工約傻婆你去食飯飲野？」

「嘻，緊係好啦！有傻佬喺我身邊同見到你就夠啦。」

「我點會離開你呢？」

「係喎，我今日７點同個女同事上去你度食野呀？」

「都得，無問題呀，留定兩個靚位俾你，叫肥基俾份靚安格斯你試下。」

「哈哈，真係對唔住呀，我以後真係唔會同個客去酒店食飯嫁啦，你唔好嬲我啦。」

「傻啦，你講到好似真係對唔住我咁嘅。」

「嘿，係喎！咁......我返工先啦。」

「好啦，今晚見。」

電話掛掉的一刻，我沒有時間思考內疚的事情，Selina已經從後擁抱著我，還對我柔聲說道，

「我煮咗早餐俾你食呀，同埋係浴室準備咗啲野俾你梳洗。」

我訝異地問道，

「你.....煮早餐？」

「係呀，不過唔準笑我煮得唔好。」

面對著Selina片刻的賢淑，但我沒有任何喜感，因為我不知如此應對，只好冷冷地說道，

「咁我唔食，我......去沖個涼跟住返工。」

話音未落，我拾起了地上的衣服走進浴室，任由冷水沖刷著我的身子，再望著浴鏡的自己，心裡不停想著，我到底做了甚麼？

腦海突然憶起昨晚在床上的瘋狂，把怒氣和烏氣得以抒發的快感，內心一邊有著無盡的滿足感，可是在滿足感的另一廂是一絲的愧疚，然後再望著鏡子中的自己，明明滿腦子是堆積如山的苦惱，可是表情是猙獰卻滿足的笑容。

我到底變成了一個怎樣的人？

你變成了一個將會擁有財力和權力的人，再耍點心計，用上你的愧疚變成一種冷漠，人是犯賤，對此更是既愛又恨，尤其是像Selina這股佔有慾強盛的人。

步出浴室的一刻，我望見穿著睡衣的Selina坐在床邊拿起我的手機，於是我立即衝上前把電話搶走接著對她怒吼，

「喂，你想點呀？」

Selina神色驚慌地答道，

「我無睇到入面啲野，你Lock咗。」

「嗯。」

「Wallpaper係你女朋友？」

「嗯。」

「幾靚女。」

「嗯。」

我檢查一下手機，果然她沒有看過手機的內容，然後她擁著我的大腿，就像小女孩依靠著父親般的模樣對我續道，

「其實我呷醋，但我知道我無資格。」

「嗯，知就好啦。」

「咁你當我係咩？」

「你自己覺得呢？」

「你當我係一夜情對象呀？」

「哈，呢個提議唔錯。」

Selina不屑地說，

「你就想。」

「我想嫁。」

對！我的確很想把昨晚的事定為黑歷史，然後我們從此提也不提。

我的冷淡竟然換來Selina的熱情，可謂多麼諷刺；

「我唔會要求啲咩，你想要咩我都會俾你，以前我對唔住你，我會補償返。」

我撫著她的臉頰笑道，

「聽住先，無咩信任可言。」

那張笑臉，那個動作，連我回想亦對此感到心寒。

Selina聽罷只好無奈地點頭，

「你會再揾我？」

「返工先。」

「下次煮飯俾你食呀？」

我冷冷地說，

「你學下點煮飯先，學識先再講。」

把上衣穿好後，我頭也不回準備離開之際，Selina再親了我的臉頰一下，

「我又要一個。」

我不情願地臉碰臉的當作是一個親吻，然後快步離開了Selina的住所，正踏出樓下大堂的一刻保安員把我叫停了，

「先生唔好意思呀，你.....幾樓幾室嫁？」

我思苦了一會答不出來，保安員見狀更加為難著我，可是又記不起Selina的地址，於是無奈地致電給她，直到Selina換了一件運動裝跑了下來，交代了一切後保安員便知難而退，Selina更借機二話不說擁著我的臂膀對保安員道著，

「呢個係我男朋友，以後見到佢上嚟唔好為難佢。」

「知道知道，唔好意思呀林生，唔好意思呀蘇小姐。」

望見保安員微微一躬的瞬間，我報以微微一笑，可是那道笑意是一聲嘲笑，同時是苦笑。

「咁既然落咗嚟，我去會所游陣水，游完Whatsapp你。」

「哦，好呀。」

離開之際，望著大堂的落地玻璃映照著自己的身影覺得很醜陋，想起自己的笑容總帶著一點猙獰，彷彿自己的身影伴隨著魔鬼的影子。

時間飛逝，今天工作總是有點神不定舍，肥基見狀把我拉進廚房好奇地慰問，

「阿穎，有心事？」

「下......無呀。」

「真係無？」

試探一下這個兄弟的真心亦無妨，於是我把重遇Selina甚至上床的事情仔細無遺的訴說出來，肥基聽過了後沒有任何反應，相反他憂心仲仲地說道，

「你怕唔怕呢條女係玩你？」

下意識想也不想地笑道，

「哈，玩我？我有咩條件俾佢玩？咩都無，最多咪俾佢飛咗我，唱衰我，仲好啦無手尾跟。」

肥基無奈地笑道，

「咁又係，以我地呢啲仆街嘅思維模式，呢個就係最好嘅結局。」

說罷，肥基便走了下去中場休息，我隨便編了一個籍口說晚點才去，然後從後跟隨著肥基的步伐，再走到後巷的暗角偷聽肥基和煙伴們的談話，果然......不出我所料。

Ada對肥基問道，

「阿穎最近點呀？好似怪怪地咁，今日直頭唔落嚟。」

肥基抽了一口煙點頭說，

「我都覺，今日佢成日都神不定舍，唉有心事啦佢。」

然後其他煙伴笑道，

「咩心事呀？其實佢係咪無面見我地？怕俾我地笑佢呀。」

「無錯呀，始終上次單野到依家我地都仲歷歷在目。」

「又或者可能同依家呢條女又有感情問題呢？」

「都有可能呀，佢條女咁正，仲要做保險喎，大把有錢佬出價想食想上啦，我有錢都想啦。」

肥基不屑地喊道，

「屌你老母，你講乜撚野呀，阿穎只係撞返佢之前條女.....」

肥基果然把所有事情訴說出來，可是怪不了他，他是為了維護我才把這些事公諸於世，世上總有些人是口直心快，而且很容易便把秘密說了出來，至少像肥基這類人是無心害人。

大概，他絕對是無心說我的是非，只不過到了是非人中便成了他們的八卦。

肥基打開了他們的話匣，像這樣「勁爆」的消息激起他們的熱烈討論；

不過現在覺得這些人很可愛，他們圍在一起高聲談及別人的是非，可是內心卻以為自己壓低了嗓子，外面的人是聽不到的。

「下？條有錢女真係揾返阿穎？仲送上門食埋呀？嘩，條友醒喎！發達啦佢，搞大條女個肚就真係嫁入豪門啦。」

「我就覺得佢會俾人玩啦，屌！條女咁撚有心機，屋企大把錢啦，點會無啦啦返去揾返阿穎？貪佢靚仔？貪佢窮呀？貪佢夠單純咩？」

「岩呀，睇死條女一定係玩佢啦！」

「頂你啦，講啲野聽到都覺得酸呀。講真，玩佢咩？你地唔係諗到阿穎咁有價值呀？」

「咪就係，不過呢條友仔真係有啲辦法，保險妹又溝到，有錢女又溝到，一定有佢啲心計嘅。」

肥基嘆了一口氣，

「我唔驚佢有心計識算人，唔驚佢俾人玩，因為俾人玩證明咗佢仲係善良！就算佢識算人都好，至少佢知道人地諗咩，自己諗咩？反而係驚佢不知不覺間玩緊兩個女人嘅感情，玩到無咗自己，只係為名為利為自己而追逐，就算真係入到豪門又點，真係快樂咩？」

Ada無奈地回答，

「但偏偏係呢啲人先做到有錢人。」

其他煙伴興高采烈地說道，

「屌，ON9！點會唔會俾人玩？」

「咁你答唔答得出個玩嘅價值係邊先？屌，唔好酸人啦。」

「喂，如果係咁，我地洗唔洗依家巴結定呢條友？將來有佢睇住，條路點都行得好啲呀。」

「有錢仲識人咩？我有錢都唔想話識你啦。」

「萬一佢真係同個有錢女結婚，條友就正啦，一邊有個有錢有樣嘅老婆，再攞個老婆啲錢養個保險妹，真係人生贏家。」

「我就話如果係咁嘅，佢就真係一個賤男。」

「你賤得起咩？人地玩起雙飛都得啦，你睇AV起雙飛囉。」

「岩呀，有錢就係任性嫁啦！唔好唔抵得人啦，扮咩清高呀，因為你無得庸俗。」

「挑，你覺得有錢女個老豆會俾個女嫁俾佢？」

「搞大個肚咪得囉，到時佢唔鍾意個女婿，但唔會討厭自己個外孫掛。」

「搞得大至得嫁！分分鐘個肚都唔係佢啦，條女有前科嫁。」

「講真呀，嫁到入豪門，我做便宜老豆都制呀，至少有著數！就算個老豆唔俾個女同佢一齊呀，都一定有啲著數俾啦，唔驚個女跟仔走咩，佢無面嫁。」

「屌，我就唔係咁啦。」

「扮咩看透呀你，酸就酸啦。」

聽吧！這就是在香港，你有財力和沒有財力的分別。

原來......有財力真的一切都可以被原諒，就算事情還未成真，至少那班人不敢再瞧不起你。

在眾人的討論聲中，我在他們身後的暗角仰天暗笑，然後再淌下一滴眼淚。

我希望我做錯了，但現實告訴我，我錯得是對的。

我鄙視你的熱心 我可憐你的純真
一生講究公允 但是那公允卻對你兇狠
正好相反的我 也可憐你的殘忍
（不必惻隠）
難道我細胞受損 不能如常地愛人
（我有我興奮）
或者當初飽遭欺壓 所以還是有不甘
（聽聽你口吻 多麼俗品）

多麼俗品 多麼神聖
你繼續你滿口的悲憫
（你繼續你滿腔的激憤）
但你的仇人（從不包容仇人）
可有 給你 飛吻
（致力 報復 殺生）
真的殘忍（你也真算笨）
就是有些人
試痛了你都要忍
（不知犠牲乃福份）
不必再望世界每日更好
世界每日在變暗

待續，等啲人起身再出

在線上
呀穎三個月後應該可以做爸爸了

都係嗰句，睇住啲人唔鍾意同埋駁唔到人嬲嬲豬，然後靜靜雞放負評或者unlike就覺得好爽 可見呢個互動人性實驗真係好好玩

點解

好鐘意你寫得夠真實 加油呀 !出多d文俾我地睇

睇到好肉緊 男主呢個位好難抽身 不過就算nana知道左男主上左ex既事 應該都會原諒佢

有冇發現我個username都係from佢其中一首歌既歌詞

起咗身啦

係文呀

舊情人如今已成炮友

醒啦醒啦 出文啦

越來越好睇 真係唔想咁快完

btw 樓主今朝睇到好滿足

接受喇
唔二合為一就唔會得到想要既野

我要Nana啊 臭雞死開啊

文

睇左好多文 爽 射射樓主

個故好似慢慢喚醒我收埋左好耐既陰暗面

好多文

由朝早開始睇，宜家live左
加油巴打

其實我好想世界仲有希望
但人性本身就係咁醜陋
身邊所有人都係呃呃哄哄咁
人愈大 發覺世界愈假
發覺自己愈假
就會變到曾經最憎既人咁

Nana都好似有野瞞住咁喎

人瞞住我 我亦瞞住我 太合襯

你

可能nana係出賣身體得多 遇到男主先想改變
只係做開有條路 無論係環境定性格都唔易改

聽nana喺電話到咁講都似比個客上左
同阿穎大家講啲野都有啲心虛咁

Agger

世界上任何人，一輩子只做三件事，不是自欺，就是欺人，再不然就是被人欺。

PUNCHLINE

阿WING: why not none

那有成魔
呃緊自己

覺得nana上左啊穎屋企先講個段野

結尾你會知道 巴打你心水清

nana都係比人hurt得好勁先會遇到呀穎
如果佢真係上左去發現呀穎講大話應該唔會仲咁好講到咁
除非佢去酒店都比個客上左啦

別忘記南懷瑾講嘅三件事！自欺 欺人和被人欺

返工先，今晚加速到一個半chapter，然後就結局！
希望

我都開左工喇....

終於追到live啦

如果大話都有得對沖

咁loyalty真係一文不值

好多謝樓主嘅小說令我每日返工放工來回香港去大埔超遠車程總算有個寄託。

純粹個人意見，曾經我遇過一個好靚亦好似nana性格嘅女友，但因為一個有錢女放棄左佢，hurt得佢好深，不過真係有報應，有錢女係花花世界點會安然對一個死窮撚，玩完試完貼地嘅愛情自然會走返去船P同蒲ga la，到頭黎我咩都得唔到重傷左一個好女仔...超內疚，唉....

之後明白名成利就係要靠自己先有意思，努力左好幾年又轉行又夜晚讀書，轉轉折折遇到好老細，係有左名利，但到而家人大左先發現自己失去左好多無法挽回嘅野...

一直睇都幻想緊自己就係男主，相信好多巴打都一樣會代入左，本來諗住藉樓主嘅文搵番初戀嘅青澀，令自己心入面好過d，但黎到而家多少覺得Nana好慘，有dd失望...亦令我對當年做嘅事更添罪疚感😭希望呢個故事有得good ending...

你個遭遇同真人嘅男主角有啲似 但你應該慶幸個有錢女離開咗你 (唔想劇透)

人總係矛盾同做錯野先黎後悔，其實個時跟本就唔愛個有錢女🤦🏻‍♂️最近睇番fb，見到個時比我放棄左嘅佢訂左婚...只能心裏祝福佢，百般滋味在心頭...

在線上

我拭去眼角殘留的淚珠，堆出笑臉裝作對一切懵然不知，走過去一眾煙伴面前說了聲「Hi」後，他們果然虛情假意的回應，連剛才對我冷嘲熱諷的人也變得熱情起來，可見人性和立場都是搖擺不定和虛假，他們的立場就是沒有立場，就算說中他們的心事，他們還是會反駁，甚至不停用一些沒有立場只是反對的字眼來掩飾內心的尷尬，那怕已經詞窮，他們還是依舊。

香港人或者世界的人就是如此，口中說否定，內心用上投機的心態，然後在有利的情況下轉換陣營，再站在一個假道德高地上繼續指控他人。

這是他們的堅持，因為假道德高地就像信仰，心態上和耶教的人是同出一轍，他們堅信心中的十字架，再把自己的十字架落地其他人身上，拒絕的人就是邪惡，不能大愛的就是魔鬼，只要信仰一旦被推倒，人便會崩潰，然後發瘋地咒罵說出真相的人，再找其他所謂神存在過的證據來反駁，千百年來還是如此。

「阿穎，我返上去啦！你仲食唔食煙？」

肥基對我打了一眼色，這個眼色的背後意思是叫我迴避一下，肥基還以為我對煙伴們的閒言閒語是一無所知，但在這個情況下我認為裝作一無所知比較幸福。

因為我寧願真的一無所知

「好呀。」

肥基撘著我的肩膊率先對我道歉，

「sorry呀，正話唔小心講咗你啲野俾班友知。」

我裝作訝異地笑問，

「哈，一定話我花心啦。」

肥基嘆了一聲，然後苦笑說道，

「人係好現實嘅，不過班友把口有幾臭你都知嫁啦。」

我還是假裝一無所知，

「係咩？唔係呀，我覺得佢地幾好。」

肥基無言以對，然後扯開別的話題，

「係呢，你女朋友今日七點？同佢個女同事？」

「係呀。」

「喂，個女同事正唔正？叫咩名？介紹下呀？」

「我唔知，因為我唔識佢啲同事呀，不過我諗你可以主動過去認識佢嘅。」

肥基一副色狼相地沉思了一陣，當我們回到店鋪後，肥基再把我拉進了廚房問道，

「喂，但講真啦，你同你條女打算點呀？無可能一直咁樣一拖二？你總要揀一個。」

二選一這回事從來都是世紀難題，那一刻我不知道日後的選擇是怎樣，但我寧願維持現狀，甚至昨晚的事情沒有發生過，可是我知道已經沒有回頭路，而且我的內心深處，好像為了得到這一種毫不實在的虛榮而自豪。

想著想著，我的嘴角不其然的微微上揚，肥基見狀說道，

「我知道從來愛情同麵包真係好難選擇，女人如是男人如是，如果我作為你嘅兄弟，我會同你講，保險妹會合適你，因為同佢一齊，你仲會係你自己！」

「做咩？你怕Selina玩我？」

「點會怕佢玩你呀，依家嘅佢點會玩到你，更何況我地呢啲窮人有咩俾人玩嘅價值呀？」
肥基的說話好像別有用意，好像洞悉了我的內心，嚴格而言，他比我更清楚自己的想法。

他再補上一句，

「同有錢女一齊，無錯，你會由基層搖身一變成為中層甚至爬得更高，但利益當前你就會無咗自己。」

可是，我討厭那個對所有事情口中說無所謂，實際上是無能為力的自己。

「哈，就保持真我又如何？結果咪就係咁，想出人頭地想做老闆嘅，靠手藝唔係無可能，係難啲囉！你應該明白我嘅意思。」

肥基的眼神有點慚愧的點頭，

「位置唔同，想法都會唔一樣。」

「先小人後君子嘅野，我明嘅。」

「阿穎，我原本嘅意思其實唔係咁，只係老闆聽完我提議，就加咗好多佢自己嘅說話落去咋。」

「算啦，佢點講都好，我無咩所謂！咁的確我係無錢，佢真係無理由俾機會我join埋一份。」

「但你有嘅係手藝，我教你嘅你都學識曬！唔好貶低自己。」

「你知你老闆即係你朋友係一個點樣嘅人嫁啦！佢講得無錯，有錢真係可以買起好多野，更何況係一門手藝？請個人有幾難？不過我唔覺得佢有問題，啲人唔鍾意佢係因為佢好仆街，呢種仆街只要你有錢，佢叫你契哥都仲得，但偏偏呢啲人比起班偽君子更加真誠。」

語末有一位同事走了進來打斷了我們的話柄，再對我說，

「你嘅貴賓到咗啦。」

我從廚房探頭出去，Nana二話不說對我微笑揮手，然後肥基滿心期待在廚房說，

「唔好再講啲傷感情嘅話題，我地出去望下有無靚女？」

肥基對Nana揮手示好後，我們再把視線轉移到她的同事身上，不知道是Nana太美顯得她的同事有點平凡，可是肥基對她的同事滿懷興趣，於是拉了我出去說一起招待貴賓。

Nana害羞地問道，

「會唔會阻住你地做野？」

我搖了搖頭，肥基在另一邊展開了攻勢，而Nana的同事只是和我說了一聲你好後，便沉醉在肥基１８０的身高和俊美不羈的外型，看起來Nana的同事十分受落，更在短短的對話期間交換了電話，肥基更成功邀約她的同事下班去把酒談歡。

我總是覺得，今晚過後肥基每個月需要供一份保險。

接著問了她們想吃甚麼後，我和肥基開始各自各忙，他走進廚房開始煮著晚餐，我一邊在樓面下單，一邊跑到水吧沖泡一些簡單的飲料，然而我留意到Nana的同事和Nana聊天的時候，眼神總會偷望著我，好像她們的話題是聊起了我。

於是我假裝走到門外派籌，再躲進一個較隱蔽的位置，剛好偷聽她們的悄悄話。

「講真呀，你呢個男朋友係幾靚仔，但真係得個樣，條件無邊個咁好！難怪你媽咪......」

「唔好提嗰個人得唔得？」

「但佢公事上幫你頂咗嗰條友喎，如果唔係佢跟埋去，嗰餐飯你俾個客食咗啦，嗰個客叫埋佢班下屬係咁灌你飲酒，嗰晚我擋都擋唔切。」

「喂，唔好再講得唔得？仲要喺呢度講？」

「但聽講你見完客之後，佢約咗你去飲野仲話送你返去喎，跟住聽講今日就送花上去你屋企俾你喎。」

「我唔會再信呢個男人係真心，而且我都無同佢飲野，仲有呀佢今朝揾人送花搞到我阿媽更加變本加厲，煩咗我成朝呀，所以我一起身就出咗去。」

「你阿媽就唔洗講啦，擺明賣囡，我諗如果佢後生幾十年呀，衝去溝你以前條仔。」

「哈，我諗都會。」

「係喎？咁跟住你地去邊呀？爆房，哈哈。」

「痴線！見過鬼仲唔怕黑，你唔係唔知佢以前點樣對我？」

「緊係知啦，不過男人需求大，你需求細嘛。」

「總之我就覺得佢係唔尊重我囉，話我滿足唔到佢，佢就出雞食女，咁都有得賴？仲有分手嗰陣仲做得唔夠絕咩？」

「雖然叫同事，但我地識咗咁多年，佢絕係絕咗啲，但我睇得佢應該好後悔喎，成日借啲意問我關於你嘅野。不過，你地真係無下場？」

「佢話去飲野，我同佢飲咗杯咖啡咋。」

「咖啡？」

「去Cafe呀！當多謝佢同埋解酒囉。。」

「咁佢都有送你返屋企？無車震咩？」

「低能！佢有送我返屋企，送到我樓下嘅時候，無啦啦俾佢錫咗一啖囉，嚇到我即刻話佢然後落車。」

「有無同你男朋友講？」

「緊係無啦，係你死都要喺度問，我至答你咋。」

「哦，你死啦！你呃你條仔。」

「有邊個人真係可以做到坦誠呀？每個人都有啲秘密，總會有啲唔想講嘅黑歷史嫁啦。」

「放心放心，唔見你男朋友！佢唔會知道啦，應該依家忙緊啦。」

「總之我就好後悔識咗嗰條友，只係逼不得已至要對住佢。」

「喂，唔係啦！不如試下同依家個男朋友一齊，但就拖住嗰條友！有著數喎。」

「你去死啦！」

聽著她們的對答，下意識的握緊了拳頭，然而有些事情還真的不要知曉比較好一點，原來每個人總會把某些秘密起來，包括Nana在內，沒有任何人可以做得出坦誠這兩個字。

但知曉秘密後並沒有任何黯然神傷，好像已經習慣了人與人之間的角力，更何況我沒有責怪Nana的資格，畢竟Nana只不過被前任偷吻了一啖而已，比起我直接和前任做了愛顯得雞毛蒜皮。

偷聽了Nana和同事的悄悄話後，我回去了本來的工作崗位，望著笑意盈盈的Nana，內心有一股內疚在翻湧著，而內疚的感覺剛好填滿了內心的空洞，教我難受非常，再望著震動了一下的手機，是Selina發給我的一道whatsapp；

「BB，我正話一個人喺尖沙咀行完街呀，好攰好悶呀！依家返屋企啦，你放工得閒先揾我啦，我唔想阻住你，不過唔知你幾時會得閒再上我度陪我呢？嘿。」

「揾日啦！做野先。」

一邊掩著所餘無幾的良知，另一邊任由良知的責備下回覆了這道Whatsapp，然後換來我的鼻頭一酸。

後悔？選擇了就不能回頭，禁果已經吃掉，財力和權力已經近在眼前。

然後望見Nana和她的同事拿起了手袋，再望著餐廳的掛鐘，原來不知不覺間已經十點。

肥基見狀從廚房跑了出來，對樓面說今天提早Last Order，然後望了我一眼喊道，

「阿穎你今日早啲收工，我轉頭都走去飲野，你換定衫先。」

「Okay。」

肥基這句話惹來其他同事不滿地瞪著我，可是由於這是半個老闆的命令，他們只好敢怒不敢言。

看到了吧？這麼細微的權力已經教人折服，更何況是連人心都可以收買的財力？

那一刻，我只好默然點頭，麻醉內心正在湧溢的內疚和良知的責備。

「傻佬，今日係咪好攰？」

話音剛落，Nana在她的同事面前整理著我的頭髮，輕輕撫著我的臉頰，在場的同事見狀把視線移開。

「唔攰呀，係呢，轉頭去邊呀？」

「今晚全晚都陪你，好唔好？」

「下？你唔怕你媽咪？」

「我同阿媽講咗話同Natalie返大陸按腳，今晚唔返去訓。」

現在才知道她的同事叫Natalie。

肥基換了衫後便跑了出來和我們走進了升降機；

「走得走得，阿穎同埋你女朋友一唔一齊去飲野。」

Natalie微笑說道，

「人地轉頭一齊返屋企訓覺。」

肥基風趣笑道，

「咁唔阻你地啦！聽日要請假記得whatsapp我，今晚唔好打俾我，知唔知？」

Natalie問道，

「點解唔打得俾你？」

「因為唔可以俾人打擾我地飲酒囉。」

「咦。」

我和Nana在升降機裡聽見後，不禁無奈地翻了白眼，升降機到達地面後，Natalie和肥基二人對我們說聲再見後，便來了一個箭步衝上了的士，看來他們二人確實很大需求，只是他們的需求各有不用，但他們可以從中各取所需。

我和Nana在街頭步上踱步，明明難得在自由沒有人監管的情況下靜靜地拍拖，但走的每一步卻有點膽戰心驚；

畢竟Selina這個女生絕不簡單，除非她真的傻了，否則我害怕她口中說回家，然後讓我放下戒心，再來一場街頭的巧遇。

Nana望著Sogo的門外，我們不其然想起當初告白時的心動，再沿著直路向前行便是初見的那條街道。

可是伴隨著心動，隨之而來是無盡的罪惡感，揮之不去的罪惡感讓我明暸，就算吃下了禁果並不代表忘卻了良知這回事。

Nana的溫柔就像我內心的良知，而Selina就像一頭不停在誘惑我的魔鬼，我接受了魔鬼的誘惑，從此以後害怕面對良知這回事，但該死的是良知會不停地呼喚著我，溫柔地待我，讓我因為良知而倍感罪疚。

我們一路走著，往事便從腦海浮現起來，彷彿回到了２月１４日那個冷風澟澟的晚上，獨個人走在街頭，感受著一個人的淒冷，然後意外地得到一刻的溫柔，是意外的慰問，同時是兩個人在相濡以沫，卻在那一刻起發現自己不甘寂寞，然後發現內心有一個破洞，萌起了貪念，再開始漫無目的追求被填滿的感覺，接著開始過度地追求，為了得到至高無上的力量，我選擇了吃下了魔鬼給予的禁果，然而卻貪心地奢望伴隨著良心走下去。

「傻佬。」

「嗯？」

Nana望著我微微一笑，然後把我擁入懷中，再把我看待成一位小孩輕撫著我的頭，並在我耳邊笑道，

「我只係想好咁攬住你，就好似嗰日咁。」

我擁抱著Nana就像擁抱著自己的良知，而凝在眼眶的淚水徐徐地落下，再暗地裡說了一聲對不起。

那一個擁抱，就像良知的擁抱，期望把我拉回頭。

可是......

待續

究竟會唔會有個人出來屌醒男主
男主俾人烚唔係因為佢係好人
而係因為佢真係廢
有selina就有權力地位既想法真係好on9
你自己個人冇料入到上流社會咪又係俾人笑
到時仲難頂過nana老母

我都好想走出去屌醒班假道德撚，如果人咁容易屌得醒就好

成個故不停強調男主角根本無諗過做好人，而係佢根本無本事做好人，但又無膽做壞人嫁啦

其實個故最中心嘅思想就係一個貪字，佢不停強調個心好似穿咗個洞，你估真係賣廣告玩中二病情節咩 只係有啲人好鍾意睇完篇文之後，用佢個腦去刪曬成個故寫緊嘅野，再拼湊佢記得嘅野就成為佢地心中嘅中二病情節，仲有Nana個未講完嘅恐怖故事呢？成個故圍繞嘅根本係一個貪字！巴打你已經睇透咗好多 每個人都有佢相應嘅七宗罪，不過由於佢係第一部曲，我未寫到咁透

男主個種性格其實代表咗大部分人
高不成低不就，想貪無本事，想過普通生活，唔甘心
將好多嘢都推落人同社會度，不停自怨自艾
有心要白手起家唔喺話易，但都唔會無可能，男主成日舉旗不定咁左右自己，真喺好難頂

終於有人開始講得出某啲重點啦 我發現啲正反評論開始高汁

想要又想做好人又怕上身但又唔撚話得

所以佢開始想做壞人又屌佢 你個立場呢 巴打你啲反方評論不嬲都唔低汁有立場嫁喎！

可能一人一次當無數

好鍾意今次樓主呢個故，比之前嘅故事更貼地，更到肉，期待故事發展👍🏻👍🏻

打和啦Super

巴打好耐無見

身邊唔少朋友喺咁

[上網睇文勿認真]
作為一個你寫乜我都受既讀者
膠穎佢好人屎(or衝擊未夠大將佢逐出自欺comfort zone果陣)正常會爆屌佢立糯
去到咁上下就會聖人
覺得唉佢都是傻豬 投射左自己落去

呢篇文係我最鍾意巴打寫既三篇文中既其中一篇，加油

另外兩篇
書呆子與籃球女神的那些年
鋼琴下，遇見愛

Lm

我自己都係半個
只係冇將啲野推落社會

個故真係好現實 有預感結局好sad
個個表面對你笑笑口
其實各懷鬼胎
問心如果你係男主 你會要Selina定Nana
99%人都要Selina啦
其實我係嚟留名 做左好耐CD ROM啦

其實呢part好啱
學子華咁講 個個都心諗自己係主角
個問題你套戲既戲名只係配角
真正做到主角永遠輪唔到我地
跟住就喺到抱怨 點解冇人欣賞我
點解冇人發現我既潛質
不斷咁推卸責任
反而唔會諗下自己有咩問題
唔去改變下自己
去到最後就只會不斷咁將問題推落人地到
自己完全冇罪咁
曾經我都係呢種人

可是？

如果我仲係係香港生活，或者我都會變成男主角的狀態
依家的我覺得其實男主係太過在意人地的睇法多過自己點諗，其實佢根本唔知自己想點，佢只係一味去聽人地點睇佢，然後就覺得唔甘心，唔想人睇佢唔起，但事實上如果人地係要睇唔起你，你有財有勢，人地都會係背後唱你唔係靠自己，靠條女有咩好羨慕，所以環境根本唔會因為佢地位而有咩大改變，依家就睇佢最後會唔會察覺其實佢自己真正想要咩野

Live!!!

你記得我😄？
近來多數做CD-ROM，不過終於忍唔住要留返句說話支持你。加油💪🏻💪🏻

同大家講，我就一個咁簡單嘅情節問過至少數十個唔同嘅人！成個故事做過統計，做過好多實驗，其中得出一個結果就係......

佢最想要呀？定係你最想佢選擇，你想佢要嘅野？

設身處地去諗，男主角不論廢定軟弱，做好人定壞人，佢都已經俾人定型，俾人責罵，不論無錢俾人背後唱，靠條女有錢又係俾人背後唱，根本男主角到咗呢一個地步已經唔再需要介意俾人唱唔唱嘅問題，你睇唔到佢再偷聽嘅時候個感受係點？無憤怒，只係覺得正常，而佢個內心慢慢咁轉變？

講到尾，人已經被所謂主觀道德蒙蔽以為客觀去睇呢件事。

唔講咁多，結尾再慢慢講返......

希望你地記住一句，人內心嘅魔鬼係由其他人召喚出來，我地係群體動物，離唔開三件事，而且嗰三件事係一個循環！慢慢思考再下評論！

不過我都好開心，見啲評論由一味盲屌到開始去到會思考一下至作評價，開始睇透某啲位，證明呢個地方仲有人會用腦，唔係一味睇甜故打丁！

正常！巴打如果可以試下多啲用唔同觀點去分析一件事（但唔好變咗做離地撚同埋變咗做假道德撚），你嘅思路會比其他人睇得更透。

但呢種人最終會變成兩種......一種就變成子華神嘅人，對世事睇得透，另一種就變成活在現實嘅人，行事會變得自私同埋不擇手段！

緊係記得啦！遠呂智

多謝巴打

Nana個晚既事都偷聽左 nana都內疚 驚
仲要聽到nana咁堅定唔受家人旁人影響同浪漫攻勢都要同佢一齊 一齊一段時間
一個玩左你咁多年既ex 冇實質金錢利益都可以ff到自己借佢有名利
恨名利恨傻左 以為自己好醒
貪心 以為爛命冇野輸 自卑到自大 不斷搵藉口合理化自己既錯
我都負過一個對我好好既ex 冇珍惜 拍左好耐
當分手後 先驚覺 個種內疚自責 係痛苦過比人傷害
希望阿穎回頭是岸（9成sad end)
支持樓主

咁如果有實際利益呢

有錢女唔憂做都無利益

上個post 1001咗到今日先記得搵返個post
LM支持

正如個個笑陳山聰俾何xx飛咗，但實際上你覺得佢無撈過任何油水咩

在線上

Chapter 27 只愛你一次

Nana每一下溫柔的愛撫，就像良知的撫慰，慈父輕輕的責罵，明明現在的我應該是最幸福的人，可是我的內心並沒有任何滿足感，還是空蕩蕩的；

「傻佬，我地返去？」

我拭去淚水後，在皇室堡門前登上了一輛的士，望著Nana柔美的側美，然後她把頭靠在我的肩膊的那個瞬間，我知道自己變得無可救藥。

怎麼我會變成這樣？

每一次想當好人，可是沒有本事，只能夠成為一位「爛好人」。

每一次想當壞人，卻狠不下心腸，只能夠成為一位「平凡人」。

那是因為你還在迷惘，太過軟弱！你內心存有恐俱，卻心存僥倖，不停為自己找籍口，同時躲在暗角自憐傷口，你討厭別人對你的評價，縱然他們的說話真的十分難聽，同時你十分在乎他們的評價，你想讓他們閉嘴，想自己變得更強，你發現你的內心已經儼如一頭野獸，渴望鮮血但又不敢殺生，想得到Selina的東西，討點好處，卻不敢多耍心計，又放不了下溫柔的Nana，聽著其他旁觀的人說你會後悔等等廢話。

無論如何，人性是貪婪，每個人的內心都有一個破洞，要你們取捨的話，不論如何你們都會有所遺憾；

選擇Nana，你會忘不了Selina所給予的誘惑和希望。

選擇Selina，你會忘不了Nana給予你的溫柔和愛情。

每一個人都是無可救藥！

以你這樣的狀態，就算吃下一百顆禁果也下不定決心，想狠心敵不過良心，想回頭又受到了誘惑，只是活在幻想中的其中一位平凡人。

可憐的垃圾！

我不是！

怎麼了？說中了你的心事，面對不了嗎？不過人就是這樣，很容易便崩潰，強者永遠都不論到你們當上，就算指摘你們的人如是！因為你們的思想，想法和價值觀都是一個輪迴，從來只有三個選擇。

如果懂得看多一點的話，早已不是批評者或者被欺者，而是有能力選擇欺人戓自欺。

望出車窗外吧......

剛好的士到達了觀塘近apm的位置。

一片繁華，高樓林立對吧？

再想想這裡的地理位置？

雖然比不上中環，但地理位置上和港島的中心地區沒有多大分別。

你望望左手邊的APM？算得上是這裡的甲級寫字樓吧，再想想在APM背後的工業區，再望著右手邊的裕民坊，很大的落差，已經分了等級，對吧？

所有地方都像圍繞著APM而建成，讓我率先把這裡當作是世界的小縮影！

在裕民坊生活的是底層，他們每天在怨氣載道但不敢反抗，敢於反抗的，他們又會當作反抗的人是異類，就算人家在大喊，來！我們反抗吧！其他人還在袖手旁觀，他們的心態一邊是希望坐享其成，一邊是希望有好戲看，正所謂睇人仆街最快樂。

所以這裡注定永遠被APM俯眺，而在工業區工作的人是努力上游的中層，他們每天都期盼著走進APM那幢甲級寫字樓，甚至走得更遠更遠，但他們不會理會在裕民坊生活的底層。

而你......就是躲在裕民坊暗角呻吟求變的人，一邊指摘別人，一邊受人指摘，直到某天你受不了這裡的人，你想衝出去，你一直跑一直跑，跑到APM的工業區力爭上游，最終你發現這裡的人根本沒有分別，還是互相欺負，還讓你見識了人心這回事，沒有對錯，只有強弱，隱善揚惡，你開始不甘原地踏步，開始懂得貪婪，領悟了得到力量的快感，接下來你再受不了這個地方，你覺得逃離這個地方走到APM後，居高臨下再也聽不到閒言閒語，雖然思想上沒有錯，因為人只是仰望勝利者，但你的心態還是裕民坊暗角的自己，只是稍為有點進步。

你再一直跑，跑到迷路，因為找不到方向，然後有人把地圖給了你，你知道了如何前去，可是你猶豫了因為你害怕跑到APM這個地方，然而你發現這裡和你格格不入，你還未裝備好自己，心態有所改變，但外觀和行事還是很幼稚，內心還留戀在工業區的半點美好，聽著工業區的人說三道四，還希望在APM遇到挫敗時找個避風港，現在的你就好像......

你看！

我的視線留意到一位婆婆，她的外套是千瘡百孔全是補丁，而婆婆虛弱不已地坐在一角，沒有人理會她，任由她歇在這裡，感覺上有點淒涼。

現在的你，就像這位婆婆！很淒涼，沒有人憐憫，也許她活該也許她身不由己，但是人就是用雙眼看東西，婆婆就是一位既值得人同情又活該嘲笑的弱者。

她到達了APM，累得沒有力氣，累得走不進去享受空調，還在想有沒有人帶你進去拯救你，又怕受不了APM的空調，會感冒的等等籍口，希望有人拯救，不敢說出口，不敢給眼神，更迴避人家的視線，然後再找託辭，埋怨這裡的環境，埋怨這裡的人！

望這繁榮的城市，在繁榮的暗角有很多人活著，有人走了出去，用自己雙腳，也亦會有閒言閒語，說他只是幸運，有人走了出去，靠別人的引領，同樣有閒言閒語，說他只是借助別人的力量。

管他媽的閒言閒語！有空說閒言閒語的都是「活在暗角的強者」而已，走到了終點就是勝利者。

這個地方是有病，但有病的不是社會，而是人心，包括你、包括那些指摘你的人。

既然你改變不了，就好好的遵守遊戲規則，你改變不了人家的想法，但你可以塞住他們的口，用你的能力，用你的方法，完成最高的道德標準，接下來就再沒有人管你，再有人說你，你就有能力去笑他們只是妒忌你而已。

你還想當婆婆嗎？

我......我不要！

那你便他媽的給我狠狠地下一次決心，既然吃了禁果，下定了便再不要回頭，不要心慈手軟，不要猶豫不決，想得到的便去拿去競爭！

你想得到力量，便不要被放在眼前的力量迷惑，只是一味讚嘆它的威力，一天拿不到手的，一天都不屬於你，想得到的話，便用盡你的心思和心計，把它塞進你那個惋如黑洞的內心，不過凡事總有代價，只是......既然選擇就別問代價。

既然進了APM，就很容易得感冒，但你寧願在汗流浹背的工業區焗得感冒了，還是在享受空調的情況下惹得了感冒？

既然拿了地圖，擁有一條不是每個人都走得到的捷徑，便順從本意的走進去吧，既然有時間想會不會感冒，會不會受不了，倒不如花點心思，花點時間心機，去追求你想要的力量，把這種力量完全佔有。

當不了強者，就是弱者。成功不了的，就是失敗，沒有其他理由。

那一刻，我皺著眉頭，緊握了雙拳，望著半躺在APM門外的婆婆，然後Nana望著神色有點不妥的我問道，

「你有無事呀？」

我堆出笑意答道，

「無事呀。」

Nana有點錯愕地瞪大雙眼，再坐直了身子，接著嘆了一聲過後，我望著鏡子中反射的自己，發現自己再掩藏不了猙獰的笑容，剛好的士便到達了目的地。

待續

一打開連登就有得睇 正

佢痴Q左線呀.jpg

sad ending prepared

希望
穿梳於兩極個感覺其實相當痛苦
好似兩個自己互相否定咁

我只知道呢d絕非持平
所作既決定只係放棄自己咁解

唔係要忍 係個心要靜

合體！

寫呢個故我穿梳兩極咗一個月！

當出現實際利益要失去nana 先知最重視既唔係利益 人類 當你以為內心追求既最重要 但最重要其實一直就在身邊
唔到失去唔會後悔
阿穎當破裂一刻又可以賴nana老母 為左得到佢老母認同先咁做
賴人 不懂反省既人 自以為是 先最可悲

咁就等佢兩邊都冇哂

巴打我明白你有代入同埋經歷過苦痛！

你講嘅其實係普通嘅人性，平均十個有至少八個人係呢啲人，而且呢個你講嘅道理，幸福一直在身邊論，你同一個老人家講佢一定會認同你，但你同一個年輕人講，佢未必會認同，因為佢仲有好多年要活，佢唔追求心中所想，難道你要佢尋求內心嘅平靜咩，你要佢知足？你要佢活在當下？佢一定唔會滿足！

根據我所知日日掛在口邊講呢個論點嘅人，其實係一班好有錢嘅人講起！正如好耐之前十九才子寫過嘅一篇文章，有異曲同工之處！

利申咗個立場：我好討厭香港嘅奴化思考教育，而且不難發現呢種植入係無處不在。

ｂｔｗ如果真係有實際利益，咁男主角仲係唔係一個你評論嘅人呢？你只係答咗我一個價值觀咋喎。

題外話，我都有一個傷害過嘅人，但有時候巴打你原諒唔到自己係人之常情，每個人心底都一個唔敢提起嘅名字，不過......唔好因為原諒唔到自己而去忘記諒解其他人！因為咁樣係好無奈，咁樣都係三個循環之中

你地口中嘅好人同壞人，其實個界線係咩？壞人唔一定係壞，好人唔一定係真實，咁你地點去分別？

係佢對我好，佢就係好人呀？定係我睇佢順眼，我覺得佢唔低B唔中二，佢就係壞人？

鋼鍊成日講「等價交換」想要有金錢同權力就要用你的天使換成魔鬼，想帶兩副假面具做人只會高不成低不就，要做壞人就要壞到盡，要做好人就要想方法變回從前的自己

現實中大把呢d所謂成魔之人，萬惡皆因金錢權力，除非你心中有堅定又不能動搖既信念（我到而家都未遇過呢種人），否則都會一世受呢2樣野影響，這就是現實

所謂好人壞人，每個人定義都唔同，因為各人道德觀念個條界線都唔同，總之做咩都總有人唔滿意啦，唉

無錯，我以前有個前輩講過，你貪10萬同貪100億，被發現都係坐監同身敗名裂，緊係貪100億啦
做壞人都要全心全意盡力做

成個故好似自己既人生
唔覺意代入曬

其實係想睇佢兩邊冇哂會點
自己會想做所謂既好人定壞人

今次呢個故要有返咁上下人生經歷睇，先可感受到主角嘅感受。

快啲出文

巴打你寫得太有共嗚 因為我都諗緊改變自己 但當逼自己改變又係唔係原來既我 同主角一樣咁矛盾
以我個人角度當然想佢回頭 以旁人角度其實佢無錯
好似有50萬 有人一鋪大細 有人會儲起 每個決定都有利有弊 無絕對對錯
甚少留言又1999 sorry

居然冇文

今晚會出返 後悔食完辣野，之後個人勁唔舒服

好快你個C眼就會好似俾火燒咁 haha

push

追到live

第一次睇你既故 寫到好現實 好虐心

個個呢頭鬧咁做係仆街 轉個頭其實自己都係咁樣

面對住弱肉強食既社會 自己又窮又冇父幹 唔低頭又可以點

有幾多個人想今晚推到結局前一章呀？

比較想一口氣推到結局果一章

+1

+2

+3

+4

+5

+6

+7

+8

+9

+10

+11

+12

+13

+14

+15

+16

屌你
搞到咁撚多回覆
我仲以為有文

+17

+7 ,最好出埋結局 一炮過

咁要等等.....我要返屋企開返個word檔合併埋

推吖推

在線上

在銅鑼灣的那次哭泣，是認清了軟弱猶豫不決的自己，再對自己的良知泣別。

在的士上那道笑容過後，彷彿知道自己最想要的是甚麼？

手機傳來了一下震動，就像是魔鬼的呼喚；

「放工未？想見你！你係唔係陪緊女朋友？」

然後Nana挽著我的手好奇地問道，

「邊個揾你呀？」

「無呀，朋友姐！」

Nana堆出笑意對我說道，

「咁我地依家上去？」

我點了點頭，總是覺得今天的Nana有點不妥，還是不妥的只是我而已。

在回家的路程中，我們幾乎沒有談話，但Nana總給我一種欲言又止的感覺。

當我們回到家後把客廳的燈光亮著的一刻，二話不說攤在梳化上，畢竟今天真的累透了，可是打量著周遭的環境，硬是認為家裡好像有點不同，而Nana把手袋放下後，便走進了我的臥房，把門關掉之際對我說先更換衣服。

我帶著滿腦子的疑問走進了浴室，望著浴室裡的鏡子，總是覺得鏡子好像對比起昨日的更為清潔，再深呼吸了一口，打從我走進屋子的瞬間，好像有一股消毒藥水的味道若隱若現，可是我已經連續接近一星期沒有打掃過房子，怎麼會有消毒藥水的味道？而且客廳好像有點「異象」，但偏偏說不出口，連梳化和地板也有這種感覺。

然後我用手指在面盤上掃了一下，那種光滑的程度簡直是前所未有，倘若沒有人故意清潔過的話，根本不會這樣。

難道Nana今天上過我的家嗎？要是這樣的話，她是甚麼時候上來？

那一刻我開始有點慌亂，要是Nana在早上到來的話，我的謊話肯定瞞不過去。

我撓破了頭皮，不停在腦海中自說自話，一邊安慰自己別胡思亂想，另一邊廂，走出了浴室，當我抬起頭來的刹那間，眼前的景象讓我腦海的紊亂一掃而空，只見Nana穿上了一件迷你的黑色小背心，一條短得差點露股的運動褲，半躺在梳化上滑著手機；

我不禁嚥一口唾液，她瞄了我一眼後輕輕拍了梳化數下對我說道，

「坐底啦。」

我聆聽著心跳的頻率，感受到有一股男性荷爾蒙在我的體內激烈地活動，當我坐下的一刻，大腿輕輕觸碰到Nana盤膝半躺的小腿，接著我的內心萌生邪念，慾望不停在心裡膨漲起來，我的眼角微微下挑，瞧著黑色小背心的吊帶在懸空著，意味著Nana應該是沒有打底，然後再把視線從黑色小背心往下移動，那誘人的長腿簡直是無形挑逗，接著Nana從下而上望了我一眼，嘴角微揚的笑道，

「望咩呀鹹濕仔？」

話音未落，Nana輕輕的踢了我一下，再把腳放在我的大腿，剛好Nana所踢的位置是小穎身處之地，而且那一踢基本上沒有任何力氣可言，嚴格來說算不上踢，用掃了一下更為恰當，然後有一雙石原聰美的美腿放在我的大腿上，換轉是任何一個男性，肯定難以抵禦這種引誘；

再配合上Nana剛才的一掃，使小穎終於抬起頭來，雖然不知道Nana是否感受得到，只知道她含笑地玩著手機遊戲，當得暗地嘆了一口氣把拳頭握緊之際，Nana放下手機把視線落在我那張惆悵的臉上，接著再往下瞄了一眼，Nana臉上的微笑變成一道竊笑，再慢慢地把大腿挪開，可是移開的那一下又掃了一下，正當我快將把持不住的時候，Nana坐直了身子再在我耳邊笑說，

「鹹濕仔。」

語末在我耳邊吹了一口氣，使我整個人渾身發麻，那刻間內心不斷在內疚和情慾中掙扎，又不斷猜想Nana的心思，這是真正的挑逗？還是她只想純粹玩弄一下，再和我親熱一會而已？

內心糾結了一陣，Nana再親了我一口對我輕聲說道，

「唔俾你呢個鹹濕仔掂。」

知道嗎？有時候這些口裡說不身體卻很誠實的動作才是最要命的挑逗。

每個人身上都蘊藏著獸性，這是一頭靜待發怒的野獸，只要聽到被虐殺的犧牲品的叫喊便感到一種沸騰的快感的怪物，正因如此我們才會被名為理性和道德的鐵鍊所束縛嘈，因為只要解開鎖鏈，人就會橫行無忌。

然後內心嗜血的野獸終於擺脫了扣束住牠的鐵鍊，滿足牠內心對慾望的追求，然而心裡的黑洞不停在喚道，來吧！滿足自己吧，追求最大的滿足感，把這一刻的空洞填滿吧！

終於，還是屈服在慾望面前，我知道人沒辦法擺脫得了慾望，沒有多的人可以抵擋著誘惑。

我轉個身子便和Nana熱吻起來，起初只是膽怯地輕輕伸手搓弄她的胸，果然是內裡是真空的，她亦沒有反抗，只是聽到她的呼吸聲開始急促起來！

在這樣的情況下，只要人沒有抵抗，其他人便會進一步大膽的試探，不論在社會上和做愛方面還是一樣。

於是，我輕輕揉著她隆起了的乳頭，感受到她整個人開始有點微顫，她這樣的反應開始讓我內心的野獸發瘋起來，令慾望充薰了我的頭腦，俗稱谷精上腦。

我開始親著她的耳朵，再吻著她的頸，粗魯地把她按在梳化上，把她的小背心翻起並脫掉，再吻了她的乳頭、來到腰間，然後把她的運動褲和內褲拉下來，她見狀也主動地帶我把上衣脫掉，再溫柔地脫下我的褲子，輕輕地把小穎捧在掌中，望著Nana的眼神有點猶豫，還對我搖了搖頭。

接下來，我們竟然光著身子再度熱吻起來，她吻我的耳珠，吻我的頸，再在我耳邊喃道，

「要用套。」

她說了第一遍的時候，我沒有理會，因為整個人已經陷入瘋狂的狀態，直到Nana再在我耳邊說道，

「唔得呀，要用套呀。」

可是，我沒有理會她，還籍著熱吻企圖把她的嘴塞住，被她的雙腿輕輕夾著，面對眼前的「獵物」，獸性已經凌駕一切，一邊想Nana完全佔有，佔有慾強烈得好像要把她吃掉，用作填滿內心的黑洞，另一邊廂我腦海彷彿浮現起昨晚和Selina激戰的片段，內疚和情慾再次交戰起來，然後我漸漸從慾望的海洋中半醒過來，動作有所遲疑，可是不消一會慾望的海洋翻了一個大浪把我淹沒。

直到Nana的雙手由擁抱著我，變成輕輕推開我，可是由於我壓著她身上，根本不管用，直到聽到她在說，

「唔好啦.....」

她的一聲掙札，我再度從慾望的海洋中半醒過來，然後再被慾望的海洋把我淹沒，野性的衝動使我吻著她的頸，再揉著她的雙乳，聆聽著她急促的「呼吸聲」，再稍為用力一點張開她的大腿，Nana由推開我變成緊緊擁抱著我，當我進入了的一刻，感受到有一點水珠滑過我的臉龐，我才恍然大悟，剛才Nana所謂她急促的「呼吸聲」，是她哭泣。

那一刻，我終於從慾望抽離，光著身子聽著Nana哭泣的聲音，再不停搖頭對我說，

「Sorry，我.....好想俾你，好想捉住你，唔想俾第二個搶走你，但係我真係唔得.....」

內疚的感覺彷彿在我的心坎間湧溢出來，可是在內疚的盡頭，我聽到的是魔鬼的不滿。

看到了吧？被有財有勢的前任帶去酒店屌足一晚，還可以維持數年的感情，見面後口中說我討厭這個人，但行動上半推半就的接受這個人；

人家只要花一點心思，在好色的客人面前保護了她一遍，送她回家再送花，結果連她的好姐妹也深信浪子回頭，可是所有人都忘記了明明是那個前任警告她不可能錯失這個客人。

閉嘴吧！

哈哈，所有事情不做盡的話，就是夾在中間的垃圾凡人，你還是回去當婆婆吧！

我不要！

我輕輕撫著Nana，可是Nana用力地把我推開，再用手拭去自己的淚水。

我們沉默了良久，Nana冷靜下來率先用上無奈的眼神打量著我，害得我渾身有點不自在，再用上沙啞的嗓子，撥著頭髮對我說道，

「我好唔鍾意咁。」

「......」

「我之前個男朋友就係咁對我。」

我別過臉道著，

「但你把口就話討厭呢個人，實際上你都唔算抗拒呢個人呀。」

「咩意思呀？」

「你同你個同事講嘅野，我聽到。」

Nana說不出話來，我接著說道，

「如果你真係咁抗拒嗰個人，你根本就唔會上佢車，俾佢車你返屋企。」

「唔係，只係工作上我唔想做到咁絕。」

「講到尾，都係為咗錢，就算你唔收佢當日張支票，都改變唔到我地需要錢，我地貪錢，我地無錢呢個事實。」

Nana低下頭嘆了一口氣，我再補上一句，

「果然只要你有錢有地位有面，你做過啲咩仆街嘅野都好啦，都會俾人原諒你。」

Nana淚眼盈眶地說道，

「我估唔到你咁諗我，咁樣諗所有人，到底......由幾時開始你變成咁？我岩岩識你嘅時候.....」

我冷冷地說道，

「咁你老實答我呀，你前任話送你返屋企嘅時候，保護你嘅時候，你真係一啲窩心嘅感覺都無？個心都係咁討厭佢？淨係記得佢傷害過你？」

Nana無奈地點頭，然後再低下頭慨嘆了一聲。

她還未回應之初，我不停期望Nana會對我說不是這樣，或者拼命地搖頭說沒有，結果還是讓我失望。

我苦笑道著，

「連你都覺得佢做嘅野好窩心，但好似得我一個記得明明就係佢叫你挽回個客！做完仆街又可以英雄救美，有錢人真係好，想做仆街就可以做仆街，想做英雄就可以做英雄，哈。」

那一刻，我明白到苦笑其實是對抗絕望和失望最後的吶喊。

Nana有點錯愕地瞧著我這副模樣，支吾以對的問道，

「咁你都可唔可以老實答我？你琴晚同今朝去咗邊？」

語末，再有一絲內疚感在心坎間翻湧著。

Nana接著說道，

「我今朝知道琴晚令你好唔開心，諗住上嚟叫你起身，叫埋家務助理幫你執屋，俾個驚喜你！結果.....我真係好驚喜，打俾你，你答我唔知醒！咁......你可唔可以答我，你喺邊個屋企度唔知醒？」

Nana的語調漸漸激動地說，

「女人直覺好準，可能唔洗你講，我都估到你喺邊個屋企唔知醒？你前度，係唔係呀？當我同你落車嗰陣見到有一個你無save嘅電話號碼whatsapp你嘅時候，我問你係邊個，你答朋友，我就估到係邊個。但我都當咩事都無發生，因為至少你仲識哭，直到正話我真係覺得你變咗好似另一個人咁。」

我沒有回應，腦袋好像被Nana的話掏空了。

Nana對我喊道，

「係呀，我都好鍾意錢，我都好貪錢嫁，因為我都係無錢，我為生活為咗養家，我都要忍氣呑聲！但我都鍾意你咪得囉，我鍾意俾我攬住嘅你，鍾意你同我食宵夜，鍾意你同我去飲酒，鍾意你同我睇早場，鍾意你同我傾電話呀，明唔明呀？」

我見狀續說，

「嗰陣時嘅我太狼狽，太軟弱，太廢！廢到就算俾人戴綠帽、俾人打，俾你媽咪講閒言閒語都唔會有人同情，連女朋友差啲俾人上咗，我都無能為力，仲要聽住佢嘅朋友推祟元兇喺度英雄救美。」

不知道為甚麼我竟然可以如此冷靜，冷靜得連自己也感到有點無情。

Nana驚訝地問道，

「你俾人打？點解我唔知？」

「算係我俾人打，但我明白到保護自己要用暴力，結果佢仲傷過我，哈。」

話音剛落，一邊說著一邊想起當日大仇得報，猶如出一口氣的快感，令我不由自主地笑了一聲。

「咁你就要打返人？點解你唔報警？你覺唔覺得同人打架好中學雞？你知唔知打返人，警察可以拉你坐監嫁，你報警警察咪拉佢囉！」

「哈，中學雞？報警？你有無諗過條友個老豆大把錢，大把大律師幫佢，警察有用咩？到時就算上到庭，咪又話佢本性純良，又有乜乜社會人士求情，深信佢係一時衝動，相信佢唔會再犯，有用咩？佢打得我，就證明佢覺得根本無野好怕，你唯一要做嘅就係令佢怕咗你呀！」

Nana清著嗓子，把思緒整合好後對我說道，

「可能係啦！所以你就覺得......有財有勢至係最緊要。」

我半响答不出話來，Nana好像有點失望地站起來，抛下一句話，

「以前嘅你，係忠於愛情，愛情人多過愛自己，我喜歡嘅就係你呢一樣野，但依家嘅你，最愛嘅係你自己。」

Nana的一句話，讓我回朔起一件件的陳年往事，由我小時候起就沒有家庭溫柔，父母終日為錢憂心，沒有半點恩愛的感覺，後來媽媽患病，父親便四周外出尋歡，在媽媽去世前的一刻在我耳邊說上一句，愛自己！

然後便斷氣了，那句話原來已經植根在我的內心深處，直到後來，由於沒有家人照料，只有一間公屋，可是在父親真正離開這個家之前，我在家中只有一處角落，就是我的床位，其餘的盡歸他和他的溫柔鄉所有。

一邊有所謂社工隨便的跟進，然後說我沒有異樣便結案了，一邊只好無奈地為生活找工作，因為我沒有零用錢，只怪我的軟弱在不敢面對所謂的後母克扣所有零用錢的情況下反抗，畢竟我害怕遭到報復和毒打。

期間認識到一位遭遇相似的同路人，我們就像光暗的兩面，他是一位陽光男孩，而我就是活在黑暗中的人，我們一起工作，一起為工作累得不能上學，再一起成績倒退，諷刺的是一直以來我們的操行不俗，一直安份守己，對比起那些成群結隊欺凌他人的人，我們算得上是乖學生，但就是因為成績退步，我們被校長雙雙威逼自願退學，還虛偽地對我們說，你們可以重讀，不過以你們的成績再多讀兩年也追不上，你們也可以待兩年讀dse，也可以外出讀些中專課程或者找一間私校，我覺得環境會比較合適你們。因為她知道我們沒有家人支援，惡不出樣來。

我們退學的那天記得是背著背包，聽著那班欺凌者，昔日有說有笑所謂「朋友」的嘲笑和目光離開校園。

對我而言，我沒有同學，我沒有學園生活，只有一位朋友。

同路人在面對逆境時依然從容地面對一切，結果我們互相勉勵，一起工作，那時候我覺得是人生中最美好的日子。

直到兩年後某天，他眼神沉隱的對我說，做人還是愛自己多一點比較好，這樣的話就不會再有人欺負，我們之後變得愈來愈疏遠，聽說他在工作上取得莫大的成就，改變了人生，但笑容不再像從前般的陽光，那一刻我才知道他變成了另一個人，成為社會所需求的人。

有人說過，他靠女人成功。

有人說過，他是靠擦鞋上位。

有人說過，他是一個不擇手段，滿腹心計的人。

可是我望著他的成就，一邊羨慕一邊否定了他的說話，認為人也會被愛，追求幸福追求成就不需不擇手段，活在當下追求被愛也是愛自己的一種方式，我可以用自己的方式活出自己的人生，這是他過去所教我的！

只是愛我的人還未遇到，就這樣日復日工作，認識了肥基，認識了Selina，認識了Nana......故事的原點便開始了。

我正正過度追求被愛，變成愛別人多於愛自己的傻子，因為我對愛過於上心。

我終於記起了！其實我最愛的從來只有自己，所謂追求幸福的感覺，追求被愛，直到現在追求財力，都是因為想填滿內心所缺乏的東西，順應內心的慾望，說到底我都是為自己而活，只不過因為我的軟弱，使我一直站在分岔口原地踏步。

Nana的擁抱喚醒我不甘寂寞，同時撥走了我內心的迷霧，讓我記得由戀愛開始，我都是追求被愛的感覺，但因為追求不到所以迷惘，令我認清了內心有一個空洞，而那個空洞根本一直就存在，在很久很久以前，在認識Selina以前。

也許我感受過愛和被愛，可是我最終所追求的不是被愛，就算感受過愛，我會有所感動，但我還是自私地選擇愛自己，為自己的人生打算，為自己的慾望而追求。

我低下頭答道，

「依家我至知道，可能由始至終我愛嘅都係自己，從來都係。」

Nana背著我執起地上的衣物，

「我今晚想借你間房訓，如果唔得你依家都可以趕我走，跟住叫你前任上嚟。」

我點了點頭說，

「我訓廳。」

話音剛落，Nana砰的一聲便把我的房門關掉，接著腦海不停在交戰，內心迴盪著許多問題和不停自說自話；

在這些思考和交戰中，我得出了答案，因為要是這樣下去的話，我還是會傷害到Nana；

望著客廳牆上的掛鐘，任由時間緩慢地過去，感受著環境寧靜所帶來的沉重感，有一股心悒的感覺壓在心頭發之不去；

現在的情形，有點似曾相識，好像當日我和Nana還未戀愛時，看完早場來到我家說著恐怖故事的那天，只可惜兩個故事中，有一個我聽不到，她也再沒有說過。

Selina在我思考的期間發了一道whastapp給我，

「BB，訓唔著！我好掛住你，依家唯有攬住床頭隻公仔！睇下？你送嫁。」

「你幾時陪我？我好想依家即刻衝上去你屋企陪你訓。」

望著Selina傳送過來的照片，再打開了手機的相冊看到昔日Nana的偷拍照和自拍照，我還對她的攝影技術讚不絕口，接著我硬下心腸，把所有感覺抺掉並把相冊內的所有照片刪除，以示對過去的種種說一聲再見，再回覆著Selina的whastapp，

「女朋友今晚上咗去我度訓。」

然後Selina開始傳來至少100個哭臉，還埋怨地道著，

「唔想聽唔想聽，點解要同我講！我唔想知呀！唔想知呀！無興趣幻想你同你女朋友扑野呀！哼，如果係咁，我唔會再想見你，我嬲呀。」

「咁就最好啦，掂都唔掂你，每掂你一次，總係會諗起某啲野。」

「對唔住呀，唔得呀，講笑咋！我咪話咗我會補償俾你，對唔住呀！」

想著想著Nana發了一道whatsapp給我，

「點解你會揾返你前度？係因為你愛佢，定係因為佢好有錢？」

「我要聽你講一句真心話，你有無愛過我？」

我有沒有愛過Nana？有！可惜......我們的故事再走下去只有悲劇。

要是我說有的話，我還會猶豫不決，然後總有一天會把Nana弄得遍體鱗傷。

或許她更值得有一個更好的人去愛你，而我不配。

可是我說不出沒有愛過她。

「有，但係唔係依家。」

讀著那道whatsapp，悄悄地流出一抺淚痕。

一會過後，Nana從臥房中拿著手袋走了出來，我知道她想離開，我見狀走到她面前，可是不知道說上何樣的話，她輕輕地擁抱著我，接著把頭伏在我的胸膛，然後潸然淚下，再推開了我笑道，

「果然唔再係當初嘅你。」

我默不作聲，Nana拿起手機道著，

「我都係訓唔著，Call咗的士啦，我依家走啦。」

話音剛落，Nana走過了我的身旁，那一刻彷彿世界都停止轉動，她恍如拂袖而過的微風，飄起一抺香味，我知道這個擦身而過以後，我只能從另一個人身上尋回這種味道，我合上雙眼屏氣凝神把盈在眼眶的淚水連同內疚的感覺一拼收起，愛過她這件事，對現在的我而言，，愛過她這件事，是讓我心如刀割的事情，可是漸漸淨空的心，感受不了幸福，感受不了憤怒，感受不到活著，讓我莫名的黯然，聽著她穿上鞋子在我身後說道，

「我地分手啦，愛過你一次就夠啦......只係一次。」

我知道她的雙眸在凝視著我，但我更清楚我不可以回頭，因為只要回頭，她便會再度成為我唯一的牽掛，便會成為左右我前行的「絆腳石」。

高跟鞋的第一下擲地聲，彷彿把所餘無幾的猶豫叩碎。

接下來每一下的高跟鞋聲，讓我的心悲痛欲絕，可是再也沒有淚水落下，隨著大門和鐵門砰的一聲關掉，走廊高跟鞋聲漸行漸遠，一邊恭喜自己終於可以狠下心腸，另一邊廂哭無淚水，哭著哭著便「笑」了起來。

我拿起了手機，按進了Selina的whastapp對話框，

「原諒你？有啲難度，睇你聽晚識唔識做？」

Selina立即秒回我答道，

「你聽晚上我度成晚陪我？我識做呀，你想點咪點。」

「成晚陪你？考慮下。」

「留住你！！！！！」

當我已讀不回Selina的whatsapp後，我望到Nana剛剛傳了一道whastapp給我，而她的對話框再也見不到頭像。

「你做壞人的話，最好做到底，如果唔係我會笑你一世，唔會對你有同情！」

「愛你這件事，只愛你一次就夠。離開你這件事，人生中也是只有一次。如果有來世，但願不再相遇。我愛你，但不是現在的你。」

走進浴室，洗了一把臉，心想但願你今生今世，再也不要遇上我這種人。

再瞧著鏡子中的自己，我目無表情的定格了，再沒有真正的笑容，傷痛欲絕的哭泣。

待續 下個Chapter 好人的完美結局，一小時後更新

sad

Live

只愛你一次，但卻恨一輩子

個心那住那住

第一次留言,點解要變到咁
NaNa

其實有無諗過，人嘅改變可以真係由其他人一手造成？ 當時人怪不得別人，但其他人亦唔可以埋怨俾人改變嘅人。

好真實 一個愛自己嘅人
其他人點對佢都好 佢都係活在自己世界

剛剛好一個鐘

Chapter 29 好人的完美結局 （上）

分手後的第一天，Nana果然把所有可以找到她的渠道都封鎖掉，那天晚上，我還上到Selina的家中過夜，把所有悲憤和慾望以中出三十六連發來發洩在她身上，儘管她有點不情願，可是為了挽回我，結果還是應許了，畢竟對上一遍重遇的友誼賽也是沒有任何安全措施下進行。

然而那天以後，我巧妙地運用著我的心計把Selina留住，這只不過是我計劃的第一步。

那天以後，每一晚我會輕輕按著胸口的位置，彷彿提醒著自己還未得以把至高無上的力量到手，填滿內心的黑洞。

有一天，肥基把我拉進了廚房談天，

「喂，我都係等咗好耐至敢開口問你。」

「嗯？點呀？你想問Nana啲野？」

「你真係打算同有錢女一齊返？」

我笑了一笑，

「有咩問題？」

肥基打量著我，再把我心中的想法說了出來，

「到最後選擇咗麵包，係唔係呀？」

既然如此，我再也不需要掩藏內心的想法。

「有情飲水飽？你估真係會飽咩？會餓死嫁。」

肥基笑道，

「只係食麵包無水飲都會哽死。」

「寧願哽死好過餓死？俾你選擇呀。」

肥基沒有回應，只是掏了一根煙，再把煙盒遞到我面前，

「你依家唔會再戒煙啦？」

我想也不想便取過一根煙，

「但舖頭好似唔係唔食得煙嘅咩？」

「我係老闆喎？依家話廚房俾食煙就俾食煙。」

我們雙雙把煙點著，然後肥基無奈地點頭，

「寧為雞首，不為牛後，無人會選擇餓死。」

「咁咪係囉。」

肥基望著廚房櫃子放置著的一個檔案夾－「分店計劃」然後笑說，

「我都好想睇下，到底只係食麵包無水飲會唔會哽死，我都好想睇下你選擇嘅路，終點會係點？」

也許，肥基那句話的潛台詞是「睇你點死」，不過至少在那一刻起，他需要我的幫忙，畢竟聽說老闆分店的計劃，似乎在股份分配上對肥基有所刁難。

看到了吧，多年友情還是敵不過金錢，像老闆這種人，只要你有錢的話，叫他跪下吹蕭也在所不辭。

其實我亦如是，比他好不了多少，甚至比他更差，可是現在的我活得「快樂」。

「你會幫我？」

「Why not？」

「咁.....唯有靠你教我野啦，Bro。」

當Selina知曉我單身以後，我們正式復合！在肥基的教導和我的計劃下，我們的關係起了微妙的變化，從前Selina只會維持Facebook關係的交往中，除此以外別希望找到了我的樣子，甚至是一個標籤。

現在的她，為了把我完全佔有，Facebook幾乎是鋪天蓋地的閃光彈，就算沒有合照，也是常說甚麼覺得被愛的話，是真情？還是假意？

難道我會在乎嗎？

只知道她的facebook好友總是回應一些：「So sweet！」、「要幸福呀！」、「男朋友對你好似好好喎，至少未見過你會係咁放閃。」

果然以她的性格推斷，以為得到了手便會開始當作理所當然，她依舊是她，沒有進步沒有改變，但現在的我，不再是過去的那個我。

復合以後，我幾乎再也沒有主動找Selina，甚至主動約會她，結果容易不服氣和不甘心的性格驅使下，讓她漸漸變成主動約會我，縱使她的追求者依然如此眾多，但在這樣的心理戰下，現在只要我偶爾的一次主動邀約，她便會樂得想也不想把追求者甚至家人的約會推掉。

有人會問，你覺得她會專一嗎？

肥基會代我回答，人天生根本都不可以愛死身邊的一個，無奈你最夠刺激我，凡事也治到我！

明白了嗎？你愛的，因為你得不到！你不愛的，因為你已經得到。

而且我幾乎每星期有三天以上，一個人回到我們邂逅的酒吧，點上一杯Nothing，而生怕我會偷偷作怪的Selina總會突擊出現，然後說上情話，說甚麼送男朋友回家，地球很危險等等話，接著她便會回到我的窩居，監管著我，儘管她會抱怨我的窩居地方不大，還勸我搬到她的住處居住，可是我沒有答允，因為只要一直不答允的話，便會成為她的心癮。

這些改變是否令人感到不可思議？

或許，人就是如此犯賤，犯賤得不可思議。

就這樣我們復合了三個月以後，來到開始秋風颯颯的十一月初，我照舊如常來到了酒吧，點了一杯Nothing，這三個月以來，Nothing和Nana這個名字的關連，伴隨著時間漸漸淡忘；

既然決定了，就不可回頭。

有一陣濃烈的古龍水和雪茄的味道傳進我的鼻來，再有一道身影走過我的身旁，連過問也沒有便坐到我面前。

這一張臉，由從前到現在都教我十分討厭和憎恨，不論是他的眼神，臉色和語已，都教我恨之入骨，他雖然討厭，但他富有得令人羨慕。

「聽講你同我個女一齊返喎。」

這一天終於來臨！可是現在的我沒有半點慌張的感覺，相反有點從容。

我望著枱上的Nothing點了點頭，剛好有一位黑人的侍應走過來之際，我冷靜地說，

「佢唔會飲野嫁啦，坐一坐就走。」

「仲係咁唔識做人，請我飲杯野都無錢呀？」

「一杯rum。」

然後我把視線轉移到Selina的父親身上，明明上晚上卻裝作時尚戴著太陽眼鏡，西裝外套加一件白色襯衣。

「蘇生，你有咩想講呀？」

「你都幾好記性，記得我飲rum。」

「多謝呀，蘇生。」

「尊重我就俾咗你，主要係我俾面個囡，自從佢同佢哥哥嘈咗交之後就無返過屋企，同佢一個月見得唔係好多次！佢反而見得你係最多。」

「女生外向呀，而且佢同我講無家庭溫暖。」

「哈，唔通同你捱窮就俾到佢？講咩溫唔溫暖呀？你都係貪錢！估你唔到喎，以前笑你連錢都唔識貪，依家進步咗喎，不過你貪都唔好去我屋企貪，你貪唔起！」

「呢樣野，你要問你個囡啦。」

「呢樣野，我自然會教佢嫁啦。」

「不如傾下你個家庭呀！」

「我個家庭關唔關你事呀？」

「你啲遺産唔分咁多俾你個仔，理論上大仔應該係分最多至岩，但你就分最多俾你個囡？其實講到尾，係因為你個仔唔生性，玩女人玩到唔結婚，唔好抱孫，想安定都難，但無奈地你迫唔到佢，結果就搞到個囡走咗，連個仔都搬咗出去住唔返嚟。」

要是每個人的人生都是等價交換的話，Selina的父親擁有財富，換來的就是沒有家庭溫暖，住在大屋卻了無半點熱鬧，對兒女算是千依百順，但偏偏兒子最不聽他的話，再加上他對Selina寵愛有加，冷落了兒子亦絕非奇事。

這句說話好像戳中他的心事，他脫下了太陽眼鏡，說實話這是我第一次近距離見到他的模樣。

「但可惜呀，就算你同我個囡結婚生仔都無用！個孫都唔係跟我姓。」

在這句話的背後，是他的致命傷。

「咁將來個孫跟你姓呢？」

哈，想不到在這個關頭，我連未來的兒子也可以出賣，成為我的賭注。

Selina的父親眼神閃過一絲猶豫，

「你咁樣係賣自己嘅子女喎？」

「你知我無屋企，個仔姓咩根本唔重要，蘇生你開心咪得！無可否認我係貪錢，但至少你明白我所貪同追求嘅係啲咩，而且我一定唔會傷害你個囡。」

到底要有多大的勇氣，才可以對著一位只要一個電話隨時把我置於死地的人從容地說出這一番話，而在過程中我絕不可以把其中一個字說得呑吐，因為只要有所遲疑，像Selina父親這樣的人，定會咬著我不放。

Selina的父親把桌上的Rum酒一飲而盡，皺著眉頭喃道，

「真係好難飲。」

要是他拒絕的話，現在已經離開，然後一個電話，深信我便會消失在這個世界上，可是他沒有。

他沉思地說道，

「如果......你真係願意俾個孫跟我姓，如果你真係可以令到我個囡嫁俾你嘅話，就算係一場交易都抵！至少我無任何損失，前題係你一定要對我個囡好好，唔好俾我聽到佢有咩怨言，知唔知？」

「放心啦，蘇生。」

話音剛落，我的內心才緩過氣來，但我知道這樣膽戰心驚和每天用上不同心計的日子，只是第一天而已。

他站起來戴著眼鏡續道，

「呢度啲酒真係好難飲，遲下去多啲我度飲，一定要叫埋我個囡，仲有......叫我Uncle，我相信如果我個囡知道我俾你叫我Uncle嘅話，佢會好開心。」

接著，他離開了不久，我望著枱中的Nothing，內心的滿足感在湧溢，可是我沒有任何快樂的感覺，只有滿足感而已，然後有一股熟悉的香味傳過我的鼻子，我回頭一望原來是Selina把我接回去；

她慌張地對我說，

「我正話見到我Daddy！佢......講啲咩呀？」

「無呀，佢......俾咗啲錢我，然後叫我離開你。」

她笑說，

「跟住你係咪好型咁一手撕開張支票，俾返佢？」

「唔係呀，我收咗呀。」

Selina的臉色於瞬間嚇得鐵青，捉著我的手說道，

「你......講真？」

我笑了起來說道，

「假嫁！哈哈，佢只係叫我得閒帶你返屋企食飯。」

她錯愕地說道，

「下？竟然......」

「返去啦。」

正當我們踏出酒吧，我再嗅到一股熟悉的氣味，在嘈雜的酒吧街中聽到有一把女聲在喚道，

「Nana我地轉場啦。」

Nana？我想也不想便望回去酒吧，我這個舉動惹得Selina有點不悅，二話不說把我拉走，直到我們離開了那條要命的斜路，我望著對面的那間便利店，有一股莫名的揪心感，然後對她說道，

「我去買煙。」

Selina挽著我的手臂把我留著，低下頭問道，

「你之前個女朋友係唔係叫Nana？」

「嗯。」

「其實......點解你會同佢分手？真係好似你口中咁講，因為真係仲愛我而同佢分手？」

Selina擁著我哽咽地說，

「女人嘅直覺好準，我知你唔係，但我寧願你呃我。」

「我無呃你，真係因為你先至同佢分手。」

這個是事實，只不過我沒有把後面的理由說出來，嚴格來說，算不上是欺騙。

「真係？你會唔會因為我啲錢而同我一齊？」

「係嫁，我係貪錢嫁，因為我無錢至貪錢。」

想不到，偶爾的真心話讓Selina破涕為笑，那一刻我不知道應該是悲哀還是值我慶祝？

她親了我的臉頰，

「我覺得呢句真心話好難聽，但係......係我人生中除咗Daddy以外，聽過第一句最真心嘅真心話。」

如果用同情心去思考的話，Selina到底是可憐還是活該？

可是同情心這回事早而失去了，縱然我覺得她可憐，但我不會因此而施捨憐憫。

「Selina，既然係咁，不如我問你？你對我真係認真？」

「依家呢一刻答你係，以前我真係無對你認真過。」

從前我的情深，換不到她的半點真情。

現在我的虛假，卻換上她的一往情深。

可惜，我並不相信她完全是出於真心。

「點解今日我地嘅大小姐咁想聽真心話？」

Selina欲言又止的答道，

「因為......我想聽！好似......真係玩夠啦。」

「做咩事？」

難道我失敗了嗎？難道她要對我說分手？

我對任何事情了無喜感，卻對這樣的事情有惶恐的感覺？

Selina嘆了一口氣，

「我......有一個半月無嚟，跟住去Check過？如果真係嘅話，你會點？」

時間剛剛好！大概，這是我計劃中的最後一步，想不到會提早實現了！

內心的興奮讓我嘴角微揚笑道，

「咁......我地結婚囉。」

興奮的感覺，卻不是來自將要當父親的喜感，而是計劃終於實現了，我真的快可以把財力捧在掌心中，內心的黑洞便會隨之而填滿，我再也不需被心癮的感覺折磨得死去活落。

Selina有點訝異，接著眼底閃過一絲遲疑，

「你無再介意以前我出去偷食過咩？」

我收起了笑容凝重地說道，

「我介意。」

Selina的鼻頭一酸雙眼通紅，

「我其實好後悔。」

「所以由今日開始，你要做我老婆好好補償返俾我，日後嘅人生就交俾你。」

Selina感動的淚如雨下，點了點頭便答允我的要求，

「我聽日會同Daddy講，不過我有一個條件。」

「條件？」

「我要請埋你前任女朋友去飲，就算佢去唔去都好，我要你派帖俾佢，派去佢公司，派去佢屋企都好。」

這個女孩子的佔有慾可以有多可怕？

在這樣的情況下，要是我拒絕的話，有可能會滿盤皆落索，於是我笑著答允了Selina的請求。

沒有鑽石戒指，沒有甚麼驚喜的求婚派對，唯一需要賣的就是毫不值錢的尊嚴而已。

就這樣，Selina真的懷了身孕，而她的父親因為我們在酒吧中的交易，答應了我們的婚事，，他說婚禮的安排等等一切由他決定，而且要在最快的時間一個月內舉行，避免見肚，他也不想被別人知道女兒未婚懷孕。

事實上他的意願如何，我太不清楚，別人心裡怎麼想我管不了他，只要他答允我的請求即可。

我說過，在有錢人眼中，他最害怕的不是你貪圖他的錢，而是他猜不透你的內心。

在Selina婚禮的兩個星期前，在試婚紗的那天，她的父親送了一份禮物給我，是一張支票，而銀碼大概是我一輩子或者半輩子也賺不到的錢。

他把支票給了我後說道，

「到我個孫出咗世，如果係男仔嘅話，我一定識做。」

「多謝Uncle。」

當我接過支票的一刻，心裡想著，倘若有人經常掛在口邊，說甚麼衰人一定生仔無屎忽的話，我的未來的兒子會否真的沒有屎忽？

「我唔會希望我個囡住喺公屋！你拎住啲錢去買返間屋，搬去同佢住都得，拎啲錢做啲生意，對我嚟講，呢幾個零唔算得係咩，但對你嚟講就已經好足夠，所以安安份份做我個囡嘅老公，做我個孫嘅爸爸，仲有我唔想你地有一日鬧離婚，要我個孫做個單親家庭嘅小朋友，Okay？」

「知道......Uncle。」

他戳著我的胸膛，活像中學時期的訓導主任，可是既然讓他戳數下的話可以得到「零頭」的話，我不妨讓他成為我的訓導主任。

「叫Daddy！另外，辭咗份工佢，你識做嫁啦？總之我唔想有閒話聽，話我女婿係做咩樓面呀廚房等等令我丟架嘅野。」

我微微一躬，

「係，Daddy。」

他嗯了一聲過後，頭也不回便去找她的女兒，臉上掛著慈父般的笑容，而我望著支票上得零，也展露了歡顏，得到了莫大的滿足感。

然後，我遵守了和肥基最初的承諾，入股他們的分店。

可笑的是，老闆亦遵守了當作的戲言，讓我當上兩間店舖的大老闆。

很戲劇性對嗎？我總是覺得人生比起電視劇更曲折離奇。

瞧著「前老闆」那張嬉皮笑臉，讓我明白到得到財力的快感是如此讓人欲擺不能，是會讓人沉淪和迷失，可是......像這樣沉淪的人，世上會有多少？

待續 下一個chapter大結局啦，去得快咗係因為我有啲情節刪减了

聽日先出 定係今晚出晒

係日本旅行緊都唔訓教追緊結局

今晚出曬，但我要執一執屋同餵貓先，煲水整雞肉，因為佢地唔餓得，嘈到我無法集中執下啲文！

加速 睇完先訓

好奴才！等您文中

Nana

我幫你睇住佢哋 你繼續寫

結婚果晚唱k歌之王之nana

講得好啱，人唔會無端端改變，都係由環境同他人造成

喵

最後祝福

劇情進展快咗好多
男主角心態轉換得好急速，我覺得描寫多d佢心理有幾唔平衡會再帶出多d個種內心矛盾嘅感覺

因為學壞只需三日就夠（其實我cut咗好多）畢竟呢度係連登，結果係我個inbox平均一日覆十幾個離地小寶寶，我已經好用心回覆，結果佢地都係要屌，我遲咗覆佢，佢就要話，你唔覆我即係你認你有錯啦，唔敢覆呀？

我覺得佢始終係有良知，感覺啦，但佢係pk仔呢個事實改變唔到，望住nana離開，係心痛的，但佢原來從來都只係愛自己，我睇唔透，或者我唔願意接受吧，但我還是會繼續睇落去的

但其實我覺得佢壞，但起碼方法係正確的，我聽過一句說話，如果你身邊有資源，但唔用，咁先係浪費，但佢就失去左個好愛好愛佢的人

總會有代價，只係佢負個代價係唔係你心中想佢得到嘅報應

失去自己心目中嘅自己
其實依個結局都喺大部分人嘅寫照
讀U個陣滿腔熱忱（男主角真心咁愛人），
出到黎社會不停被同化埋沒（男主角身邊不停有人同事話佢知錢先喺一切）
到最後成為最唔想成為嘅個種人，為錢為工作，放棄所為理想，目標，夢（男主角金錢至上）
成個故事就喺社會嘅縮影

衰人終於嚟到大結局
如果我係nana, 我會大方祝福主角

深夜爆seed…

睇完再回想番我第二次拍拖其實同男主角差唔多....
之前我都仲會覺得係女方玩我,其實我自己都係一樣
其實都係為左自己 都係食左禁果 我完全明白個種心情

在線上

Final Chapter 好人的完美結局（下）

在正式簽約成為老闆後，望著自己曾經埋頭苦幹的地方，到今天成為這裡的老闆，往日討厭我的同事客氣地對我喚道林生的一刻，那種快感只能用上一個爽字來形容。

肥基拍著我的肩膊對我說道，

「Thank You Bro！」

肥基的一聲感激，我總是覺得有點虛假，不知道為何打從擁有了財力這回事，硬是認為身邊的人不夠真誠，開始對他們有著更強烈的戒心，連面對著Selina，快將結婚的妻子連說半句話也是步步為營。

我率先向肥基道別，再趁著中場休息的時間，再度下去偷聽煙伴們的談話，只是今天Ada不在了，而肥基則忙著到新店監督裝修；

「聽肥基講呢，阿穎結婚喎！今日仲入股埋佢以前間舖頭喎。」

「嘩，屌！真係好撚勵志，你老味靠老婆發達。」

「人地醒呀！捉住條女日扑夜扑無套中出，依家咪做有錢人囉。」

「做極咪又係做有錢人隻狗，睇佢有錢得幾耐。」

「鬼唔望佢老婆小産，一係結婚之後出去偷食，再同佢離婚，最睇唔過眼就係呢啲男人。」

「嘩，我真係無聽過咁撚酸嘅說話，講多次我想錄低佢。」

「咁其實佢都叻仔嘅，諗到點樣鹹魚翻身，仲要受得到條女出去偷食過，依家有錢又識得做啲小生意。」

「妖，有得靠老婆嘅話我都得啦，On9！」

「咪係，我就想睇佢咩都無曬會點。」

「唔好玩啦！人地依家輸極呀都有啲錢喺手呀，你呢？」

「唉！喂，食埋呢支煙返去做野先，就夠鐘啦。」

「唉屌，又要開工！真係羨慕阿穎。」

「係喎，佢結婚請唔請我地呀？」

「請你去？你邊位呀？」

「咪就係，講人情呀，你封得起咩？人地包咗間酒店去搞。」

果然這個世界是論成敗做英雄，不論他們的評價如何，還是改變不了心底裡的羨慕，換轉是別個的話，我深信結局還是一樣。

因為人的骨子裡都是如此醜陋，除了......

「老公！你俾咗張帖你之前女朋友未？」

「依家去俾。」

我站在尖沙咀，Nana的辦工大廈樓下，我的內心在掙札三條問題；

該如何把禮帖派到她手中？

她要是收到後，情緒失控我該如何是好？

見面的第一句說話，到底要該無賴才可以嬉皮笑臉的裝作若無其事，然後把喜帖遞到她面前？

說到底，我是面對不到Nana，同時......我的內心有一股罪疚感在作動。

毫不容易，我才把罪疚感克服，踏進辦公大廈的大堂後，我望著辦公大廈的垃圾桶，萌起了一個念頭。

我把禮帖狠狠地撕開，把它碎得難以貼回為止，把碎紙掉進垃圾桶後，我頭也不回便離開了這座教我渾身不自在的辦公大廈。

我知道這是我應該要做的事情，這是我唯一能夠可以讓她生活安好的選擇，雖然說不上保護，因為我曾經傷害了她，但我絕對難以效法像那些一邊推她進火坑，一邊假裝英雄的仆街。

這是......我唯一僅餘的半點良知，我不敢傷害，同時不敢打擾

踏出大廈後我致電給Selina說，

「老婆呀，俾咗佢啦。」

「下？真嫁？咁佢點呀？」

「扔咗張帖囉，哈哈。」

「都估到嫁啦，依家你返去舊屋執啲野過去我度啦，跟住唔好再周圍去啦！我煮咗飯。」

「好，拜拜。」

當我徐徐地離去的時候，掏出煙盒望著吸煙可導致陽萎的警告字眼，口中呢喃地說了一聲對不起，然後把香煙點著，吐出一口莫名的唏噓。

人還真是愛無病呻吟，明明現在到任何東西都應有盡有。

回去舊屋把行裝收拾好，實際上沒有任何東西收拾，畢竟現在穿的衣服、鞋甚至內褲，都是由Selina所購買的名牌，至於當日的舊衣服，我早早便把它們捐了出去，畢竟我不想對過去有任何留戀，包括衣服、包括這間屋，還有換了電話號碼。

當我離開那間舊屋，回眸已經空蕩蕩的屋裡，視線有點模擬，可是我不饒得自己落下半點淚水，於是狠下心腸把門關揖，意味著與過去那個狼狽不堪的我道別，然後頭也不回離開曾經住過的地方，恰巧天色漸已昏暗刮起一陣冷風澟澟的北風，我點起一根香煙，輕輕按著胸膛，內心並沒有任何滿足感，別說是被填滿的感覺，好像亦沒有任何改變。

而魔鬼的心聲我再聽不到，因為我已經活得像一頭魔鬼無異，只為慾望而活，只為滿足內心甚麼都可以賣掉。

大概，唯一改變了的是自己而已，可是我沒有錯。

踏著前路，望著地上自己的黑影，彷彿連倒影也長了魔鬼的角。

二零一二年十二月二十一日，其實我很想今天是世界末日，可是世界末日沒有來到便隨他喜歡吧，今天是我的婚禮，雖然內心毫無喜感，臉上的笑容反正是堆砌出來，雖然笑得有點累，不過戲份還是需要交足。

瞧著鏡子中的自己，縱使穿上禮服也覺得自己是一頭衣冠禽獸，可是比我更不擇手段的人在婚禮會場比比皆是，他們是站在這個社會的上層，而我從今天開始便要活在他們的目光中。

不難發現他們的思想十分單純，單純得只有互相爭名奪利而已，不會思考別的事情，只講求利益，不會給予任何情份，甚麼親情、友情、愛情都是一場秀，人前人後說話和嘴臉都是兩回事。

在錢醉金迷的地方，你只需要求假，假得像真便可以，因為在這裡真真假假並不重要。

站在今天的舞台上，我和Selina就像一對模特兒公仔，站在原地任人拍照和合照，給予適當的反應，聽著他們口中的「祝福」。

舞台的燈光把眾人的焦點落在我和Selina身上，某名人婚禮司儀打趣的說道，

「嗱，依家我地等一對新人訴說下心中情，俾啲掌聲先。」

有點......像海洋公園裡的海洋劇場，對嗎？

這是.....我所選擇的道路，就算哭泣也要掛上微笑的面具走下去。

Selina望著她的父親說道，

「首先好多Daddy俾機會我地可以有一個咁完美嘅婚禮，I Love You！」

從舞台下望著她的父親竟然哭了起來，偏偏她的哥哥並沒有到場，果然為了金錢，親情算不上甚麼，那怕是一對很要好的兄妹。

Selina含情默默地在舞台上對我道，

「老公，我任性過、做錯過，你都不離不棄咁喺我身邊！好多謝你願意娶我做你老婆。」

語末Selina感動得在台上哭了起來，但她的臉上掛著的是甜蜜的笑容。

司儀立即笑說，

「嘩，睇下幾感人！喂，新朗哥，講下你有咩感受呀，感唔感動？」

我拿咪高峰對著淚汪汪的Selina說道，然而我的內心想的不是和Selina一起的回憶，

「如果用一個形容詞去形容我，我會用無賴！多謝.....Selina你喺我最失意嘅時候出現喺我人生，多謝你同我渡過人生中最艱難嘅日子，放心！我好想好好照顧你，好好保護你......多謝你.......老婆。」

我的鼻頭一酸，Selina哽咽地說著我願意後，司儀立即說道，

「嘩，真係好感人！我地依家俾啲掌聲，由一對新人唱出佢地今晚嘅感受先－感激遇到你。」

話音剛落，歌曲的旋律便徐徐地響起，當然這是經過無數遍採排過的情節。

歌曲輕快的旋律，卻沒有任何教我愉悅的感覺，當我打量著Selina事先安排Nana的坐席，看著那個懸空的座位，內心隱隱作痛的唱著甜蜜的歌曲。

這是愛承諾用心戀愛

註定要和你同步飛身愛海

誰人是最愛 全程投入去愛

有你每日也精彩

永遠與你一起 日後都只愛你

永遠的心動每日也令我回味

珍惜就像調味 能維繫便銘記

愛你能教我幸福一世紀

Oh Baby, I love you, I love you everyday

永遠的心動每日也令我回味

珍惜就像調味 能維繫便銘記

愛你能教我幸福一世紀

感激遇到你

謝謝你......忘記你這件事，恐怕我用一生都不願意做。

一場婚宴的真人秀在觀眾的掌聲中完結，當我們離開舞台穿梭於群眾中，聽著所有人的祝福和讚賞；

「嗱，好好對我個世侄女啦。」

「嘩，新朗哥你講啲野好感人囉。」

「Selina，睇你應該真係無擇錯老公啦，你老公一望個樣就知怕老婆嫁啦，好男人呀。」

「咁識哄老婆，肯定係個好老公啦。」

一邊聆聽著眾人的祝福，一邊在眾人的歡呼聲和掌聲中暗自泣然，淚水盈著的雙眼，讓他們會以為我是感動流涕，包括Selina和她的父親，至於真相她們永遠不會明白。

從前，當我還是「爛好人」的時候，我所聽到的是眾人的奚落。

現在，當我選擇成為壞人的時候，把內在和外裝包在得完美無瑕的背後是滿腹心計，難得把內在的真心話說出，別人便會覺得像我這樣的人很真實，甚至會覺得我算不上太壞，在這條道路的沿途，我所聽到的是眾人的讚賞，成為公認的「好情人」、「好老公」和「好好先生」。

甚至有些認為我不擇手段的人，那些在我背後詛咒我的人，我根本不在乎，因為他們很善忘，不管我過去做錯過多少事也好，只要某天站在成功的舞台上，隨便在錢包中掏出數個零頭，他們便會覺得我是一個大慈善家，就算發達以後也不忘公益，他們喜歡和追捧的是偽善，他們接受不了真實和真相，因為他們會受不了。

面對眼中的所謂「榮譽」，可是我的內心仍然沒有任何滿足感。

等等.....就最後一次更新啦

專登睇埋個結局先訓....聽日仲要早起
好柒好睇 好入肉 有遺憾 曾經幻想有段真感情
跟住到比女方玩 再遇到第二條女 最後再揀番第一條女
全部都試過
睇完真係超內疚......人總係自私 將自己包裝到好人 站係道德高地上面屌人
但事實有得選擇, 自己可能都會同其他人一樣
明知會傷害人 仲會用D 爛好聽說話 講話其實為左佢好 離開就係最好選擇

thank you 樓主比左個好故事, 好多野諗 亦都比我知 有D 事冇話對與錯 只係站係個人立埸 為左目的 你可以做到幾盡 為左錢 可以賣埋尊嚴
屌人既咁做好仆街既同時,其實只係自己冇膽

nana

哈哈

啊..呢個位斷。。。。。

阿

NaNa

撳f5撳到就爆mon

大結局了，最後一次更新

婚禮的過後的人生，我還是簡單地陳述，分店終於開了，而且還憑著厚重的本金一連開了兩間分店，而分店的店舖都是靠著Selina的關係便宜地租用。

「好好先生」這個稱喟，這場戲份要一直演下去，所以我們人前人後都是「恩愛的夫妻」，因為我永遠都不會讓Selina得到我的心，而她亦知道，同時亦不甘心地追逐，直到彼此都累了為止。

大概，這是最合襯的一對吧？

十個月後我的孩子終於出世了，恭喜我自己是一位男孩子，我遵守了本來的承諾，孩子出世後跟媽媽的姓氏，Selina的父親樂得表現出一副前所未有的模樣，Selina的哥哥聽到後還嚇得搬回家住，畢竟他害怕這樣下去連半點遺産都分不到，可是當父親的喜悅也泛不起內心的半點漣漪。

就這樣時過境遷的環境下，又一年的冬天了，我的孩子出世後便由我的岳父親自撫養，這個孩子算不上是我的兒子，至少......姓氏上和親情上，他只是喜歡黏著Selina和爺爺，而每當被我抱著一般都是笑著笑著便哭了起來。

當孩子一歳過後，正式收到岳父的「零頭」利是，他滿意地點頭，

「你守承諾，我都守承諾！不過......我有兩件事想你幫我做。」

我客氣地點頭，

「係，Daddy有咩想我幫手。」

他悶哼了一聲，

「咁嘅！第一件事就係，我同其他老友租俾你地間地舖就想收返，因為有班大陸佬想用市價雙倍價錢買，咁吸引嘅價錢，我無可能拒絕。」

「......係。」

他支支吾吾地想了一會，

「我知好難為你嫁啦，咁啦！事成之後我再分返少少錢俾你，大約三百左右啦，你當遣散啲股東同員工，慰勞下自己都好啦啦。」

倘若把分店結束的話，肥基會怎樣？畢竟這裡是他的心血，要是他知道一年多來的辛勞換來的是一筆遣散費，那怕是一百萬的話，也會傷心慾絕。

但要是我當好人，用所謂良心和骨氣拒絕的話，一無所有的只會是我。

對不起了，肥基。

他望著我有點猶豫的神色續道，

「做咩呀？唔捨得呀？」

我堆出笑意說道，

「咁吸引嘅價錢，我無可能拒絕呀。」

接著他嘖有煩聲在走到我耳邊說道，

「嘖，咁嘅！話時之前呢，有條女揾我同你幾個uncle買保險，見佢個樣幾正，成個日本明星咁，於是跟住同我地酒店玩咗成晚啦，依家呢......我地就答應咗買一份保險，但我就唔方便再見佢啦，因為唔想我個囡覺得佢Daddy出去玩女人，男人嘅野......你明嫁啦。」

日本明星？保險經紀？Nana？

我一邊胡思亂想，一邊掩蓋著內心的心虛，要是Nana因為我而變成真正的保險雞的話......

「我就授權你上去代我簽份保險，我同佢講咗我女婿會代我簽，聽日你上中Ｘ嗰間保險公司就見到佢嫁啦，喺尖沙咀嘅，但你小心啲呀，唔好對唔住我個囡。」

我微微一躬，內心是無盡的自責，來自那未經證實的幻想。

「知道，Daddy！」

他開懷大笑拍掌叫絕，

「好，我欣賞你呢一點，夠聽話夠忠心，聽日就同我完成曬呢兩件事，間舖我要一星期內搞掂，得唔得？」

「無問題，多謝，Daddy！」

轉身離去的一刻，我望到鏡子中的自己在微笑，可是那抺笑容很令我討厭，望著那個嚇人的零頭，竟然有點嘔心的感覺。

因為把支票握在手中並沒有得到滿足感，用它掩著胸膛並得不到補填滿的感覺，我不能自欺的對自己說，我很快樂。

從岳父的書房離開，回到客廳再堆出笑意親了Selina的臉頰一下和自己的兒子嬉戲。

一邊扮演著好爸爸和好老公的同時，思緒紊亂得在交戰，甚至有一刻想過，要是Nana真的成為保險雞的話，我願意付出我整副家當要她收手，說到底是我的內疚感作怪。

徹夜無眠，就是為了一大清早到保險公司印證著我的幻想是否真有其事，但我的內心一邊害怕面對現實，不停對自己說這是空想而已，另一邊廂卻好奇地想快點知道真相。

在保險公司的接待員把我帶到保險公司的會議員待了一會，聽著高跟鞋聲漸行漸近之際，我的內心猶如一頭熱鍋上的螞蟻，直到會議室的門被推開的那個瞬間，我假裝沉思的低下頭，但實際上是我不敢面對即將揭曉的真相。

我皺著眉頭緩緩地抬起頭來，我嗅到一陣濃烈的香水味，但那種味道不是Nana所擁有的，直到我望到站在我面前的女生，刹那間是錯愕，然後再放下了心頭大石。

想不到，原來陪我岳父和他的朋友高興了一晚的是Natalie，不過Natalie會開床單亦不足為奇，因為那晚之後肥基的確多買了一份保險。

可是.......她那裡像日本女星？

Natalie嘖有煩言的笑道，

「原來你係蘇生個女婿，應該你依家都係叫『蘇生』？」

我不忿地堆出笑意回應，

「你知道我都係叫『蘇生』，就乖乖地對我客客氣氣啦，臭雞！你高尚得我幾多？」

Natalie假裝客氣地說道，

「大家咁話啦，雖然溝通唔到，始終雞同鴨講嘅，但麻煩你代蘇生簽咗份野呀，唔該你。」

我把條文細閱過後便把文件簽妥，正當Natalie站起來準備離去的一刻，我把她留住。

「知唔知Nana依家點？」

Natalie反問，

「點解我要答你？你知我認錢唔認人？」

「好呀，就俾錢你！但你要答我Nana依家點？」

Natalie才恍然大悟，

「哦，我知啦！原來你怕同你岳父happy嘅係Nana！你內疚呀？心痛呀？」

「一萬！答我Nana依家點？」

「三萬我就答你。」

「你估三萬元過夜呀？」

「三萬元過夜你估睇頭文字Ｄ呀？你俾三萬我，我就答你佢依家點。」

我想也不想便開了一張支票望到Natalie手中，

「答我！講清楚啲呀。」

Natalie接過支票後，對我笑道，

「多謝老闆喎！Nana同你分咗手之後就辭工無做啦，然後去咗一間名店度做Sales，生活好好。」

「咁......佢有無拍拖呀？」

「人地下年結婚啦！不過就嫁俾一個做IT寫app嘅肥仔，無錢個樣又宅，佢仲同我講貪佢夠真心喎。」

那一刻，聽到Natalie提到Nana的近況後，提到她結婚，我的確有一點沒有資格擁有的失落，可是聽到對方能夠對她真誠這一點，已經讓我放心。

接下來，我再花了兩筆錢，一筆是Natalie的報酬，另一筆......是我用自己良心給予的補償。

「你真係有方法可以令Nana收呢筆錢？」

「咁你放心喎，一次過俾佢佢一定唔收，但我一定會慢慢俾曬佢，我好姐妹嘅補償喎，點會貨走佢呀。」

其實這不是我的補償，是為了減輕內心的罪疚感所做的事情，至於Natalie會否私呑，我根本不會理會。

那是我的最後祝福。

畢竟在財力面前，無一個人不會折服，那怕是情深的姐妹，就算連恩愛非常的夫妻亦如是。

把一切都辦妥後，我離開會議室之際，Natalie在我身後說道，

「如果你要買保險嘅話記住揾我喎。」

我沒有理會亦不作回應，畢竟我已經不想再和過去的事情有所關連，現在只有最後一件事情.......只要完成掉的話，過去的我真的會消失在這個世上。

最後係咩

明知係寫實故
但都係想happy end

我用Whatsapp把店舖收回的消息通知了肥基，還約好了在往日圍爐的地方洽談。

當我預先到達了老地方的時候，這個地方簡直是我變成現在這副模樣的初始之地，然後我望見肥基用上沉隱的眼神來到我面前，淡淡地對我說道，

「你決定咗真係執咗間舖？」

我把一張準備好的支票交給肥基後，轉過身子背著肥基，

「呢份錢係你同老闆應得，其他係員工嘅遣散費。」

肥基把支票收下後，放聲大笑地說道，

「多謝喎老闆，交俾我啦，真係夠兄弟夠良心，仲要俾咁多錢我地，但你一定唔會明白咩叫心血啦，應該係話你都唔記得咗。」

話音未落，我已經聽到肥基的嗓子有點哽咽。

我嗯了一聲以作回應，肥基咳了數下再對我說道，

「唔知道，依家再無所愛嘅人，再無想想見嘅人，係咩感受呢？」

「唔知道，返到屋企都唔識真心咁笑，每一日都要做戲去做個好老公，係咩感受呢？」

「唔知道，連個仔都唔係跟自己姓，老婆唔係自己最愛，每日只係望住銀行啲錢，係咁寂寞呢？」

我冷冷地道著，

「只有快感。」

肥基鼻頭一酸地笑道，

「哈哈，既然有呢筆錢，我都應該去澳洲風流下，打下工過新生活！咁......你保重啦，兄弟，唔係！係老闆至岩。」

由始至終我不敢面對肥基，直到他離開的一刻，我都沒有回望過他，只是聽到有一把男人在忍著泣下的聲音若隱若現的在我耳邊迴盪著，我按著自己的胸膛，憶起當日的兄弟情，我們彼此的碰拳作承諾，腦海再浮現起石原聰美喝著Nothing時那張柔美的笑臉。

她走了。

他亦走了。

Nothing......是嗎？

世界上任何人，一輩子只做三件事，不是自欺，就是欺人，再不然就是被人欺。

現在我有選擇的權利，我選擇了自欺。

至少我活得很快樂，再沒有被人欺，只有欺人和自欺。

我在銅鑼灣漫無目的徘迴了很久，連續喝了不知多少罐啤酒，大約徘迴數個小時後，直到天已入黑，微醺的走在人來人往的街上，眼眶內盡是一對又一對的情侶，有的手握著一束美麗而昂貴的鮮花，有的十指緊扣漫步走著，期間有說有笑溫馨非常，有的則毫不避諱在街頭親熱視旁人如無物，同時我覺得有一股很懷念的感覺。

今天是甚麼日子？明明不是情人節？

突然吹起一抺寒風，吹起無盡的淒冷，內心的黑洞仍然填不滿，正當我走到銅鑼灣地鐵站附近之際聽到一把熟悉的男聲在喊道，

「喂！埋嚟睇啦有一個溫暖嘅免費擁抱呀！」

回眸一望，在皇室堡附近見到一位皮膚白晢身形微胖的男生高舉一個燈牌燈牌上寫著「免費擁抱」同時他不停叫喊著，

「一刻擁抱一下呀！你有幾寂寞都唔怕呀。」

「一刻擁抱一下呀！男仔女仔都唔怕呀男女歡迎任攬呀。」

他依然沒變，這是我人生唯一不變留下的東西。

王維基！A0 John！

當我們的視線對上後，我倆恰似有著一種感應，A0 John的眼神有點喜出望外，同時我的身體不知不覺朝著他的方向走去，與此同時他亦提起腳步緩緩地走過來，他和我的距離愈來愈接近，剛好到達了和人溝通最佳的15cm 範圍內，他正準備開口說話的一刻，我二話不說把他擁進懷中，從記憶中的海洋勾起了一股香味，終於把儲藏已久的淚水一拼溢出，擁著記憶中的「她」在街頭上放聲痛哭起來。

一切都回到原點，可是她已不在。

Nothing......真是Nothing！

這個就是「好人」的完美結局，別人覺得我成功，但我覺得自己十分失敗。

那天，因為一次免費擁抱我認識了一個做保險的女孩。

那天以後，再沒有以後，我的人生亦沒有以後。

她說，有人說過人出生的時候因為魔鬼作弄，把我們的內心戳了一個小洞，小洞會隨著時間而有所增張，內心穿了一個洞以後，根本無法再次填滿化，人的七宗罪－貪念會讓黑洞不斷擴大，而且會隨著擴張而侵蝕心靈，最終心靈會因為貪念而枯萎，良知和善良會一拼陷入黑洞之中，被其所呑噬，從此再也聽不到良知和善良的呼喚。

全文完！這十五萬字辛苦大家了！朝早有下個故事兼後記的彩蛋

多謝唉瘋人出文俾我地讀者睇 好鐘意你寫既文 因為夠現實 又貼地 你繼續出文我都會follow嫁 加油 ！

送上故事的......片尾曲吧

余文樂－氾濫

還記得我們見面 點第一根煙
可是雲煙總過眼 剩下了純粹的寒暄
曾經我和你 錯過甚麼
才要不停的說服自己 我快樂

那個坦白的晚上 吻過的臉
帶著一個微笑 來到我身邊
一擁入懷 我才發現
原來我們的眼睛 哭出的聲音
蓋過兩人的戰爭跟和平
氾濫的愛情 吞沒了我的所有 除了你

離愁別緒都演完了 可是我忘不了
難道真的長不大 擁有過的總想要
曾經我和你 錯過甚麼
才要不停的說服自己 我快樂

那個坦白的晚上 吻過的臉
帶著一個微笑 來到我身邊
一擁入懷 我才發現
原來我們的眼睛 哭出的聲音
蓋過兩人的戰爭跟和平
氾濫的愛情 吞沒了我的所有 除了你

那個坦白的晚上 吻過的臉
帶著一個微笑 來到我身邊
一擁入懷 我才發現
原來我們的眼睛 哭出的聲音
蓋過兩人的戰爭跟和平
氾濫的愛情 吞沒了我的所有 除了你

慢慢就會變唔返當初的自己 多謝

一刻擁抱一下

睇完無比沉重
但就係現實

終於完喇 真係好好睇
最正係最後首尾呼應，仲諗住會撞返nana

Nana會嫁果個唔會就係佢嘛？

sad
但無可否認現實就係咁
你永遠唔知邊個會傷害你
喺社會到有權有勢就係贏家
如果你有個機會可以一步登天
飛黃騰達 但係代價係同男主一樣
我諗好多人都係會接受個機會
越睇個故真係越來越覺得香港係一個完全扭曲既社會
已經係去到唔適合居住咁制
為左錢 大把人可以埋沒自我
為既都只係會跳動既銀碼數字
成世人 都只係為數字而付出
真係好諷刺

結局好高質
之前略嫌內心獨白太長仲有覺得主角鑽牛角尖
但結局真係好好睇

睇到我都好Sad

多謝你
現實如此
天註定我做唔到壞人

又sad ending

太好睇，現實太殘酷

無記錯A0 John係it仔

A0 John係寬頻仔

睇完之後好失落

或者依個就係大部份香港人的寫照?
究竟你要的係生存定係生活

今朝一出門口即刻追埋個結局，實在非常貼地。
老實講，作者寫得已經手下留情，如果去盡啲，嗰個開床單嘅保險女就會係Nana，到時男主角就會仲陣撼。
期待你下個故事👍🏻

點解我會諗起取消資格依首歌

睇完之後自己會好多反思 好多想法
咁既故真係好少有
好多謝樓主比左咁好既故大家去思考人生價值

如果nana係變左為左開單既保險女只會為男主帶黎一剎那既陣撼,有機會發展為情婦,唔會話令到男主長遠既追悔,只會令男主後悔一時,但係nana跟左IT男會為男主帶出左好多感悟

保險雞係Nana冇咁好. Nana愈平凡, 先托得起阿穎呢個窮得只剩下錢嘅好人.

男人, 唔可以窮

Sad but true

thx iphone巴, 呢個係我兩登睇過最高汁嘅故

同埋nana個角色好強調忠於自己,而男主係不擇手段上位,兩者造成強烈對比,愛情同麵包既選擇,有人為左愛情可以唔要麵包,有人為左麵包唔要愛情,如果nana變左,故最後就只會變左想帶出呢個世界愛情唔夠麵包緊要,而nana轉左行簡麵包,就導出追求愛情既係需要勇氣,就算有錢都買唔到
利申9upper是我

睇到好沉重

因為Nana既職業，樣貌，唔清楚佢過去既人，只會喺背後話佢係一個玩夠之後搵毒撚埋單既港女

好事黎 唉

好睇, 多謝唉瘋

睇到喊左 屌

巴打都好有道理，估唔到9up幾句，竟然會有巴打會認真覆。
的確，Nana變左保險雞，可能只會有一剎那嘅震撼，但如再仔細諗，阿穎會唔會因此而後悔，因此而補償Nana？如果真係將Nana變為情婦，可能更加能夠突顯當中嘅墮落、沉淪、人性嘅醜惡。喺現實社會入面(尤其係大陸)，呢種事係時有發生。
當然，如果去到咁嘅地步，成個故事就有啲流於負面，太過黑化、過火。
依家咁嘅結局，反而既能反映社會實況(Nana搵毒L埋單)，又避免太過負面(Nana辭職冇做保險)。
不過我個人想知iPhone巴打有冇諗過咁寫姐。
利申：純粹9up，不喜勿插

好慘

我要nana 啊

睇到好心UP
樓主你都係我個心到開左個好大既洞
BTW話我清高扮晒野都好
真係有幾錢都唔會為左錢同個比帽自己戴既有錢女
而放棄一個咁好既女仔
香港地借十幾萬入股肥基間舖頭仔真係有咁難?
講到尾都係呀穎求變又大貪但係又唔想捱想不勞而獲
可惜現實大部分都係呢D人

希望NANA一生中最愛果個唔係呀穎係IT肥仔啦

同埋有種錯覺
呀穎話natalie一d都唔似日本明星
呢個故又咁強調nana似日本明星
再加上咁sad既ending...
natalie口中nana既近況完全可以係大話
希望nana真係無因為呀穎而改變出賣自己啦....

唔知幾時有下個故仔呢

唔捨得

iphone巴都特登留白, 冇直接交代Nana現狀, 大家就向好嗰方面諗啦

其實我覺得Selina老豆比個陷阱呀穎踩
無啦啦又話要收鋪
又話搞左個保險妹叫呀穎唔好對佢個女唔住
似係想呀穎收皮咁

好sad唉

睇到自己都好sad

想將隻老虎變成貓 咁樣就無後顧之憂，安安份份做佢地屋企供養嘅女婿

其實如果Nana冇喺主角既人生出現過，結局會唔會都係一樣？

Selina仍然會比綠帽主角帶，同事都係會對佢冷嘲熱諷，Nana既出現比左主角一次機會去填補佢既空洞，但只係加劇左主角對呢個世界既憤世嫉俗，主角「成魔」既背後原因有好多，但Nana係咪導火線？

新故預告兼彩蛋

手機的鬧鐘一響，我在凌亂的衣物堆中找回我的手機，然後再找回我的內褲，把衣服穿起，，環顧一下酒店的房間，打量著躺在床上的女生，接著再到浴室梳洗整理一番。

從浴室走出來的一刻，有一位連名字也有點模糊的女性，用上33C的身材擁抱著我，在我耳邊說了一聲，

「早晨。」

我對她使了一個眼色，

「返工啦。」

然後她把一張類似卡片塞到我的褲袋中，接著我再從褲袋把卡片拿了出來，仔細一看是她的電話號碼；

「Sally 6xxxxxxx 」

她再輕聲對我說道，

「下次再去飲野Call我。」

我點了點頭，然後該位名叫Sally的女孩打量著我問道，

「你好熟口面！我係咪喺邊度見過你？」

我自豪地說，

「電視掛？個個都話我似韓星嫁啦。」

她撒嬌地「咦」了一聲，作狀地拍了我的胸肌一下，然後再來一個輕吻。

輕吻過後她對我問道，

「你好似未俾你電話我？」

正當她準備從我的褲袋取出電話之際，我對她道著，

「我寫俾你。」

「Okay！」

我隨便拿了酒店的便利貼，寫上字後再把便利貼對摺放在床頭。

「咁我走先啦，你沖涼啦。」

她柔聲地說，

「Okay。」

當我離開房門的一刻，昨晚的激戰所使的招式，覆雨翻雲的場景便會抛諸腦後。

無可否認，那位Sally樣貌身材，甚至床上功夫亦絕對不錯，而且身上所用的手袋和飾品絕非便宜貨，可是......我的格言是一晚過後便再沒有然後。

未知當那位Sally驚見那張「２１８五個０ call 我啦」的便利貼後，會有怎樣的反應？

算吧，反正不會再見面，更何況像她給過我的電話號碼卡片，家中雖然有很多，但是從來沒有一個電話號碼是儲存在手機中。

風流？至少我不下流便行了。

我有三不吃，人妻不吃，有男朋友的不吃（但不知者不罪）還有處女不吃。

算是一個有原則的仆街吧？

我叫肥基，不過這個是我中學時期的別名，現在人人都叫我「基神」或者 Keisson；

首先要利申，我絕不是基（同性戀），只不過是中文名有一個基字，至於我的全名......

算吧，也許不必知道我是誰，只需要知道這個故事就行了。

話說中學時期，我的確是一位肥仔，在機緣巧合下，因為一場為期七日的高燒不退，然後一個月的時間食慾不振，因此而瘦了下來。

瘦了下來，我開始為我的身形而自豪，再稍為操練一下，配合擁有完美的１８０身高比例，因此在高中時期成為了中學的男神，開展了我多姿多彩的人生，嚴格來說，高中時期才是我人生的開始，至於以前的日子簡直是黑歷史，更印證了你的樣子如何，你的人生也必如何。

肥基

肥基完左會唔會出NANA

食女基

肥基前傳

個sally唔通係selina之前啲fd？

終於追晒成個故, 決定留言講下感受。多謝唉瘋人巴打呢個故, 真係近期比較精彩嘅故, 巴打好多關於主角嘅內心刻劃都好細緻好到肉, 睇住主角由大好青年慢慢黑化到最後結局返唔到轉頭真係好心噏!!

最感觸係阿穎聽到nana同個friend响餐廳嘅對話之後對nana態度嘅轉變, 其實我覺得好多嘢真係一念之間, 其實nana都已經清楚表明唔會翻撻前度, 但阿穎聽完就係過唔到自己, 放大nana嘅所謂"錯", 反而對自己搵返selina呢件事縮小, 最後促成呢個結局。

人就係咁,

上面錯手快快㩒咁回覆....

人就係咁, 往往寛己嚴人, 自己錯就理所當然, 對方錯就覺得自己受咁大委屈不能接受, 呢個真係人性嘅弱點......

雖然係sad end, 不過真心覺得好睇, 期待巴打下一部作品

唔係沉船故啊

今日先睇完個故，留個言先
其實阿穎根本就代表咗好多人，遇上唔同嘅事，諗法同抉擇就會唔同
睇到上面有巴打話自己唔會好似阿穎咁，講明先，唔係攻擊個位巴打，當遇上唔同情況，衍生出嚟嘅行動自然唔一樣。阿穎個情況未算係差，始終佢無去到一定要一筆錢去維持佢嘅生活，只係佢想要更多先選擇同selina一齊。當真係要一筆錢嘅情況出現，又有機會比我得到，我真係唔夠膽話自己唔要。
無論阿穎最後嘅選擇係點，始終會有人講
同selina一齊就比人話食軟飯靠女人，同nana一齊又比人話有錢唔識執，兩邊都要又比人話賤男搭兩船
根本點都會比人講

唔明 執左都可以用同名係附近開翻間鋪

一樣用開既野 唔係話轉個新就可以解決問題
就算幫你樣野升級 個感覺已經唔同左
佢講緊間鋪佢放左好耐心血落去

即係條路唔係得一條 係 間鋪無左咪努力係新環境繼續做 係鋪面搬鋪一個月後係第二到重開都可以丫 既然有心搞 調轉講其實係有人比錢叫佢地轉鋪姐 做樂而不為

啱
只可以話係因為劇情需要肥基都走，所以先有嘅安排
現實上收鋪經常都有㗎啦，去第到再開過咪得囉，有人有招牌有錢

你地唔係天真到覺得開地舖開一間食肆，幾十萬至一百萬就搞掂？就算開樓上舖風險更大，打和都已經偷笑，仲要係食肆 牌呢，裝修呢，經營成本，頭三個月租金，仲有按金呢

如果唔係點解啲小店一加租就要執？

佢走你估真係因為無咗間舖咩，係對住個兄弟心灰意冷

仲有你估佢岳父叫佢收舖呢個舉動無其他暗示？即係叫你乖乖地聽話，安安份份做一個女婿！

我望到我個Inbox都知啦

有段寫得幾特別，當主角以為nana變左保險雞時他想用他所有金錢救回nana，但之前他為左金錢而放棄nana，現在他可以為nana而放棄金錢，明明放棄自己良知又想找回，他有冇想過他已經不是最愛自己，而是代表良心的nana ，再有一次機會，他會選麵包還是飲水？

JW 矛盾一生

得到一刻開心過後 不開心
怎麼都不開心 誰責任
拖拖拉拉最後還是 不發奮
永遠看不見未來 被愛軟禁

矛盾只因深愛著 你知嗎
誰期望這刻擁抱完 然後吵架
你為我放一場煙花 跌下來瘡疤
痛定思痛 未來 算吧
回頭看最初多快樂 記得嗎
竟會沒決心成家
當你遲遲未改變 就讓我改變吧
這個決定多可怕

偏偏分手這種對白 說出口
永遠有個傷口 移不走
搞不清楚我累還是 你不夠
作個最適當決定 別再佔有

矛盾只因深愛著 你知嗎
誰期望這刻擁抱完 然後吵架
你為我放一場煙花 跌下來瘡疤
痛定思痛 未來 算吧
回頭看最初多快樂 記得嗎
竟會沒決心成家
當你遲遲未改變 就讓我改變吧
這個決定多可怕

落魄的淚如雨下 別軟化
天會同情我嗎 只好逼我瀟灑 明白嗎

矛盾只因深愛著 你知嗎
誰尋覓愛的一個人 然後不嫁
仰望過那一襲婚紗 美麗而孤寡
你沒想過 未來 對吧
回頭看最初多快樂 你捨得嗎
竟會沒決心成家
當你仍然未開竅 就讓我開竅吧
我替你自私好嗎

絕對同意，要開一間高級餐廳，開支無返三幾百萬都未必得。一百幾十萬，茶餐廳咩？
仲有你估豪門女婿好易做？陳子聰由型男model變到大肥佬。

多謝樓主比我重拾追故既引
泛起漣漪同心up 由未一齊既甜蜜令我整日心甜
再現實到男主角變左 nana最後推男主角成功既信息
傷心悲痛既每晚nothing
最後咩都冇 巴打都冇埋
贏盡一切定輸光所有 真係難以決擇

你係話成日有人inbox你講有關以上嘅野？
定我miss咗個post啲咩

連幸福都輸掉醉在長街
依然是我最大
連夢想灑一地再任人踩
依然笑得爽快

愛你那段時侯
簡簡單單經已足夠
到任何東西應有盡有
誰還留力舐傷口

阿穎的最後一點本性令佢未去到最後的境界，這是可幸還是可悲呢？

人生太短 出手要更大 旁觀者不需理解

支持樓主

如果幾年前睇呢個故我應該會覺得係bad ending
但現實啲黎講呢個係一個完美既good ending

True 既野永遠都係not good

多謝iphone

認真回答你，其實係 惡魔之路可以由善意堆砌而成

nana個作用係加速膠穎...諗通/放棄

拉番佢上黎
然後再跌多次 係有用過長期沉底

傻豬，睇到結局你地都仲係覺得佢會跌多次 tvb劇情就會答你地結局佢會一無所有，所以做人要點點點呀等等離撚曬地嘅例子。

但故事中男主角嘅原型，佢活得唔快樂，但佢愈來愈有錢，佢得到佢想要嘅野，只係人嘅追求係無止境。

佢就係諗通咗至付出代價，只係你地仲覺得佢諗唔通 性質上我地個個都係嗰班花生友，佢點做你都屌嫁啦，佢有錢咪屌少兩句囉，但都會揾位入佢嫁啦，邊個叫我睇佢唔順眼

而且你入得豪門，你覺得話走就走？知唔知點解咁多有錢人分居都唔離婚？人有錢就要追求面子嫁啦，你覺得佢岳父會容許呢件事發生咩

成日都有人問我，作者如果你係男主角，你會點選擇？仲同我講話自己就一定唔會，因為人唔係得錢，人要一步一步慢慢行，成功至有意義等等說話，我聽完都得啖笑，扮咩清高呀？你起身返工嘅時候都已經等如賣咗尊嚴俾你老闆嫁啦，只係個報酬少個男主角好撚多咁解。

講得出咁清高嘅說話，根據我嘅inbox統計得知有三種人，一係你係學生（未做過野嗰啲），一係你屋企環境唔錯（仲要屋企人唔會俾壓力你出去做野），一係你個道德高地高撚過喜瑪拉雅山，成日同我玩獨孤九劍無招勝有招

btw，我唔係話你，只係見有人講開呢個話題順便簡單解說下

( 睇下有幾多人覺得唔岩聽嬲嬲豬俾負評 )

下個故都會系到出？

系你老母咩

講真 如果條女樣係ok既
有得食軟飯 理得綠唔綠帽都仆住爭黎食啦

好想要個打包 呢篇文好寫實

我係話
Nana 係佢跌多次既位姐

都多謝你咁大篇回覆
我冇穎嫁入豪門既經歷
但俾我我都會咁

我都是齋睇同正評算了

同你講個咪咪呀 其實我都無，我都係靠觀察某個人而寫

無咩野我都係接受現實夠鐘返工同埋寫故算啦

現實個個人都有個價架啦
睇番71遊行1000蚊就撚到幾多人就知
個個都話自己點自己點
但係如果有人比到你想要既野你
你估你真係仲係咁清高話唔要？
現實可能有 但一定唔會係我地
喺香港有錢真係玩哂

終於追哂
nana

呢個故終於完左了, 不過個感覺好深刻
我同意有位巴打話中間既內心戲比較拖, 但讀者群太多, 有讀者係鐘意睇內心戲

不過整體黎講, 個故仔好到肉, 而且非常貼地, 睇既時侯好容易入戲

到最後, 真係會問 如果我係阿穎, 會唔會揀同佢一樣既路??
定係繼續做番自已, 一個唔洗日日帶住面具, 只為自已同愛人而活既自已?

個故好好睇
我都有啲身同感受 太好人到最後都唔會得到啲咩 但可惜我自己又做唔到男主咁 可能唔夠經歷啦